<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>LinkedIn &#8211; Σπύρος Τζώρτζης</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>το blog μου</description>
	<lastBuildDate>Thu, 26 Nov 2020 08:56:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>el</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6.2</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2015/08/circle-icon1-150x150.png</url>
	<title>LinkedIn &#8211; Σπύρος Τζώρτζης</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Γιατί αποφάσισα να διαγράψω skills και endorsements στο LinkedIn</title>
		<link>./../../../2014/skills-kai-endorsements-sto-linkedin/index.html</link>
					<comments>./../../../2014/skills-kai-endorsements-sto-linkedin/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Feb 2014 09:31:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Digital]]></category>
		<category><![CDATA[LinkedIn]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=54</guid>

					<description><![CDATA[<p>Το σωστό στήσιμο ενός προφίλ στο LinkedIn είναι αρκετά σκοτεινή υπόθεση. Ειδικά σε αγορές όπως η Ελληνική, όπου η διείσδυση του μέσου είναι ακόμα σε χαμηλό επίπεδο, υπάρχουν ασάφειες και τυφλά σημεία που δεν είμαι σίγουρος αν μπορούν να καλυφθούν από τα διάφορα best practices guides που κυκλοφορούν κατά καιρούς&#160;(ακόμα και από αυτό που διαβάζετε [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../../../2014/skills-kai-endorsements-sto-linkedin/index.html">Γιατί αποφάσισα να διαγράψω skills και endorsements στο LinkedIn</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Το σωστό στήσιμο ενός προφίλ στο LinkedIn είναι αρκετά σκοτεινή υπόθεση. Ειδικά σε αγορές όπως η Ελληνική, όπου η διείσδυση του μέσου είναι ακόμα σε χαμηλό επίπεδο, υπάρχουν ασάφειες και τυφλά σημεία που δεν είμαι σίγουρος αν μπορούν να καλυφθούν από τα διάφορα best practices guides που κυκλοφορούν κατά καιρούς&nbsp;(ακόμα και από αυτό που διαβάζετε τώρα!).<br>Μία από τις πονεμένες ιστορίες της πονεμένης ιστορίας που ονομάζεται LinkedIn είναι και η διαχείριση των endorsements, δηλαδή των δεξιοτήτων και των γνώσεων που άλλοι χρήστες του δικτύου έχουν αναγνωρίσει στο πρόσωπό μας. Τα παράπονά μας μπορούν να συνοψιστούν ως εξής:</p>



<span id="more-54"></span>



<ul><li>Ο οποιοσδήποτε μπορεί να μας δώσει ένα endorsement, για το οτιδήποτε, χωρίς να αξιολογείται καταρχήν αν ο ίδιος γνωρίζει το αντικείμενο και με ποια ιδιότητα (= ένα endorsement διαφέρει από αν προήλθε από έναν εργοδότη μας ή από έναν καθηγητή μας στο Πανεπιστήμιο, από ότι αν μας το έδωσε ένας φίλος ή ένας σημερινός συνάδελφος)</li><li>Μιας και το πλήθος των endorsement είναι ανάλογο του πλήθους των connections που έχει ο καθένας, βλέπουμε &#8220;ψημένους&#8221; Sales Directors με λίγες διασυνδέσεις να έχουν τελικά λιγότερα endorsements από ότι εμπορικοί αντιπρόσωποι πρώτης γραμμής με μικρή προϋπηρεσία.</li></ul>



<p>Βλέπουμε, δηλαδή, ότι το LinkedIn, όπως εξάλλου και κάθε κοινωνικό δίκτυο, δεν είναι επίπεδο &#8211; έχει κι αυτό τα δικά του βουναλάκια και λακκούβες, και ένας από τους τρόπους να το εκμεταλλευτούμε είναι να προσαρμοστούμε αναλόγως. Με αυτό το σκεπτικό πήρα την απόφαση να κάνω ένα γενναίο ξεκαθάρισμα στα endorsements μου, και για το λόγο αυτό ζητώ προκαταβολικά συγνώμη από τους φίλους μου που με τόση υπομονή τα χτίζαμε τόσο καιρό!</p>



<div class="wp-block-image wp-image-61"><figure class="aligncenter"><img loading="lazy" width="731" height="726" src="./../../../wp-content/uploads/2014/02/spytzo_linkedin2.png" alt="LinkedIn Endorsement" class="wp-image-61" srcset="./../../../wp-content/uploads/2014/02/spytzo_linkedin2.png 731w, ./../../../wp-content/uploads/2014/02/spytzo_linkedin2-300x298.png 300w, ./../../../wp-content/uploads/2014/02/spytzo_linkedin2-150x150.png 150w" sizes="(max-width: 731px) 100vw, 731px" /><figcaption>Η αρχική εικόνα των endorsement μου πριν την εκκαθάριση</figcaption></figure></div>



<p><br>Τα skill που μοιάζουν ύποπτα, και τελικά ξένα με αυτό που θέλω να βγαίνει προς τα έξω είναι τα παρακάτω:</p>



<ul><li><strong>Social Networking/Twitter</strong>: Κοινωνική Δικτύωση. ΟΚ. Ότι τι; Βρίσκομαι σε ένα κοινωνικό δίκτυο, και συμμετέχω σε διάφορα άλλα, όπως το <a title="Spyros Tzortzis | Twitter" href="https://twitter.com/sptzortzis">Twitter</a> ή το <a title="Spyros Tzortzis (spytzo) on Pinterest" href="http://www.pinterest.com/spytzo/">Pinterest</a>. Συν ότι εργάζομαι σε digital agency. Προφανώς και τα πηγαίνω καλά με την κοινωνική δικτύωση, αλλά δεν είναι αυτό που θέλω να σκέφτονται οι άλλοι ότι με χαρακτηρίζει επαγγελματικά. Άρα off.</li><li><strong>Teamwork</strong>: Έχω να το λέω ότι έχω περάσει πολύ καλά στις ομάδες που έχω συμμετάσχει στο φοιτητικό ή στο εργασιακό μου περιβάλλον. Νομίζω ότι μπορώ να βοηθήσω όπου μπορώ και φυσικά η επιτυχία των κατά καιρούς side-project που έχω συμμετάσχει εξαρτάται από την πολύ καλή συνεργασία με τα άλλα μέλη της ομάδας. Αλλά όπως και να &#8216;χει, δεν παίζω άσο στο μπάσκετ (thanks <a href="https://www.linkedin.com/in/yannischristopoulos/">Yannis Christopoulos</a>)&nbsp;και δεν κάνω διοργανώνω πια τοπικά φεστιβάλ ροκ μουσικής.</li><li><strong>WordPress/Joomla/Drupal/Content Management</strong>: Κατά την άποψή μου, έχω μία καλή πρώτη γνώση CMS &#8211; για παράδειγμα, το spytzo.gr είναι σε WordPress που εγκατέστησα και συντηρώ ο ίδιος. Αλλά σχεδιάζω να μεταφέρω τις δραστηριότητές μου αυτές σε ένα συνεργατικό σχήμα μαζί με φίλους deisgners και developers. Επομένως, δεν είναι κάτι που με αφορά προσωπικά.</li><li><strong>Creative Writing</strong>: Γράφω αρκετά, και κάποιες φορές κάπως καλά. Αλλά δεν είμαι καταρτισμένος στη δημιουργική γραφή, και αν εκδώσω&nbsp;κάποιο βιβλίο δεν θα το προβάλω βασικά από εδώ.</li></ul>



<p>Μπορείτε εδώ <a href="./../../../linkedin/index.html">να δείτε το προφίλ μου στο LinkedIn</a> μετά και από όλες τις αλλαγές που περιγράψαμε. Επιπρόσθετα, σκέφτομαι να προσθέσω μερικά νέα skills από τη <a title="The 25 Hottest Skills That Got People Hired in 2013" href="http://blog.linkedin.com/2013/12/18/the-25-hottest-skills-that-got-people-hired-in-2013/">hot λίστα του LinkedIn για το 2013</a>. &#8220;Business Intelligence&#8221;; Please. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.1/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../../../2014/skills-kai-endorsements-sto-linkedin/index.html">Γιατί αποφάσισα να διαγράψω skills και endorsements στο LinkedIn</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2014/skills-kai-endorsements-sto-linkedin/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Object Caching 36/38 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced 
Lazy Loading (feed)
Database Caching 3/28 queries in 0.012 seconds using memcached

Served from: spytzo.gr @ 2021-03-03 21:24:58 by W3 Total Cache
-->