<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Σπύρος Τζώρτζης</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>το blog μου</description>
	<lastBuildDate>Fri, 22 Jan 2021 10:38:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>el</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6.2</generator>

<image>
	<url>./../wp-content/uploads/2015/08/circle-icon1-150x150.png</url>
	<title>Σπύρος Τζώρτζης</title>
	<link>./../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Όχι πια γκλίτσα, μόνο βέργα</title>
		<link>./../2020/ochi-pia-gklitsa-mono-verga/index.html</link>
					<comments>./../2020/ochi-pia-gklitsa-mono-verga/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Dec 2020 19:11:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Πολιτική Οικονομία]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=3331</guid>

					<description><![CDATA[<p>Άμα κάποια μέρα ενδιαφερθείς να καταλάβεις τί παίζει με την πολιτική στην Ελλάδα, καλόν είναι να ξεκινήσεις από τα απλά και τα προφανή, όχι από τα σύνθετα κι απόκρυφα όπως κάνει ο πολύς ο κόσμος. Αν ήμουν, μάλιστα, στη θέση σου θα άφηνα πίσω μου τις αμαρτίες της μεγάλης πόλης και θα έφευγα όσα περισσότερα [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2020/ochi-pia-gklitsa-mono-verga/index.html">Όχι πια γκλίτσα, μόνο βέργα</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-drop-cap">Άμα κάποια μέρα ενδιαφερθείς να καταλάβεις τί παίζει με την πολιτική στην Ελλάδα, καλόν είναι να ξεκινήσεις από τα απλά και τα προφανή, όχι από τα σύνθετα κι απόκρυφα όπως κάνει ο πολύς ο κόσμος. Αν ήμουν, μάλιστα, στη θέση σου θα άφηνα πίσω μου τις αμαρτίες της μεγάλης πόλης και θα έφευγα όσα περισσότερα χιλιόμετρα μακριά γίνεται για να φτάσω στο μεγάλο έξω, στα φρεσκοβροχισμένα εκτάρια της ελληνικής υπαίθρου.</p>



<p>Εν τοιαύτη περιπτώσει, και τώρα που στρογγυλοκάθισες, περί Δεξιάς ο λόγος (όχι που θα καθόμασταν Χριστουγεννιάτικα).</p>



<span id="more-3331"></span>



<h2>Ποιμενική συμφωνία</h2>



<p>Σκέφτομαι εδώ και λίγες καραντίνες ότι, όπως και να &#8216;χει το ζητούμενο, εγώ θυμάμαι ότι η Δεξιά σε ολόκληρο τον Δυτικό κόσμο ακολουθούσε ένα κοινώς γνωστό και κατανοητό mantra: <strong>εμείς θα κάνουμε τον τσοπάνη και εσείς θα κάνετε τα πρόβατα. </strong>Εμείς θα είμαστε μονίμως η κυβέρνηση κι εσείς μονίμως η αντιπολίτευση. Εσείς θα τα λέτε, θα φωνάζετε, θα ζητάτε, εμείς θα ακούμε τα μισά, θα κάνουμε μόνο αυτά που θέλουμε και εν τέλει θα σας δέρνουμε κι από πάνω γιατί πέρασε η ώρα και αύριο έχετε δύο πρώτες ώρες άρμεγμα από τις οκτώ. </p>



<p>Ωστόσο, μέσα από αυτό το ιδιότυπο γιν-γιανγκ και τις συγκρούσεις μέσα από τα κενά του φράχτη που μας χωρίζει, αυτό που θα κάνουμε είναι -όλοι μαζί- να διαιωνίζουμε μια κατάσταση που θα μας πηγαίνει μπροστά σαν χώρα, γιατί -όλοι μαζί- θα μασουλάμε μέχρι τελικής αποψίλωσης το χορτάρι του τόπου όπου γεννηθήκαμε, θα σερβίρει ο ένας την κοπριά του πάνω στον άλλον και -όλοι μαζί- θα καταπατούμε τα δικαιώματα άλλων κοπαδιών, ακόμη πιο έγκλειστων και αρμεγμένων από εμάς. <strong>Το κυριότερο κομμάτι του σχεδίου; Δεν θα πεθαίνουν εκατό άνθρωποι κάθε μέρα. </strong>Κι αυτό είναι ένα πλάνο που εν τέλει το πίστεψαν ακόμη και τα ζώα και ούτω πως πορευτήκαμε μέχρις εδώ.</p>



<p><em>Εννοείται πως όλα τα παραπάνω αναιρούνται στην περίπτωση που τα πρόβατα ακούσουν τα βελάσματα των μακρυμάλληδων, δώσουν μια και βρεθούν από την άλλη μεριά του φράχτη και κρεμάσουν τη συκωταριά του τζομπάνη από τον κοτσαδόρο του Navara &#8211; αλλά αυτό είναι μια ιστορία για άλλη φορά.</em></p>



<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" width="632" height="420" src="./../wp-content/uploads/2020/12/μαρία-τζομπανάκη.jpg" alt="" class="wp-image-3350" srcset="./../wp-content/uploads/2020/12/μαρία-τζομπανάκη.jpg 632w, ./../wp-content/uploads/2020/12/μαρία-τζομπανάκη-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 632px) 100vw, 632px" /><figcaption>Όποιος πειράξει τη Μαρία θα &#8216;χει να κάνει μαζί μου</figcaption></figure>



<h2>Και μετά, και μετά;</h2>



<p>Και ύστερα κάποιος φταρνίστηκε. Και μετά και ο διπλανός του και μετά όλοι οι διπλανοί και ο μισός πλανήτης. Και όλοι μαζί, τσοπάνης και πρόβατα, είδαμε να &#8216;ρχεται κακοκαιρία και είχαμε δίκιο. Σε μια σπάνια στιγμή ορθολογισμού ο τσοπάνης μάντρωσε γρήγορα το κοπάδι, και πολύ καλά έκανε και μπράβο, και θα του λέγαμε κι εμείς μπράβο αν δεν έπιανε ξανά την επόμενη μέρα να μας θυμίσει ότι κατά βάθος αυτός δεν ήθελε ποτέ να κάνει αυτή τη δουλειά αλλά έτυχε και του έγραψαν τη χώρα στο Ε9 τη μέρα που γεννήθηκε.</p>



<p>Έτσι ο τσοπάνης, που από την πρώτη μέρα της εμφάνισής του στο χωριό μας είχε πάρει τα αυτιά με το <strong>επιτελικό κράτος </strong>και άλλα τέτοια μαντζούνια:</p>



<ul><li>έπιασε κολλητό ένα καλό παιδί για ξεκάρφωμα &#8211; λίγο γιατρός αλλά προπάντων καλός ψάλτης μωρέ</li><li>μοίρασε 22 εκατομμύρια γιαούρτια με πέτσα στους ντόπιους τελάληδες και σύντομα <a href="https://thepressproject.gr/sta-185-ekat-evro-i-lista-kikilia-gia-tin-kabania-emvoliasmou-sta-mme/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">άλλα 18,5 εκατομμύρια</a> από δαύτα, λες κι ήτανε δικά του κι όχι δικά μας</li><li>πέρασε στο Viber όλο το παπαδαριό μη τυχόν και τον ψάχνουν και δεν τον βρίσκουν</li><li>και μοίρασε αλεξπίπτωτα σε όλα τα παιδιά του χωριού</li></ul>



<p>Τώρα που το καλοσκέφτομαι, οι &#8220;σοβαροί&#8221; Δεξιοί θα έπρεπε να έχουν ήδη ξεσκίσει τον Κυριάκο, τον Κικίλια, τον Άδωνι, κλπ. Γιατί μπορεί με το ένα χέρι να κάνουν όλες τις δουλειές τους αλλά με το άλλο χέρι ροκανίζουν την καρέκλα τους. Καμία κυβερνησιμότητα, κανένα επιτελικό κράτος, μόνο ξετσίπωτος, ατελείωτος νεοφιλελευθερισμός και ο Χαριστέας Αντιπεριφερειάρχης.</p>



<h2>Επιμύθιο</h2>



<p>Γενικώς τον τελευταίο καιρό η άποψη μου συνοψίζεται στο ότι είμαστε απροστάτευτοι, αβοήθητοι και εξαρτημένοι αποκλειστικά από την <strong>κοινωνική συνείδηση </strong>και τον <strong>επαγγελματισμό </strong>λίγων δεκαδων χιλιάδων ανθρώπων στην Υγεία και τις βασικές υπηρεσίες όπως είναι οι τροφοδοσίες.</p>



<p>Αν με το καλό αρχίσει η κατάσταση να καλυτερεύει, είναι σημαντικό να θυμόμαστε αυτή την περίοδο, όχι ως μια τυχαία φυσική καταστροφή, αλλά ως πόλεμο απέναντι σε έναν μεγάλο εχθρό. Γιατί ακόμη και στη χειρότερη κατάσταση εξαίρεσης υπάρχουν ευθύνες, ηγεσία, καλοί και κακοί άνθρωποι, σωστή και λάθος διαχείριση. Οι νεκροί είναι της COVID-19 αλλά αυτό δεν σημαίνει ότι η κυβέρνηση δεν έχει αίμα στα χέρια της, κάθε άλλο.</p>



<p>Αυτό που έχουμε εμείς στα χέρια μας δεν είναι άλλο από <strong>τη γκλίτσα του τσοπάνη, </strong>η οποία με τον έναν ή τον άλλον τρόπο πέφτει κάθε μέρα στη δικιά μας την πλάτη και μόνο. Ένα Μάτι νεκροί κάθε μέρα, <a href="https://www.avgi.gr/koinonia/375351_rihnoyn-prostima-stoys-ergazomenoys-anti-stoys-ergodotes" target="_blank" rel="noreferrer noopener">πρόστιμα σε εργαζόμενους επειδή παρανόμησε ο εργοδότης</a>, πρόστιμα σε <a href="https://thepressproject.gr/katangelia-afthairetis-epivolis-prostimou-apo-tin-astynomia-se-ethelonti-aimodoti-me-scholia-politikis-stochopoiisis/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">εθελοντή αιμοδότη</a>, έναν λυτό <a href="https://thepressproject.gr/kathe-mera-pou-to-mera25-thymizei-ston-chrysochoidi-oti-o-christos-pappas-paramenei-asylliptos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Χρήστο Παππά</a> (θα έγραφα και ένα &#8220;άντε γαμήσου, Μπογδάνε&#8221; αλλά με διαβάζει η μάνα μου), ξεδιάντροπες <a href="https://thepressproject.gr/choris-epistimoniki-eisigisi-i-apagorefsi-synathroiseon-ano-ton-3-atomon-tis-imeres-tou-polytechneiou/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">απαγορεύσεις για το Πολυτεχνείο</a>, χούντα που <a href="https://thepressproject.gr/ekopsan-ekpobi-apo-to-dimotiko-radiofono-larisas-epeidi-o-paragogos-tolmise-na-askisei-kritiki-kata-tis-el-as/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">κόβει εκπομπές σε δημοτικά ραδιόφωνα</a> επειδή ακούστηκε κριτική στη μπατσοκρατία, <a href="https://thepressproject.gr/exoplismoi-kai-polemofodia-31-ekat-evro-stin-astynomia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">31 μύρια πολεμοφόδια</a> για τα σκυλιά των αφεντικών, <a href="https://thepressproject.gr/tris-mines-meta-i-astynomia-kalypti-tous-drastes-vieis-omofovikis-epithesis-sto-kentro-tis-athinas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ομοφοβικές επιθέσεις</a>, <a href="https://thepressproject.gr/katangelia-gia-agrio-xylodarmo-astegou-apo-tin-astynomia-epidi-den-emine-spiti/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ξυλοδαρμός άστεγου</a> επειδή δεν έμεινε σπίτι (!) του, <a href="https://thepressproject.gr/astynomia-ektos-kathe-elegchou-me-syllipseis-kai-xylodarmo-oikogeneias/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">μια οικογένεια</a> σκορπισμένη σε νοσοκομεία και τμήματα γιατί έτσι, <a href="https://thepressproject.gr/katangelia-mia-aniliki-vgike-gia-volta-kai-katelixe-gia-ores-xegymnomeni-na-krateitai-anaitia-apo-tin-astynomia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">και αυτό</a>:</p>



<p><em>&#8220;Ένα 17χρονο κορίτσι που ξεκίνησε για να πάει μία βόλτα κατέληξε να κρατείται επί ώρες χωρίς λόγο στην αστυνομία, της αρνήθηκαν την επικοινωνία με δικηγόρο και τη μητέρα της, ενώ προχώρησαν σε σωματικό έλεγχο αφήνοντας την για ώρα με το σουτιέν.&#8221;</em></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" src="./../wp-content/uploads/2020/12/ta-skylia-ton-afentikon-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-3357" width="610" height="343" srcset="./../wp-content/uploads/2020/12/ta-skylia-ton-afentikon-1024x576.jpg 1024w, ./../wp-content/uploads/2020/12/ta-skylia-ton-afentikon-300x169.jpg 300w, ./../wp-content/uploads/2020/12/ta-skylia-ton-afentikon-768x432.jpg 768w, ./../wp-content/uploads/2020/12/ta-skylia-ton-afentikon-1536x864.jpg 1536w, ./../wp-content/uploads/2020/12/ta-skylia-ton-afentikon-1200x675.jpg 1200w, ./../wp-content/uploads/2020/12/ta-skylia-ton-afentikon.jpg 1600w" sizes="(max-width: 610px) 100vw, 610px" /><figcaption>Τα σκυλιά των αφεντικών. Μας.</figcaption></figure>



<p>Αυτά. Χρόνια Πολλά και να είστε καλά με τους ανθρώπους που αγαπάτε.</p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<p>Ψαχτείτε με <a href="https://info-war.gr/mpetoven-o-synthetis-tis-enoplis-palis/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Μπεεετόβεν, τα λέει και το INFO-WAR</a></p>



<p>Photo by <a href="https://unsplash.com/@yasingucluturk?utm_source=unsplash&amp;utm_medium=referral&amp;utm_content=creditCopyText">Yasin Guçluturk</a> on <a href="https://unsplash.com/?utm_source=unsplash&amp;utm_medium=referral&amp;utm_content=creditCopyText">Unsplash</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2020/ochi-pia-gklitsa-mono-verga/index.html">Όχι πια γκλίτσα, μόνο βέργα</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../2020/ochi-pia-gklitsa-mono-verga/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Γιατί είχα χέρια καθαρά</title>
		<link>./../2020/giati-eixa-xeria-kathara/index.html</link>
					<comments>./../2020/giati-eixa-xeria-kathara/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 May 2020 21:57:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=3006</guid>

					<description><![CDATA[<p>Χρειάστηκε πολλή προσπάθεια (ΟΚ, καθόλου) ώστε να υποχωρήσω και τελικά να χρησιμοποιήσω έναν τόσο clickbait τίτλο. Από την άλλη, εδώ είναι το ίντερνετ και αυτά επιτρέπονται, σωστά; Πάμε στην ουσία. Γράφω εδώ αυτό το μικρό σημείωμα για να μοιραστώ μαζί σας ένα καινούργιο business trend που φαίνεται ότι κερδίζει έδαφος πάρα πολύ γρήγορα, κι αυτό [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2020/giati-eixa-xeria-kathara/index.html">Γιατί είχα χέρια καθαρά</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Χρειάστηκε πολλή προσπάθεια (ΟΚ, καθόλου) ώστε να υποχωρήσω και τελικά να χρησιμοποιήσω έναν τόσο clickbait τίτλο. Από την άλλη, εδώ είναι το ίντερνετ και αυτά επιτρέπονται, σωστά;</p>



<p>Πάμε στην ουσία. Γράφω εδώ αυτό το μικρό σημείωμα για να μοιραστώ μαζί σας ένα καινούργιο business trend που φαίνεται ότι κερδίζει έδαφος πάρα πολύ γρήγορα, κι αυτό δεν είναι άλλο από την καθαριότητα.</p>



<span id="more-3006"></span>



<p>Πριν από λίγες εβδομάδες, ο πολύ Jeff Bezos ζήτησε, με τρόπο, από τους μετόχους της Amazon να καταρρεύσουν στις πανάκριβες πολυθρόνες τους ώστε να τους ανακοινώσει πως θα ξοδέψει 4.000.000.000 δολλάρια (4 δισ.) για να αναπτύξει αυτό που πολύ εύσχημα περιέγραψε ο αγαπημένος μου <a href="https://www.businessinsider.com/scott-galloway-jeff-bezos-revealed-fourth-great-unlock-2020-5" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Scott Galloway</a> &#8220;the earth&#8217;s first &#8216;vaccinated&#8217; supply chain&#8221;. Η Amazon έχει τα κεφάλαια, την ανθρώπινη και τεχνολογική υποδομή, και φυσικά το κίνητρο να αναδειχθεί ως την πρώτη ή την μοναδική απόλυτα αποστειρωμένη και ασφαλή εταιρεία logistics στον πλανήτη Γη. Sounds like a legit plan.</p>



<p>Ακόμη, σε μια πρόσφατη συνέντευξη του στην εκπομπή <a href="https://pca.st/t12x0qj5" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Recode Decode</a>, ο CEO της Airbnb -ναι, ο ίδιος που ηρωποιήθηκε όταν απέλυσε, με τρόπο και αυτός, κοντά 2.000 υπαλλήλους- δήλωσε ότι αν υπερτερούν σε κάτι τα ξενοδοχεία αυτή τη στιγμή είναι η εμπειρία τους και οι διαδικασίες που ακολουθούν σε ό,τι έχει να κάνει με την καθαριότητα. Για αυτό το λόγο το Airbnb παίρνει την πρωτοβουλία να εκπαιδεύσει τους κατά τόπους ιδιοκτήτες του &#8220;μεγαλύτερου ξενοδοχείου χωρίς δικά του δωμάτια στον κόσμο&#8221; στη νέα κατάσταση της μετά-COVID-19 εποχής.</p>



<p>Αυτά τα δύο σημεία μπορούν να μας βοηθήσουν να καταλάβουμε πού θα βρίσκεται η ανάδειξη της αξίας στη δεκαετία που θα διανύσουμε. Πλέον η καθαριότητα και η ασφάλεια που αυτή συνεπάγεται ξεφεύγει από ένα επίπεδο &#8220;ΟΚ, εγώ βολεύομαι και με κάτι λιγότερο&#8221; και μετατρέπεται σε hard standard. Αρκετά eshop θα ξεκινήσουν να διαφημίζουν το γεγονός ότι χρησιμοποιούν &#8220;προστατευμένες&#8221; courier ενώ συνεδριακοί και συναυλιακοί χώροι θα αρχίσουν να θυροκολλούν πιστοποιητικά γενικής απολύμανσης όπως κάθε χώρος υγειονομικού ενδιαφέροντος. Τώρα όλοι οι χώροι και όλες οι επιχειρήσεις είναι υγειονομικού ενδιαφέροντος.</p>



<p>Από τη σκοπιά του business, λοιπόν, το να συμμορφώνεσαι με τα standard της εποχής είναι το επόμενο μεγάλο trend και ελπίζω όλοι να μπορέσουν να το ακολουθήσουν. Το ίδιο πιστεύω για ό,τι έχει να κάνει με θέματα όπως είναι η κυβερνοασφάλεια (ΟΚ, cybersecurity) και ο GDPR &#8211; καινούργια μέτρα ποιότητας που απαντούν στις ανάγκες της εποχής.</p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<h2>Η εποχή του compliance</h2>



<p>Και για να πάμε την ίδια σκέψη λίγο παρακάτω: πιστεύω πως η δεκαετία που διανύουμε είναι η καινούργια εποχή του compliance, της συμμόρφωσης, της επιβράδυνσης και της ισορροπίας. Η ιδέα δεν είναι δική μου αλλά του Steve Case και την έκλεψα από το βιβλίο του &#8220;The Third Wave: An Entrepreneur&#8217;s Vision of the Future &#8220;. Ο Case είναι ο συνιδρυτής της AOL, της πρώτης αμιγώς internet company που μπήκε στο χρηματιστήριο και, ας το πούμε κάπως απλουστευτικά, υπεύθυνος για όλο το Βορειοαμερικανικό ίντερνετ τη δεκαετία του &#8217;90.</p>



<p>Ο ίδιος λέει, λοιπόν, ότι στο πρώτο &#8220;κύμα&#8221; χρειάστηκε να συνδέσουμε τους ανθρώπους στο διαδίκτυο, στο δεύτερο &#8220;κύμα&#8221; καταλάβαμε τι σημαίνει δίκτυα (Google, Facebook) και smartphones (Instagram, TikTok) και στο τρίτο &#8220;κύμα&#8221; θα συνδέσουμε… τα πάντα στο διαδίκτυο, όλες τις εμπορικές και κοινωνικές δραστηριότητες. Ωστόσο, τα προβλήματα και οι ευκαιρίες του &#8220;τρίτου κύματος&#8221; θα μοιάζουν πάρα πολύ με αυτά του πρώτου, όχι του δεύτερου. Και δεν μπορώ παρά να συμφωνήσω μαζί του. Χρειάστηκε μεγάλη προσπάθεια από όλους και να κυλήσει πολύ νερό στο αυλάκι έως ότου το ίντερνετ να αποκτήσει σχήμα, να ρυθμιστεί και να μπει σε ένα κανονιστικό πλαίσιο το οποίο μπορούσε να γίνει κατανοητό από τον κοινωνικό, πολιτικό, και οικονομικό κόσμο της εποχής τους. Εκεί είμαστε ξανά σήμερα.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="./../wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-3009" srcset="./../wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-1024x768.jpg 1024w, ./../wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-300x225.jpg 300w, ./../wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-768x576.jpg 768w, ./../wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-1536x1152.jpg 1536w, ./../wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-2048x1536.jpg 2048w, ./../wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-1200x900.jpg 1200w, ./../wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-1980x1485.jpg 1980w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Τώρα που μπήκαμε όλοι στο ίντερνετ, τι γίνεται με τα προσωπικά μας δεδομένα; Τώρα που το χρήμα δεν ανήκει σε κανέναν (Bitcoin), ο &#8220;κανένας&#8221; σε ποιον ανήκει; Τώρα που το Facebook είναι το μεγαλύτερο έθνος στον πλανήτη (πιο μεγάλο από όλες τις θρησκείες της ανθρωπότητας), τι δικαιώματα έχουν οι πολίτες και οι δημοκρατίες απέναντί του;</p>



<p>Ξανά, δεν είναι δική μου σκέψη, αλλά η πρόβλεψη είναι η εξής: το καθήκον μας στο να υποστηρίξουμε την πρόοδο της ανθρωπότητας σε αυτή τη νέα δεκαετία θα είναι να βρούμε όλους τους πιθανούς τρόπους να φρενάρουμε την καινοτομία. Έχουμε περάσει τουλάχιστον δεκαπέντε χρόνια ανακαλύπτοντας όλα τα καινούργια προβλήματα, τρέχοντας πίσω από τα απορρυθμισμένα μονοπώλια της τεχνολογίας (Facebook, Google, Apple, Amazon) και τους ηγέτες τους που απολαμβάνουν αναγνώριση θρησκευτικού ηγέτη (Steve, Mark, Bill, Bezos).</p>



<p>Στον αντίποδα, κινήσεις όπως είναι ο GDPR ή το California Consumer Privacy Act είναι τέτοια φρένα. Οι Επιτροπές Ανταγωνισμού των ΗΠΑ, της Γαλλίας και της Γερμανίας είναι τέτοια αναχώματα και τα έχουμε ανάγκη.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2020/giati-eixa-xeria-kathara/index.html">Γιατί είχα χέρια καθαρά</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../2020/giati-eixa-xeria-kathara/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Τα προνόμια</title>
		<link>./../2020/ta-pronomia/index.html</link>
					<comments>./../2020/ta-pronomia/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 May 2020 21:29:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Πολιτική Οικονομία]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=2922</guid>

					<description><![CDATA[<p>Αρχικά, γεννήθηκα. Αυτό από μόνο του σημαίνει ότι είμαι ένας από τους τρεις επιτυχημένους συνδυασμούς ωαρίων και σπερματοζωαρίων ανάμεσα σε αναρίθμητους άλλους μεταξύ των γονιών μου που δεν συνέβησαν ποτέ. Αν εξαιρέσει κανείς τις 4.142 λέξεις του λήμματος στη Wikipedia με όλους τους πιθανούς λόγους παιδικής θνησιμότητας, δεν υπάρχει κανένας λόγος ανησυχίας, να σας ζήσει, [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2020/ta-pronomia/index.html">Τα προνόμια</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-drop-cap">Αρχικά, γεννήθηκα. Αυτό από μόνο του σημαίνει ότι είμαι ένας από τους τρεις επιτυχημένους συνδυασμούς ωαρίων και σπερματοζωαρίων ανάμεσα σε αναρίθμητους άλλους μεταξύ των γονιών μου που δεν συνέβησαν ποτέ. Αν εξαιρέσει κανείς τις 4.142 λέξεις του λήμματος στη Wikipedia με όλους τους πιθανούς <a href="http://Causes/ of infant mortality directly lead to the death.[15] Environmental and social barriers prevent access to basic medical resources and thus contribute to an increasing infant mortality rate; 99% of infant deaths occur in developing countries, and 86% of these deaths are due to infections, premature births, complications during delivery, and perinatal asphyxia and birth injuries.[12] Greatest percentage reduction of infant mortality occurs in countries that already have low rates of infant mortality.[16] Common causes are preventable with low-cost measures. In the United States, a primary determinant of infant mortality risk is infant birth weight with lower birth weights increasing the risk of infant mortality. The determinants of low birth weight include socio-economic, psychological, behavioral and environmental factors.[17] Medical  Causes of infant mortality and deaths that are related to medical conditions include: low birth weight, sudden infant death syndrome, malnutrition, congenital malformations, and infectious diseases, low income for health care including neglected tropical diseases. Congenital malformations  Congenital malformations are birth defects that babies are born with, such as cleft lip and palate, Down syndrome, and heart defects. Some congenital malformations may be more likely when the mother consumes alcohol, but it can also be a cause of genetics or have an unknown cause.[18] congenital malformations have had a significant impact on infant mortality. Malnutrition and infectious diseases were the main cause of death in more undeveloped countries. In the Caribbean and Latin America, congenital malformations only accounted for 5% of the infant deaths in these countries while malnutrition and infectious diseases took 7% to 27% of infants in the 1980s.[19] In more developed countries such as the United States, there was a rise in infant deaths due to congenital malformations. These birth defects mostly had to do with heart and central nervous system. In the 19th century, there was a decrease in the number of infant deaths from heart diseases. From 1979 to 1997, there was a 39% decline in infant mortality due to heart problems.[20] Low birth weight Main article: Low birth weight  Low birth weight makes up 60–80% of the infant mortality rate in developing countries. The New England Journal of Medicine stated that &quot;The lowest mortality rates occur among infants weighing 3,000 to 3,500 g (6.6 to 7.7 lb). For infants born weighing 2,500 g (5.5 lb) or less, the mortality rate rapidly increases with decreasing weight, and most of the infants weighing 1,000 g (2.2 lb) or less die. As compared with normal-birth-weight infants, those with low weight at birth are almost 40 times more likely to die in the neonatal period; for infants with very low weight at birth the relative risk of neonatal death is almost 200 times greater.&quot; Infant mortality due to low birth weight is usually a direct cause stemming from other medical complications such as preterm birth, poor maternal nutritional status, lack of prenatal care, maternal sickness during pregnancy, and an unhygienic home environments.[12] Along with birth weight, period of gestation makes up the two most important predictors of an infant's chances of survival and their overall health.[21]  According to the New England Journal of Medicine, &quot;in the past two decades, the infant mortality rate (deaths under one year of age per thousand live births) in the United States has declined sharply.&quot; Low birth weights from African American mothers remain twice as high as that of white women. LBW may be the leading cause of infant deaths, and it is greatly preventable. Although it is preventable, the solutions may not be the easiest but effective programs to help prevent LBW are a combination of health care, education, environment, mental modification and public policy, influencing a culture supporting lifestyle.[22] Preterm birth is the leading cause of newborn deaths worldwide.[23] Even though America excels past many other countries in the care and saving of premature infants, the percentage of American woman who deliver prematurely is comparable to those in developing countries. Reasons for this include teenage pregnancy, increase in pregnant mothers over the age of thirty-five, increase in the use of in-vitro fertilization which increases the risk of multiple births, obesity and diabetes. Also, women who do not have access to health care are less likely to visit a doctor, therefore increasing their risk of delivering prematurely.[24] Sudden infant death syndrome Main article: Sudden infant death syndrome  Sudden infant death syndrome(SIDS) is a syndrome where an infant dies in their sleep with no reason behind it. Even with a complete autopsy, no one has been able to figure out what causes this disease. This disease is more common in Western countries.[25] Even though researchers are not sure what causes this disease, they have discovered that it is healthier for babies to sleep on their backs instead of their stomachs.[26] This discovery saved many families from the tragedy that this disease causes. Scientists have also discovered three causes within a model they created called &quot;the contemporary triple risk model&quot;. This model states that three conditions such as the mother smoking while pregnant, the age of the infant, and stress referring to conditions such as overheating, prone sleeping, co-sleeping, and head covering.[25] Malnutrition Main article: Undernutrition in children Percentage of population suffering from hunger, World Food Programme, 2013  Malnutrition or undernutrition is defined as inadequate intake of nourishment, such as proteins and vitamins, which adversely affects the growth, energy and development of people all over the world.[27] It is especially prevalent in women and infants under 5 who live in developing countries within the poorer regions of Africa, Asia, and Latin America.[28] Children are most vulnerable as they have yet to fully develop a strong immune system, as well as being dependent upon parents to provide the necessary food and nutritional intake. It is estimated that about 3.5 million children die each year as a result of childhood or maternal malnutrition, with stunted growth, low body weight and low birth weight accounting for about 2.2 million associated deaths.[29] Factors which contribute to malnutrition are socioeconomic, environmental, gender status, regional location, and breastfeeding cultural practices.[30] It is difficult to assess the most pressing factor as they can intertwine and vary among regions. Adverse effects of malnutrition  Children suffering from malnutrition face adverse physical effects such as stunting, wasting, or being overweight.[31] Such characteristics entail difference in weight-and-height ratios for age in comparison to adequate standards. In Africa the number of stunted children has risen, while Asia holds the most children under 5 suffering from wasting.[32] The amount of overweight children has increased among all regions of the globe.[32] Inadequate nutrients adversely effect physical and cognitive developments, increasing susceptibility to severe health problems. Micronutrient deficiency such as iron has been linked to children with anemia, fatigue, and poor brain development.[31] Similarly, the lack of Vitamin A is the leading cause of blindness among malnourished children.[31] The outcome of malnutrition in children results in decreased ability of the immune system to fight infections, resulting in higher rates of death from diseases such as malaria, respiratory disease and diarrhea.[33] Infectious diseases  Babies born in low to middle income countries in sub-Saharan Africa and southern Asia are at the highest risk of neonatal death. Bacterial infections of the bloodstream, lungs, and the brain's covering (meningitis) are responsible for 25% of neonatal deaths. Newborns can acquire infections during birth from bacteria that are present in their mother's reproductive tract. The mother may not be aware of the infection, or she may have an untreated pelvic inflammatory disease or sexually transmitted disease. These bacteria can move up the vaginal canal into the amniotic sac surrounding the baby. Maternal blood-borne infection is another route of bacterial infection from mother to baby. Neonatal infection is also more likely with the premature rupture of the membranes (PROM) of the amniotic sac.[34]  Seven out of ten childhood deaths are due to infectious diseases: acute respiratory infection, diarrhea, measles, and malaria. Acute respiratory infection such as pneumonia, bronchitis, and bronchiolitis account for 30% of childhood deaths; 95% of pneumonia cases occur in the developing world. Diarrhea is the second-largest cause of childhood mortality in the world, while malaria causes 11% of childhood deaths. Measles is the fifth-largest cause of childhood mortality.[12][35] Folic acid for mothers is one way to combat iron deficiency. A few public health measures used to lower levels of iron deficiency anemia include iodize salt or drinking water, and include vitamin A and multivitamin supplements into a mother's diet.[12] A deficiency of this vitamin causes certain types of anemia (low red blood cell count).[36] Environmental  Infant mortality rate can be a measure of a nation's health and social condition.[21][37] It is a composite of a number of component rates which have their separate relationship with various social factors and can often be seen as an indicator to measure the level of socioeconomic disparity within a country.[37]  Organic water pollution is a better indicator of infant mortality than health expenditures per capita. Water contaminated with various pathogens houses a host of parasitic and microbial infections. Infectious disease and parasites are carried via water pollution from animal wastes.[38] Areas of low socioeconomic status are more prone to inadequate plumbing infrastructure, and poorly maintained facilities.[12] The burning of inefficient fuels doubles the rate of children under 5 years old with acute respiratory tract infections.[12] Climate and geography often play a role in sanitation conditions. For example, the inaccessibility of clean water exacerbates poor sanitation conditions.[38]  People who live in areas where particulate matter (PM) air pollution is higher tend to have more health problems across the board. Short-term and long-term effects of ambient air pollution are associated with an increased mortality rate, including infant mortality. Air pollution is consistently associated with post neonatal mortality due to respiratory effects and sudden infant death syndrome. Specifically, air pollution is highly associated with SIDs in the United States during the post-neonatal stage.[39] High infant mortality is exacerbated because newborns are a vulnerable subgroup that is affected by air pollution.[40] Newborns who were born into these environments are no exception. Women who are exposed to greater air pollution on a daily basis who are pregnant should be closely watched by their doctors, as well as after the baby is born. Babies who live in areas with less air pollution have a greater chance of living until their first birthday. As expected, babies who live in environments with more air pollution are at greater risk for infant mortality. Areas that have higher air pollution also have a greater chance of having a higher population density, higher crime rates and lower income levels, all of which can lead to higher infant mortality rates.[41]  The key pollutant for infant mortality rates is carbon monoxide. Carbon monoxide is a colorless, odorless gas that does great harm especially to infants because of their immature respiratory system.[42] Another major pollutant is second-hand smoke, which is a pollutant that can have detrimental effects on a fetus. According to the American Journal of Public Health, &quot;in 2006, more than 42 000 Americans died of second hand smoke-attributable diseases, including more than 41 000 adults and nearly 900 infants ... fully 36% of the infants who died of low birth weight caused by exposure to maternal smoking in utero were Blacks, as were 28% of those dying of respiratory distress syndrome, 25% dying of other respiratory conditions, and 24% dying of sudden infant death syndrome.&quot; The American Journal of Epidemiology also stated that &quot;Compared with nonsmoking women having their first birth, women who smoked less than one pack of cigarettes per day had a 25% greater risk of mortality, and those who smoked one or more packs per day had a 56% greater risk. Among women having their second or higher birth, smokers experienced 30% greater mortality than nonsmokers.&quot;  Modern research in the United States on racial disparities in infant mortality suggests a link between the institutionalized racism that pervades the environment and high rates of African American infant mortality. In synthesis of this research, it has been observed that &quot;African American infant mortality remains elevated due to the social arrangements that exist between groups and the lifelong experiences responding to the resultant power dynamics of these arrangements.&quot;[17]  It is important to note that infant mortality rates do not decline among African Americans even if their socio-economic status does improve. Parker Dominguez at the University of Southern California has made some headway in determining the reasoning behind this, claiming black women are more prone to psychological stress than other women of different races in the United States. Stress is a lead factor in inducing labor in pregnant women, and therefore high levels of stress during pregnancy could lead to premature births that have the potential to be fatal for the infant.[43] Early childhood trauma  Early childhood trauma includes physical, sexual, and psychological abuse of a child ages zero to five years-old. Trauma in early development has extreme impact over the course of a lifetime and is a significant contributor to infant mortality. Developing organs are fragile. When an infant is shaken, beaten, strangled, or raped the impact is exponentially more destructive than when the same abuse occurs in a fully developed body. Studies estimate that 1–2 per 100,000 U.S. children annually are fatally injured. Unfortunately, it is reasonable to assume that these statistics under represent actual mortality.[44][45] Three-quarters (74.8 percent) of child fatalities in FFY 2015 involved children younger than 3 years, and children younger than 1 year accounted for 49.4 percent of all fatalities.[44] In particular, correctly identifying deaths due to neglect is problematic and children with sudden unexpected death or those with what appear to be unintentional causes on the surface often have preventable risk factors which are substantially similar to those in families with maltreatment.  There is a direct relationship between age of maltreatment/injury and risk for death. The younger an infant is, the more dangerous the maltreatment.[46]  Family configuration,[47][48] child gender, social isolation, lack of support, maternal youth, marital status, poverty, parental ACES, and parenting practices[49] are thought to contribute to increased risk.[44] Socio-economic factors Infant mortality rates are higher in countries with higher economic inequality  Social class is a major factor in infant mortality, both historically and today. Between 1912 and 1915, the Children's Bureau in the United States examined data across eight cities and nearly 23,000 live births. They discovered that lower incomes tend to correlate with higher infant mortality. In cases where the father had no income, the rate of infant mortality was 357% more than that for the highest income earners ($1,250+). Differences between races were also apparent. African-American mothers experience infant mortality at a rate 44% higher than average;[50] however, research indicates that socio-economic factors do not totally account for the racial disparities in infant mortality.[17]  While infant mortality is normally negatively correlated with GDP, there may indeed be some opposing short-term effects from a recession. A recent study by The Economist showed that economic slowdowns reduce the amount of air pollution, which results in a lower infant mortality rate. In the late 1970s and early 1980s, the recession's impact on air quality is estimated to have saved around 1,300 US babies.[51] It is only during deep recessions that infant mortality increases. According to Norbert Schady and Marc-François Smitz, recessions when GDP per capita drops by 15% or more increase infant mortality.[52]  Social class dictates which medical services are available to an individual. Disparities due to socioeconomic factors have been exacerbated by advances in medical technology. Developed countries, most notably the United States, have seen a divergence between those living in poverty who cannot afford medical advanced resources, leading to an increased chance of infant mortality, and others.[37] Countries by 2018 GDP (nominal) per capita.[53]  Political modernization perspective, the neo-classical economic theory that scarce goods are most effectively distributed to the market, say that the level of political democracy influences the rate of infant mortality. Developing nations with democratic governments tend to be more responsive to public opinion, social movements, and special interest groups for issues like infant mortality. In contrast, non-democratic governments are more interested in corporate issues and less so in health issues. Democratic status effects the dependency a nation has towards its economic state via export, investments from multinational corporations and international lending institutions.[54]  Levels of socioeconomic development and global integration are inversely related to a nation's infant mortality rate.[12][55] Dependency perspective occurs in a global capital system. A nation's internal impact is highly influenced by its position in the global economy and has adverse effects on the survival of children in developing countries.[38] Countries can experience disproportionate effects from its trade and stratification within the global system.[56] It aids in the global division of labor, distorting the domestic economy of developing nations. The dependency of developing nations can lead to a reduce rate of economic growth, increase income inequality inter- and intra-national, and adversely affects the wellbeing of a nation's population. A collective cooperation between economic countries plays a role in development policies in the poorer, peripheral, countries of the world.[54]  These economic factors present challenges to governments' public health policies.[38] If the nation's ability to raise its own revenues is compromised, governments will lose funding for its health service programs, including services that aim in decreasing infant mortality rates.[54] Peripheral countries face higher levels of vulnerability to the possible negative effects of globalization and trade in relation to key countries in the global market.[38]  Even with a strong economy and economic growth (measured by a country's gross national product), the advances of medical technologies may not be felt by everyone, lending itself to increasing social disparities.[37] In England from 2014 to 2017 a rise in infant mortality was experienced disproportionately in the most deprived local authorities where the previously declining trend in infant mortality was reversed with an additional 24 infant deaths per 100,000 live births per year relative to the previous trend[57] War  In policy, there is a lag time between realization of a problem's possible solution and actual implementation of policy solutions.[clarification needed][58] Infant mortality rates correlate with war, political unrest, and government corruption.[12]  In most cases, war-affected areas will experience a significant increase in infant mortality rates. Having a war taking place where a woman is planning on having a baby is not only stressful on the mother and foetus, but also has several detrimental effects.  However, many other significant factors influence infant mortality rates in war-torn areas. Health care systems in developing countries in the midst of war often collapse. Attaining basic medical supplies and care becomes increasingly difficult. During the Yugoslav Wars in the 1990s Bosnia experienced a 60% decrease in child immunizations. Preventable diseases can quickly become epidemic given the medical conditions during war.[59]  Many developing countries rely on foreign aid for basic nutrition. Transport of aid becomes significantly more difficult in times of war. In most situations the average weight of a population will drop substantially.[60] Expecting mothers are affected even more by lack of access to food and water. During the Yugoslav Wars in Bosnia the number of premature babies born increased and the average birth weight decreased.[59]  There have been several instances in recent years of systematic rape as a weapon of war. Women who become pregnant as a result of war rape face even more significant challenges in bearing a healthy child. Studies suggest that women who experience sexual violence before or during pregnancy are more likely to experience infant death in their children.[61][62][63] Causes of infant mortality in abused women range from physical side effects of the initial trauma to psychological effects that lead to poor adjustment to society. Many women who became pregnant by rape in Bosnia were isolated from their hometowns making life after childbirth exponentially more difficult.[64] Medicine and biology  Developing countries have a lack of access to affordable and professional health care resources, and skilled personnel during deliveries.[12][58] Countries with histories of extreme poverty also have a pattern of epidemics, endemic infectious diseases, and low levels of access to maternal and child healthcare.[54]  The American Academy of Pediatrics recommends that infants need multiple doses of vaccines such as diphtheria-tetanus-acellular pertussis vaccine, Haemophilus influenzae type b (Hib) vaccine, Hepatitis B (HepB) vaccine, inactivated polio vaccine (IPV), and pneumococcal vaccine (PCV). Research was conducted by the Institute of Medicine's Immunization Safety Review Committee concluded that there is no relationship between these vaccines and risk of SIDS in infants. This tells us that not only is it extremely necessary for every child to get these vaccines to prevent serious diseases, but there is no reason to believe that if your child does receive an immunization that it will have any effect on their risk of SIDS.[65] Cultural  High rates of infant mortality occur in developing countries where financial and material resources are scarce and there is a high tolerance to high number of infant deaths. There are circumstances where a number of developing countries to breed a culture where situations of infant mortality such as favoring male babies over female babies are the norm.[12] In developing countries such as Brazil, infant mortality rates are commonly not recorded due to failure to register for death certificates.[66] Failure to register is mainly due to the potential loss of time and money and other indirect costs to the family.[66] Even with resource opportunities such as the 1973 Public Registry Law 6015, which allowed free registration for low-income families, the requirements to qualify hold back individuals who are not contracted workers.[66]  Another cultural reason for infant mortality, such as what is happening in Ghana, is that &quot;besides the obvious, like rutted roads, there are prejudices against wives or newborns leaving the house.&quot;[67] Because of this it is making it even more difficult for the women and newborns to get the treatment that is available to them and that is needed.  Cultural influences and lifestyle habits in the United States can account for some deaths in infants throughout the years. According to the Journal of the American Medical Association &quot;the post neonatal mortality risk (28 to 364 days) was highest among continental Puerto Ricans&quot; compared to babies of the non-Hispanic race. Examples of this include teenage pregnancy, obesity, diabetes and smoking. All are possible causes of premature births, which constitute the second highest cause of infant mortality.[24] Ethnic differences experienced in the United States are accompanied by higher prevalence of behavioral risk factors and sociodemographic challenges that each ethnic group faces.[21] Gender favoritism  Historically, males have had higher infant mortality rates than females. The difference between male and female infant mortality rates have been dependent on environmental, social, and economic conditions. More specifically, males are biologically more vulnerable to infections and conditions associated with prematurity and development. Before 1970, the reasons for male infant mortality were due to infections, and chronic degenerative diseases. However, since 1970, certain cultures emphasizing males has led to a decrease in the infant mortality gap between males and females. Also, medical advances have resulted in a growing number of male infants surviving at higher rates than females due to the initial high infant mortality rate of males.[68]  Genetic components results in newborn females being biologically advantaged when it comes to surviving their first birthday. Males, biologically, have lower chances of surviving infancy in comparison to female babies. As infant mortality rates saw a decrease on a global scale, the gender most affected by infant mortality changed from males experiences a biological disadvantage, to females facing a societal disadvantage.[68] Some developing nations have social and cultural patterns that reflects adult discrimination to favor boys over girls for their future potential to contribute to the household production level. A country's ethnic composition, homogeneous versus heterogeneous, can explain social attitudes and practices. Heterogeneous level is a strong predictor in explaining infant mortality.[55] Birth spacing Map of countries by fertility rate as of 2018  Birth spacing is the time between births. Births spaced at least three years apart from one another are associated with the lowest rate of mortality. The longer the interval between births, the lower the risk for having any birthing complications, and infant, childhood and maternal mortality.[13][69] Higher rates of pre-term births, and low birth weight are associated with birth to conception intervals of less than six months and abortion to pregnancy interval of less than six months. Shorter intervals between births increase the chances of chronic and general under-nutrition; 57% of women in 55 developing countries reported birth spaces shorter than three years; 26% report birth spacing of less than two years. Only 20% of post-partum women report wanting another birth within two years; however, only 40% are taking necessary steps such as family planning to achieve the birth intervals they want.[13]  Unplanned pregnancies and birth intervals of less than twenty-four months are known to correlate with low birth weights and delivery complications. Also, women who are already small in stature tend to deliver smaller than average babies, perpetuating a cycle of being underweight.[12][13][69]">λόγους παιδικής θνησιμότητας</a>, δεν υπάρχει κανένας λόγος ανησυχίας, να σας ζήσει, να τον χαίρεστε, πάμε παρακάτω.</p>



<span id="more-2922"></span>



<p>Από εκεί και πέρα σταματούν οι ομοιότητες και ακολουθούν οι διαφορές.</p>



<p>Νούμερο ένα, ότι γεννήθηκα αγόρι. Αυτό αυτομάτως σημαίνει ότι δικαιούμαι 28% καλύτερο μισθό, έχω 6,5 φορές περισσότερες πιθανότητες να είμαι ιδιοκτήτης γης και 79% περισσότερες πιθανότητες να εκλεγώ βουλευτής στην Ελλάδα (= Μ.Ο. τριών τελευταίων συνθέσεων της Βουλής).</p>



<p>Δεύτερον, ότι όχι μόνο γεννήθηκα αλλά μεγάλωσα και συμπεριφέρομαι όπως τα αγόρια τα &#8220;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=5quPxXHP5R8" target="_blank" rel="noreferrer noopener">κανονικά</a>&#8220;. Που σημαίνει ότι έχω μεγαλύτερες πιθανότητες να μεγαλώσω σε ένα περιβάλλον που με αποδέχεται και με υποστηρίζει, να κινούμαι ασφαλής και ανώνυμος, να πηγαίνω όπου θέλω και μ&#8217; όποια θέλω και να το ξέρουν όλοι, να κρατάμε χέρια, να φιλιόμαστε &#8220;στη μέση του δρόμου, στον κόσμο μπροστά&#8221;, να αναγνωρίζω την εικόνα μου και τις αναπαραστάσεις της ζωής μου στην τηλεόραση και τα media, να μην φοβούνται οι γείτονες ότι θα μυήσω τα παιδιά τους (στο σατανισμό, ίσως;), να μην υπάρχει -ισμός που να εξηγεί μονολεκτικά το τι βιώνω καθημερινά.</p>



<p>Κι έχει κι άλλο. Μεγάλωσα σε μια μικρή πόλη της Ελληνικής επαρχίας, σε ένα σπίτι που μου παρείχε ό,τι χρειάστηκα ποτέ and then some. Ξεκίνησα φροντιστήριο Αγγλικών πριν μπω στο Δημοτικό με αποτέλεσμα από πολύ νωρίς να σκέφτομαι και να γράφω δίγλωσσα (or English only), να μη δυσκολευτώ καθόλου να κολλήσω στον ηλεκτρονικό υπολογιστή που μπήκε στο σπίτι λίγα χρόνια αργότερα (bonus 1) και αμέσως μετά να ανοίξω πολλούς κόσμους μαζί όταν έφτασε μαζί και το ίντερνετ (bonus 2).</p>



<p>Όταν τελείωσαν οι Πανελλαδικές θυμάμαι πως έκανα μια σούμα και είπα στους γονείς ότι τα φροντιστήρια μόνο της τελευταίας χρονιάς κόστισαν 6.850€. Ίσως μάλιστα και αυτά τα χρήματα να ήταν και λίγα σε σχέση με το τί ποσά είχαμε ακούσει για την Αθήνα ή την Κρήτη.</p>



<p>Με σπούδασαν οι γονείς μου, λοιπόν, παρεούλα με το ελληνικό κράτος, δηλαδή μαζί με όλους τους γονείς και όλα τα παιδιά κάθε γενιάς που έζησε πριν και μαζί με εμένα μέσα από αυτή την κατάκτηση της κοινωνίας μας που λέγεται δημόσια παιδεία. By the way, τελείωσα τη σχολή χωρίς καθυστερήσεις μιας και δεν χρειάστηκε να δουλεύω παράλληλα όπως έκαναν πολλοί συμφοιτητές μου (κι άλλο bonus).</p>



<p>Τέλος, στην άνεση της πρώτης μου δουλειάς και της υποστήριξης των γονιών μου, το 2014 ξεκινήσαμε μαζί με φίλους και συμφοιτητές την δικό μας συνεταιριστικό εγχείρημα. Κάτι που δεν διστάζουμε να αναφέρουμε (μάλλον το αντίθετο, κάνουμε αγώνα για να το πούμε όσο πιο καθαρά γίνεται) είναι ότι προφανώς και μπορέσαμε να κάνουμε αυτό το τρελό βήμα επειδή α) όλα τα μέλη της ομάδας έμεναν με τους γονείς τους, β) δεν χρειάστηκε αρχικό κεφάλαιο πέρα από τα laptop που είχαμε ήδη, γ) φιλοξενηθήκαμε με συμβολικό ενοίκιο σε οικογενειακή ιδιοκτησία, δ) μας πήρε καιρό μέχρι να πετύχουμε να βιοποριζόμαστε αποκλειστικά και ικανοποιητικά από τη δουλειά μας. Προφανώς we worked our asses off και κανείς δεν μπορεί να μας το πάρει αυτό, αλλά αυτό το υπέδαφος ήταν χρήσιμο και ουσιαστικό.</p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<p>Για όλα τα παραπάνω που έγραψα νιώθω φουλ ευγνώμων. Κάνοντας αυτή την αναδρομή, ειδικά σε ό,τι έχει να κάνει με το σπίτι και την οικογένειά μου, δεν σας κρύβω ότι <a href="https://malakas.wordpress.com/2010/06/28/%ce%bc%cf%8c%ce%bb%ce%b9%cf%82-%ce%b1%ce%bd%ce%b1%ce%ba%ce%ac%ce%bb%cf%85%cf%88%ce%b1-%cf%8c%cf%84%ce%b9-%ce%bc%cf%80%ce%bf%cf%81%cf%8e-%ce%bd%ce%b1-%ce%b1%ce%bb%ce%bb%ce%ac%ce%be%cf%89/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">συγκινήθηκα λίγο ο μαλάκας</a>.</p>



<p>Από τη μία, νιώθω μια μεγάλη ανάγκη να ευχαριστήσω την κοσμική ζυγαριά που έγειρε προς το μέρος μου και μου έκανε τη ζωή εύκολη με τόσους πολλούς τρόπους.</p>



<p>Από την άλλη, θέλω τόσο πολύ να εξηγήσω στον κόσμο ότι ακριβώς επειδή τα βρήκα όλα αυτά μπροστά μου έχω έναν λόγο παραπάνω να διατυμπανίζω την αξία τους:</p>



<p>Ποιος μπορεί να μου ξεφουρνίσει νεοφιλελεύθερες ασυναρτησίες για το &#8220;άχρηστο ελληνικό πανεπιστήμιο&#8221; που έδωσε την ευκαιρία σε εκατομμύρια συνανθρώπους μας να ξεφύγουν από την ανειδίκευτη εκμετάλλευση, να πιάσουν την επιστήμη από τα κέρατα και να μας πάνε όλους μας ένα βήμα παρακάτω; (Το ότι στη συνέχεια εμφανίστηκε η καινούργια, εξειδικευμένη εκμετάλλευση είναι άλλη ιστορία)</p>



<p>Ποιος μπορεί να ψελλίσει οτιδήποτε λιγότερο από σταθερή εργασία για όλους, με ασφάλεια και μισθούς ζωής και όχι επιβίωσης τη στιγμή που εκατοντάδες χιλιάδες άνθρωποι ζουν σε καθεστώς εργοδοτικής τρομοκρατίας και μόνιμης οικονομικής ανασφάλειας;</p>



<p>Για μένα, ο αγώνας κατά της εκμετάλλευσης από όπου κι αν προέρχεται είναι η σταθερή προσπάθεια όλα αυτά να σταματήσουν να είναι προνόμια του κάθε Χ, Ψ μονοψήφιου ποσοστού ανθρώπων και να γίνουν η κοινή βάση για όλες και για όλους. Έχουμε χρέος να κάνουμε τον κόσμο ένα βαρετό μέρος να ζει κανείς, χωρίς τις δυσάρεστες εκπλήξεις που ακολουθούν τους καπιταλιστικούς κύκλους, χωρίς τα εκατοντάδες εμπόδια μπροστά στην πορεία του καθενός να γίνει αυτό που θέλει να γίνει και να είναι αυτό που θέλει να είναι &#8211; κι αυτό από μόνο του είναι μια συναρπαστική επιδίωξη.</p>



<p>Τέλος, τα γράφω όλα αυτά για να προλάβω τον κάθε τυχαίο που θα μου πει &#8220;ναι, αλλά εσύ είχες όλα τα καλά&#8221;. Η απάντηση είναι &#8220;yes, I know, that&#8217;s the point&#8221;. Η γνώμη μου και τα γραφόμενά μου έχουν προέλθει με τον τρόπο τους μέσα από αυτά τα θεμέλια και το θεώρησα ειλικρινές και χρήσιμο για την κουβέντα μας να τα ξέρετε και εσείς αυτά.</p>



<p><em>Photo by <a href="https://unsplash.com/@mirkoblicke?utm_source=unsplash&amp;utm_medium=referral&amp;utm_content=creditCopyText">Mirko Blicke</a> on <a href="https://unsplash.com/?utm_source=unsplash&amp;utm_medium=referral&amp;utm_content=creditCopyText">Unsplash</a></em></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2020/ta-pronomia/index.html">Τα προνόμια</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../2020/ta-pronomia/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ανοιχτή Ακρόαση #8 (music only)</title>
		<link>./../2017/anoichti-akroasi-8-music/index.html</link>
					<comments>./../2017/anoichti-akroasi-8-music/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 09:58:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ανοιχτή Ακρόαση]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=721</guid>

					<description><![CDATA[<p>Nothing to see here.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2017/anoichti-akroasi-8-music/index.html">Ανοιχτή Ακρόαση #8 (music only)</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><iframe src="https://www.mixcloud.com/widget/iframe/?feed=https%3A%2F%2Fwww.mixcloud.com%2Fspyrostzortzis%2F%25CE%25B1%25CE%25BD%25CE%25BF%25CE%25B9%25CF%2587%25CF%2584%25CE%25AE-%25CE%25B1%25CE%25BA%25CF%2581%25CF%258C%25CE%25B1%25CF%2583%25CE%25B7-8-music-only%2F&amp;hide_cover=1&amp;light=1" width="100%" height="120" frameborder="0"></iframe></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2017/anoichti-akroasi-8-music/index.html">Ανοιχτή Ακρόαση #8 (music only)</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../2017/anoichti-akroasi-8-music/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Να οργανώσουμε την αμηχανία μας</title>
		<link>./../2016/na-organosoume-tin-amichania-mas/index.html</link>
					<comments>./../2016/na-organosoume-tin-amichania-mas/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2016 11:07:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Πολιτική Οικονομία]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=649</guid>

					<description><![CDATA[<p>Στην παρούσα φάση, ουδείς γνωρίζει το νέο στρατηγικό σχέδιο αλλά όλοι έχουμε από μια κουβέντα για να το ψηλαφίσουμε, και όλοι και όλες από μερικά σημεία για να βάλουμε στον διάλογο. Σε αυτόν ακριβώς τον διάλογο θα ήθελα να προσθέσω δύο σημεία που θεωρώ σημαντικά και χρήσιμο να τα έχουμε κατά νου.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2016/na-organosoume-tin-amichania-mas/index.html">Να οργανώσουμε την αμηχανία μας</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h3>Ο αποχωρισμός μας από τον ΣΥΡΙΖΑ</h3>



<p>Το καλοκαίρι του 2015, μετά από την ανατριχίλα του δημοψηφίσματος, πολλοί και πολλές από εμάς χρειάστηκε να ζήσουμε το διαζύγιο με το βασικό μας πολιτικό όχημα για αρκετά χρόνια, τον ΣΥΡΙΖΑ. Ο χωρισμός ήταν γρήγορος αλλά όχι ανώδυνος, είχε ως αφορμή την πλήρη συνθηκολόγηση της κυβέρνησης στις απαιτήσεις του μπλοκ εξουσίας στην Ευρώπη και είχε ως βαθύτερη αιτία, κατά την δική μου οπτική, το γεγονός ότι η κυβέρνηση είχε αποκολληθεί πλήρως από το κόμμα, τις συλλογικές διαδικασίες και σε τελική ανάλυση την <strong>κοινωνική βάση</strong> που την έφερε στην πρώτη γραμμή της πολιτικής στην Ελλάδα.</p>



<p>Από τη μία, τα σημάδια ήταν εκεί από καιρό και θα έπρεπε να το περιμένουμε. Από την άλλη, μην έχοντας προλάβει ακόμη να συνηθίσουμε την οσμή της εξουσίας, καθησυχαζόμασταν ότι όλα αυτά ήταν χαριτωμένα καπρίτσια του πρώτου φλερτ με την <strong>κυβερνησιμότητα</strong> και θα περάσουν μόλις ηρεμήσουν λίγο τα πράγματα. Σήμερα μπορούμε να είμαστε βέβαιοι ότι όλα τα παραπάνω δεν ήταν οι εξαιρέσεις, η έκτακτη ανάγκη ή οι παρεμβολές αλλά αντιθέτως ο κανόνας, η καθημερινότητα και το βασικό soundtrack του πώς οραματίζεται η κυβέρνηση το έργο της και την οργάνωση της κοινωνίας.</p>



<p>Ειδικότερα τα (μεγάλα) τμήματα της Νεολαίας που φροντίσαμε να αποχωρήσουμε από τις οργανωτικές τάξεις του κόμματος εκείνη την περίοδο, είχαμε κατηγορηθεί ως βιαστικοί και ανυπόμονοι πυρομανείς που <strong>ξενερώσαμε</strong> με την τακτική υποχώρηση Τσίπρα, ενώ θα έπρεπε να μείνουμε και να παλέψουμε, τουλάχιστον μέχρι το συνέδριο, γιατί ο Κούλης είναι προ των πυλών και η διαπλοκή θα κάνει πάρτι&#8230; Καλώς ή κακώς, σήμερα έχουμε συγκεντρώσει έναν μακρύ κατάλογο σημείων (βλ. προσφυγικό, ασφαλιστικό, κόφτης, Χίος, Σκουριές, Εκκλησία, ιδιωτικοποιήσεις, κ.ά.) που αποδεικνύουν ότι η απόφασή μας ήταν μάλλον ορθή και ότι καλώς αποφασίσαμε να πάμε ένα βήμα παρακάτω, ακόμη κι αν αυτό σήμαινε έναν χρόνο ημι-αδράνειας και περισυλλογής.</p>



<span id="more-649"></span>



<hr class="wp-block-separator"/>



<h3>Η αδυναμία μας να προβλέψουμε το μέλλον</h3>



<p>Στο πρώτο μέρος εστιάσαμε κυρίως στην ήττα του πολιτικού μας σχεδίου και ειδικότερα στους τρόπους με τους οποίους έκλεισε το κεφάλαιο ΣΥΡΙΖΑ. Για το τρίτο μέρος έχουμε κρατήσει ορισμένες προτάσεις για την ανασύνθεση του στρατηγικού μας σχεδίου. Στο μεταξύ, θεωρώ σημαντικό να εξετάσουμε έναν παράγοντα που επηρεάζει σημαντικά τον όποιο σχεδιασμό μας, αυτόν της αδυναμίας μας, <strong>ως άτομα και ως πολιτικοί σχηματισμοί</strong>, να προβλέψουμε το μέλλον.</p>



<p>Για την ακρίβεια, η αδυναμία μας αυτή είναι τόσο παρομοιώδης όσο περιγράφεται στην παρακάτω <strong>αναφορά</strong> του Lin Wells που ο Υπουργός Άμυνας Donald Rumsfeld μετέφερε στον George W. Bush <strong>τον Απρίλιο του 2001</strong>:</p>



<div class="wp-block-image wp-image-655 size-large"><figure class="aligncenter"><img loading="lazy" width="791" height="1024" src="./../wp-content/uploads/2016/11/2001-04-12-To-George-W-Bush-et-al-re-Predicting-the-Future2-791x1024.png" alt="" class="wp-image-655" srcset="./../wp-content/uploads/2016/11/2001-04-12-To-George-W-Bush-et-al-re-Predicting-the-Future2-791x1024.png 791w, ./../wp-content/uploads/2016/11/2001-04-12-To-George-W-Bush-et-al-re-Predicting-the-Future2-232x300.png 232w, ./../wp-content/uploads/2016/11/2001-04-12-To-George-W-Bush-et-al-re-Predicting-the-Future2-768x994.png 768w, ./../wp-content/uploads/2016/11/2001-04-12-To-George-W-Bush-et-al-re-Predicting-the-Future2.png 927w" sizes="(max-width: 791px) 100vw, 791px" /><figcaption>2001-04-12 To George W Bush et al re Predicting the Future</figcaption></figure></div>



<p><br>Και αυτή είναι μόνο <strong>η μία πλευρά της ιστορίας</strong>, αυτή του διεθνούς περιβάλλοντος, των συμμαχιών και των εξελίξεων στο μάκρο-επίπεδο. Ποιος θα μπορούσε να παρατηρήσει και να περιγράψει τις εκατοντάδες μικρότερες μεταβολές που συμβαίνουν γύρω μας στο επίπεδο της καθημερινής ζωής των ανθρώπων, της κουλτούρας και της αντίληψής μας για την πολιτική και την οικονομία, την αγωνία μας για αυτό που έρχεται ή την ελπίδα για το κάτι καλύτερο;</p>



<p>Πόσοι από εμάς μπορούμε να πούμε ότι έχουμε κρατήσει επαφή με το πολιτικό &#8220;συμβαίνει&#8221; της <strong>επαρχίας</strong>; Ποια είναι η εμπειρία μας και η οπτική μας για τον τρόπο που εξελίσσονται οι κοινωνικοί αγώνες σε <strong>άλλες χώρες και πόλεις</strong> του κόσμου; Αντίστοιχα, ποια είναι η αίσθησή μας για το πως επικοινωνούν οι άνθρωποι σήμερα, σε ποια ή ποιες <strong>κουλτούρες</strong> χτίζουν τις εμπειρίες τους, τι μουσική ακούνε ή τι ταινίες βλέπουν;</p>



<p>Τέλος, ανεξάρτητα από το τι κάνουμε εμείς, υπάρχει πάντα στο πλάνο και ένας <strong>καπιταλισμός</strong> ο οποίος ακολουθεί τα δικά του μονοπάτια, περνά τις φάσεις του και τις αντιφάσεις του, σε μια πραγματικότητα που πολύ σπάνια προσαρμόζεται στις δικές μας ανάγκες. Όλη αυτή η κούρσα μοιάζει με τον πόλεμο εξοπλισμών του Ψυχρού Πολέμου ανάμεσα στις δύο υπερδυνάμεις, ή μάλλον περισσότερο με τον διαρκή πόλεμο των μικροβίων με την αντιβίωση &#8211; και μαντέψτε από ποια μεριά βρισκόμαστε.</p>



<h3>Το στρατηγικό σχέδιο πέθανε &#8211; Ζήτω το στρατηγικό σχέδιο</h3>



<p>Ως αποτέλεσμα της ήττας του στρατηγικού σχεδίου που λέει, εν συντομία, ότι η Ευρώπη μεταρρυθμίζεται και ότι οι κυρίαρχες δυνάμεις δεν θα επιμείνουν επ&#8217; άπειρο στο λάθος δρόμο (guess what), έχουμε μπει σήμερα σε μια μακρά διαδικασία αναστοχασμού και ανασύνθεσης. Στην παρούσα φάση, ουδείς γνωρίζει το <em>νέο </em>στρατηγικό σχέδιο αλλά όλοι έχουμε από μια κουβέντα για να το ψηλαφίσουμε, και όλοι και όλες από μερικά σημεία για να βάλουμε στον διάλογο. Σε αυτόν ακριβώς τον διάλογο θα ήθελα να προσθέσω δύο οδηγούς που θεωρώ σημαντικό και χρήσιμο να τους έχουμε κατά νου.<br>Καταρχάς, ότι η <strong>δημοκρατία</strong> δεν είναι απλώς ένα πέπλο που θα πρέπει καλύπτει τις δράσεις και την οργάνωση μας, αλλά περισσότερο ένα δέντρο διαδικασιών από μόνη της. Δεν είναι δηλαδή ότι θα κάνουμε πάνω-κάτω τα ίδια πράγματα, απλώς με μεγαλύτερη δημοκρατία, αλλά ότι ακριβώς λόγω της λειτουργίας της δημοκρατίας θα ξεκλειδώσουμε τις δυνατότητές μας για να κάνουμε καινούργια πράγματα. Κατά συνέπεια, θα πρέπει να γίνεται ξεκάθαρο ότι το να θέτουμε τους κοινωνικούς αγώνες σε μία δημοκρατική βάση δεν γίνεται απλώς για να πετύχουμε αθροίσματα δυνάμεων ή τη στοιχειώδη συνεννόηση μεταξύ των αγωνιστών, αλλά ότι αυτή η βάση είναι ο μόνος ουσιαστικός και αποτελεσματικός τρόπος για να διεξαχθεί ο Χ κοινωνικός αγώνας.</p>



<p>Και κατά δεύτερον, ότι είναι αναπόφευκτο πως κάποια στιγμή θα χρειαστεί να αποκτήσουμε γνώμη για τα πάντα, για <strong>όλα τα σημεία επαφής</strong> της ζωής του ανθρώπου με τον κόσμο γύρω του, είτε αυτό αφορά κάτι ειδικό όπως τα commons και τη συνεταιριστική παραγωγή, είτε κάτι πιο γενικό όπως η αντίληψη για τη θρησκεία, την οικογένεια, τη &#8220;συμμετοχή στα κοινά&#8221;. Για να γίνει αυτό χρειάζεται μια τεράστια ανοιχτή πόρτα στην υπόλοιπη κοινωνία από την οποία θα μαθαίνουμε και θα ακούμε, η οποία αντίστοιχα δεν θα φοβάται να μιλήσει μαζί μας για το οτιδήποτε. Κατά κάποιον τρόπο, αυτό που περιγράφω προσομοιάζει με τη λειτουργία ενός άτυπου υπουργείου εξωτερικών το οποίο θα συλλέγει και θα αξιολογεί πληροφορίες για οτιδήποτε συμβαίνει &#8220;εκεί έξω&#8221; αλλά ταυτόχρονα θα αναλάβει να πρεσβεύει και να υπερασπίζεται τις ιδεολογίες και τις πρακτικές μας στη δημόσια σφαίρα.</p>



<p>Μία&nbsp;επαναστατική διαδικασία επιτρέπει στο αδύνατο να συμβεί, λαμβάνει&nbsp;ως <strong>αφετηρία το αδιανόητο</strong> και το μετατρέπει σε κάτι κατανοητό και πιθανό. Προσπαθώντας να&nbsp;αγγίξουμε κάτι που κανείς μας δεν γνωρίζει αλλά όλοι το φανταζόμαστε, ποιος ξέρει, μπορεί και να βρισκόμαστε ήδη μέσα σε αυτή.</p>



<p><em>Photo by Asa Rodger Vik, Iceland, <a href="https://unsplash.com/photos/hu2_cFFfVSA" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://unsplash.com/photos/hu2_cFFfVSA</a></em></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2016/na-organosoume-tin-amichania-mas/index.html">Να οργανώσουμε την αμηχανία μας</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../2016/na-organosoume-tin-amichania-mas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ανοιχτή Ακρόαση #7 &#8211; Νυχτερινοί Κολυμβητές</title>
		<link>./../2016/anichti-akroasi-7-nuxterinoi-kolumvhtes/index.html</link>
					<comments>./../2016/anichti-akroasi-7-nuxterinoi-kolumvhtes/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 07 Aug 2016 15:04:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ανοιχτή Ακρόαση]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=619</guid>

					<description><![CDATA[<p>Είχε ακόμη ζέστη, και ο δροσερός άνεμος σήκωνε κόκκους άμμου από όλο το πλάτος της ακτής. Γύρισε το κορμί της από την άλλη, και έκλεισε τα μάτια.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2016/anichti-akroasi-7-nuxterinoi-kolumvhtes/index.html">Ανοιχτή Ακρόαση #7 &#8211; Νυχτερινοί Κολυμβητές</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><iframe src="https://www.mixcloud.com/widget/iframe/?feed=https%3A%2F%2Fwww.mixcloud.com%2Fspyrostzortzis%2F%25CE%25B1%25CE%25BD%25CE%25BF%25CE%25B9%25CF%2587%25CF%2584%25CE%25AE-%25CE%25B1%25CE%25BA%25CF%2581%25CF%258C%25CE%25B1%25CF%2583%25CE%25B7-7-%25CE%25BD%25CF%2585%25CF%2587%25CF%2584%25CE%25B5%25CF%2581%25CE%25B9%25CE%25BD%25CE%25BF%25CE%25AF-%25CE%25BA%25CE%25BF%25CE%25BB%25CF%2585%25CE%25BC%25CE%25B2%25CE%25B7%25CF%2584%25CE%25AD%25CF%2582%2F&amp;hide_cover=1" width="100%" height="120" frameborder="0"></iframe><br />
<strong>[Submotion Orchestra &#8211; Awakening]</strong><br />
Πολύ καλησπέρα σας. Η σημερινή εκπομπή έχει περισσότερο χαρακτήρα ανασκόπησης, σαν μια βόλτα με φίλους που έχετε καιρό να τα πείτε.<br />
Επομένως, δεν ξέρω αν θα προλάβουμε να πούμε πολλά ή να τα πούμε όλα, αλλά έτσι κι αλλιώς αυτό δεν έχει και πολύ σημασία, σημασία έχει να βρισκόμαστε, περίπου δηλαδή όπως και σε μια βόλτα με φίλους.<br />
<span id="more-619"></span><br />
<strong>[Ultraista &#8211; Smalltalk &#8211; Four Tet remix]</strong><br />
Γενικότερα, έχουμε συνδέσει την αλλαγή της χρονιάς με τα Χριστούγεννα, αλλά προσωπικά ανήκω ακόμη σε αυτούς που πιστεύουν ότι το σύνορο της μιας χρονιάς με την άλλη παραμένει ο δεκαπενταύγουστος και ο αγιασμός στα σχολεία. Οι διακοπές του καλοκαιριού είναι μια όμορφη στιγμή να κάνεις επιτέλους την ανασκόπηση της χρονιάς που πέρασε, να αφήσεις να περάσουν πράγματα από πάνω σου και να κάνεις χώρο για τα επόμενα.<br />
Μια ωραία τακτική για το replay της χρονιάς που πέρασε, είναι να ξεκινήσεις να βλέπεις τα&#8230; επεισόδια της προηγούμενης σεζόν σαν να είσαι σε θερινό σινεμά, δηλαδή εξ αποστάσεως, ιδανικά βράδυ, με το ποτό σου και με καλή παρέα. Κι όλα αυτά χωρίς απαραίτητα να σκέφτεσαι, χωρίς να κρατάς σημειώσεις, απλώς να βλέπεις και να παρατηρείς τι παίζει στο πανί.<br />
Έχει πολύ ενδιαφέρον εκεί πάνω στην οθόνη να βλέπεις τον εαυτό σου να παίζει, να ακολουθείς τις συγκινήσεις του και να χαίρεσαι τις χαρές του, αλλά πάντοτε από την ασφάλεια της πάνινης καρέκλας στην οποία κάθεσαι.<br />
<strong>[Sin Cos Tan &#8211; Sooner Than Now]</strong><br />
Η αλήθεια είναι ότι όσο ηχογραφείται αυτή η εκπομπή, εγώ βρίσκομαι ακόμη στην Αθήνα.<br />
Πηγαίνω καμιά βόλτα προς το μπαλκόνι, φυσάει λίγος αέρας φρέσκος κι είναι σαν να μπαίνω κιόλας στη θάλασσα για το πρώτο μπάνιο.<br />
Έχω την εντύπωση ότι κάθε χρόνο το καλοκαίρι ορίζεται από τη στιγμή που θα θελήσεις εσύ να επιστρέψεις στη θάλασσα, καθόλου νωρίτερα, ούτε με τα παγωτά, ούτε με τις ζέστες.<br />
Η θάλασσα είναι πάντα εκεί να σε περιμένει, το θέμα είναι να πάρεις εσύ την απόφαση να πας να την βρεις.<br />
<strong>[Leyya &#8211; Superego]</strong><br />
Σκαλίζοντας το αρχείο μου και μετά από πολύ κόπο κατάφερα να βρω ξανά μια εκπομπή που νόμιζα ότι είχα χάσει εδώ και πάρα πολύ καιρό. Ήταν η πρώτη εκπομπή που είχα ετοιμάσει να ηχογραφήσω, πίσω μακρινό από όλες τις απόψεις 2010. Διαβάζω το κείμενο που είχα γράψει τότε και τα μισά και πλέον πράγματα δεν θα μπορούσα να τα πω σήμερα, ωστόσο υπόσχομαι ότι θα δοκιμάσω ξανά να την γράψω και να την ανεβάσω εδώ.<br />
Υπάρχει, μάλιστα, η σκέψη να την ηχογραφήσουμε ζωντανά στον Ραδιοφωνικό Σταθμό πίσω στο Μεσολόγγι, δηλαδή στην αφετηρία και τον προορισμό των περισσότερων καλοκαιριών μου μέχρι σήμερα.<br />
<strong>[Palace &#8211; Bitter]</strong><br />
Σε συνδυασμό με αυτό που λέγαμε πριν για την ανασκόπηση στο τέλος της χρονιάς, το να κοιτάς ξανά προς τα πίσω είναι λίγο σαν μακροβούτι, παίρνεις μια ανάσα και πας όσο πιο μακριά σε πάει. Συνήθως κρατιέσαι πολύ σφιχτά από αυτά που θεωρείς σημαντικά και επί της ουσίας θέλει αρκετό χρόνο και ενέργεια για να βρεις την άκρη σου.<br />
Ένας καλός τρόπος για να κάνεις ένα χρήσιμο βηματάκι είναι να απορροφήσεις όσα περισσότερα μπορείς, να τα ενσωματώσεις.<br />
Είναι σχεδόν βέβαιο ότι θα δημιουργήσουμε εκκρεμότητες κάποια στιγμή στη ζωή μας, διάφορα κενά και παραλείψεις. Κάποια στιγμή κι αυτές οι εκκρεμότητες θα θελήσουν το κλείσιμό τους. Ιδανικά όταν θα έχουμε και εμείς την ενέργεια και τον τρόπο για να τις κλείσουμε, όχι νωρίτερα.<br />
<strong>[Dans Dans &#8211; Au Hassard]</strong><br />
Η αλήθεια είναι ότι ξεκίνησα να γράφω αυτή την εκπομπή αντίστροφα, δηλαδή με αφετηρία το επόμενο και τελευταίο τραγούδι για σήμερα και στη συνέχεια προς τα πίσω, σαν να κάνω δηλαδή κι εγώ μια ανασκόπηση όπως αυτή που περιγράφουμε τόση ώρα.<br />
Ο λόγος είναι ότι ήθελα να εξασφαλίσω ότι στο τέλος θα υπάρχει αυτή η ωραία αίσθηση που σου μένει λίγο πριν τελειώσουν οι διακοπές, στην αρχή του Σεπτεμβρίου. Για την ακρίβεια, το επόμενο κειμενάκι το έχω γράψει πολλά χρόνια πριν, οπότε κατά κάποιο τρόπο η σημερινή εκπομπή έχει αρκετά βαθιές ρίζες. Το λένε &#8220;Νυχτερινοί Κολυμβητές&#8221;, είναι κατ&#8217; εμέ το καλύτερο πράγμα που έχω φτιάξει ποτέ και αυτό είναι μια ευχάριστη σύμπτωση γιατί έχει γραφτεί για την Ειρήνη μου, τον ομορφότερο άνθρωπο που έχω γνωρίσει ποτέ μου. Η συνέχεια σε πολύ λίγο.<br />
<strong>[Richard Hawley &#8211; The Ocean]</strong></p>
<hr />
<p>Η θάλασσα. Τη φοβάται, όπως τα παιδιά φοβούνται το σκοτάδι. Αυτές οι ακτές έχουν αδιαφανή νερά, θολωμένα από την ανάδευση της άμμου και τον κόλπο. Όσο πάει και σκουραίνει ο ουρανός και χάνει τα χρώματά του. Το κόκκινο χαλί που η μάνα του έστρωσε για να τον υποδεχτεί στα δώματά της, σε λίγα λεπτά θα πάψει να υπάρχει. Για όσο ακόμη προλάβει, στέκει και κοιτάζει κατευθείαν στον δίσκο του. Σε λίγο τα μάτια της καίνε. Τα κλείνει και δακρύζει. Αφήνει την τσάντα της και κάθεται στην άμμο. Σηκώνει πάλι το κεφάλι, τραβάει τα μαλλιά από το πρόσωπό και κοιτάζει ξανά. Μέχρι να δακρύσει και πάλι, τελείωσε. Τι κρίμα που δεν μπορεί να έχει τον δικό της πλανήτη, να βλέπει τον ήλιο να δύει 43 φορές μέσα σε ένα απόγευμα..<br />
Είναι αλήθεια, βραδιάζει. Η νύχτα είναι σαν όνειρο μέσα σε όνειρο, πάντα σε θέλει να τολμάς, να δοκιμάζεις την ύπαρξή σου. Είχε ακόμη ζέστη, και ο δροσερός άνεμος σήκωνε κόκκους άμμου από όλο το πλάτος της ακτής. Γύρισε το κορμί της από την άλλη, και έκλεισε τα μάτια. Σε λίγο ευτυχώς κόπασε, χωρίς να σταματήσει εντελώς να φυσάει. Και μέσα σε όλα της φύσης τα στοιχεία, ήταν και εκείνο το φεγγάρι το τρελό, που όσο το σκοτάδι αγκάλιαζε την ακροθαλασσιά από βράχο σε βράχο, τόσο εκείνο έριχνε το μαγικό του φως πάνω στα κύματα.<br />
Έβγαλε τα παπούτσια της. Σηκώθηκε. Τώρα τα πόδια της ήταν γυμνά, μόνο το κίτρινο φουστάνι τής κάλυπτε τα γόνατα. Περπάτησε λίγο μέχρι εκεί που το κύμα μέρα-νύχτα παλεύει για να φτάσει τη στεριά, με τα μαλλιά της να πέφτουν στο πρόσωπο από τον αέρα. Έσκυψε και πήρε λίγο νερό, και πριν προλάβει να ξεγλιστρήσει από τα χέρια της, το έριξε στα μάγουλα και τον λαιμό της. Δροσιά. Δεν το σκέφτηκε και πολύ. Με λιγοστούς βηματισμούς, παραδόθηκε στην αρμύρα της θάλασσας.</p>
<hr />
<p>Σας ευχαριστώ πάρα πολύ για την παρέα, από τα στούντιο της οδού 25-27, καλό βράδυ και καλό καλοκαίρι για πάντα.<br />
<iframe src="https://embed.spotify.com/?uri=spotify%3Auser%3A1198719900%3Aplaylist%3A3oIUQ6GgFRXEDSVDrX5wfc" width="300" height="380" frameborder="0"></iframe></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2016/anichti-akroasi-7-nuxterinoi-kolumvhtes/index.html">Ανοιχτή Ακρόαση #7 &#8211; Νυχτερινοί Κολυμβητές</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../2016/anichti-akroasi-7-nuxterinoi-kolumvhtes/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mr Robot: Μια σειρά για την τεχνολογία και τον διπολικό κόσμο μας</title>
		<link>./../2016/mr-robot-mia-seira-gia-tin-technologia-ke-ton-dipoliko-kosmo-mas/index.html</link>
					<comments>./../2016/mr-robot-mia-seira-gia-tin-technologia-ke-ton-dipoliko-kosmo-mas/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Jun 2016 00:32:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Τέχνη]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=547</guid>

					<description><![CDATA[<p>Είναι το Mr. Robot είναι μία σχιζοφρενική σειρά για την τεχνολογία; Ή μία τεχνολογική σειρά για τη σχιζοφρένεια;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2016/mr-robot-mia-seira-gia-tin-technologia-ke-ton-dipoliko-kosmo-mas/index.html">Mr Robot: Μια σειρά για την τεχνολογία και τον διπολικό κόσμο μας</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Στις 13 Ιουλίου αναμένεται το επεισόδιο 2.1 της τηλεοπτικής σειράς Mr. Robot. Το πρώτο επεισόδιο της σειράς έκανε την εμφάνισή του τον περασμένο Ιούνιο και γρήγορα συγκέντρωσε το ενδιαφέρον κοινού και κριτικών, και όχι άδικα. Πρόκειται για μια σειρά για την <strong>τεχνολογία</strong> και την <strong>διπολικότητα</strong> σε όλες της τις μορφές.<br />
<span id="more-547"></span><br />
Για όσ@ς δεν το γνωρίζουν, στο Mr. Robot παρακολουθούμε τον <strong>Elliot Alderson,</strong> έναν τεχνικό κυβερνοασφαλείας και χάκερ ο οποίος πάσχει από κοινωνικές φοβίες και κατάθλιψη (τι ωραία). Στην πορεία της ιστορίας, ο Elliot στρατολογείται από έναν αναρχικό με την επωνυμία “Mr. Robot” με σκοπό να γίνει μέλος μίας ομάδας χακτιβιστών και να τους βοηθήσει στο σχέδιό τους ενάντια στην εταιρία-κολοσό E-Corp.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>Ακολουθούν spoiler για όλη την πρώτη σεζόν!</strong></p>
<p>Η σειρά αποτελείται, κατά την άποψή μου, από <strong>δύο σετ επεισοδίων,</strong> από το πρώτο μέχρι το πέμπτο επεισόδιο και από το έκτο μέχρι και το τελευταίο. Αυτός ο διαχωρισμός φαίνεται να είναι απόλυτα συνειδητός, ένα συμπέρασμα στο οποίο φτάνει κανείς λίγο πριν το φινάλε. Κατά κάποιον τρόπο, τα πρώτα πέντε επεισόδια είναι σχεδιασμένα να τραβήξουν το ενδιαφέρον του κοινού με πλούσιες αναφορές στην τεχνολογία και την ποπ κουλτούρα, ενώ το δεύτερο μισό έχει αναλάβει τη βαριά δουλειά της σκηνοθεσίας, της εξέλιξη της ιστορίας και των χαρακτήρων, τα κρίσιμα σημεία και τα cliffhangers. Όπως θα δούμε και παρακάτω, ολόκληρη τη σειρά διατρέχει μια αίσθηση διπολικότητας η οποίο χρησιμοποιείται με δημιουργικό τρόπο για το χτίσιμο και την εξέλιξη της ιστορίας.</p>
<h2>Το Mr. Robot και η τεχνολογία</h2>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-549 size-full" src="./../wp-content/uploads/2016/06/mr_robot_technology.jpg" alt="mr_robot_technology" width="700" height="467" srcset="./../wp-content/uploads/2016/06/mr_robot_technology.jpg 700w, ./../wp-content/uploads/2016/06/mr_robot_technology-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /><br />
Καταρχάς, η σειρά από την αρχή μέχρι το τέλος είναι <strong>το πανηγύρι του geek, </strong>του χάκερ, του πληροφορικάριου αλλά και οποιουδήποτε βλέπει κριτικά την εξέλιξη της τεχνολογίας, του διαδικτύου και της ασφάλειας των προσωπικών δεδομένων.<br />
Και είναι τόσο μεγάλη αυτή η απόλαυση γιατί επιτέλους η τεχνολογία αποτυπώνεται και παρουσιάζεται <strong>με ακρίβεια και ειλικρίνεια</strong> αποφεύγοντας δια ροπάλου κομπιουτερίστικες εξυπνάδες όπως εκείνα τα χολιγουντιανά ανέκδοτα όπου ένας Ρώσος σκακιστής, ένας Ιάπωνας φοιτητής και ένας Αμερικανός gamer χακάρουν το Πεντάγωνο μέρα μεσημέρι απλώς και μόνο γιατί χρησιμοποιούν περισσότερες οθόνες από έναν χρηματιστή της Wall Street.<br />
Στο Mr. Robot υπάρχουν κωδικοί που δεν σπάνε γιατί είναι ισχυρά κρυπτογραφημένοι (λογικό), οι χάκερ χρησιμοποιούν <strong>Linux</strong> (εξίσου λογικό) και ο Steve Jobs εκμεταλλεύεται παιδική εργασία για να χτίσει την αυτοκρατορία της Apple. Φυσικά, από τη σειρά δεν λείπουν μια σειρά από αναμενόμενα κλισέ τα οποία ικανοποιούν τους geek χωρίς όμως να ξενίζουν το “ευρύ κοινό”.</p>
<h2>Ο Elliot και η σκηνοθεσία</h2>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-550" src="./../wp-content/uploads/2016/06/mr_robot_cinematography.jpg" alt="mr_robot_cinematography" width="677" height="381" srcset="./../wp-content/uploads/2016/06/mr_robot_cinematography.jpg 677w, ./../wp-content/uploads/2016/06/mr_robot_cinematography-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 677px) 100vw, 677px" /><br />
Μία σειρά που ζει και αναπνέει για την απόκρυψη και την αποκάλυψη της πληροφορίας δεν θα μπορούσε παρά να παίζει τα καλύτερα χαρτιά της στην ικανότητά της <strong>να κρύβει πράγματα από τον θεατή.</strong> Όλες οι ενδείξεις που χρειάζεσαι για να ακολουθήσεις το σκοτεινό μονοπάτι στο μυαλό του Elliot βρίσκονται σε κοινή θέα, αλλά δεν γίνονται ορατές παρά μόνο στο τέλος &#8211; όπως συμβαίνει συνήθως και στην πραγματική ζωή.<br />
Ήδη από τις πρώτες σκηνές του πρώτου επεισοδίου ο Elliot έχει γκρεμίσει τον λεγόμενο<strong> “τέταρτο τοίχο”</strong> που διαχωρίζει τον ήρωα στην οθόνη από εμάς τους θεατές, μια τακτική που εκμεταλλεύτηκε με πολύ όμορφο τρόπο και ο Frank Underwood στο <em>House of Cards</em>. Άξιο παρατήρησης είναι και το πότε οι υπόλοιποι χαρακτήρες αλληλεπιδρούν με τον Elliot και πότε όχι και τί μπορεί να σημαίνει αυτό για την προσωπικότητα και τον ψυχισμό του.<br />
Είναι ενδιαφέρον, επίσης, ότι στο κινηματογραφικό πλάνο δεν υπάρχει ποτέ κάτι το περιττό και ο σκηνοθέτης σε κατευθύνει να εστιάσεις κάθε φορά ακριβώς εκεί που πρέπει, χρησιμοποιώντας μεταξύ άλλων <strong>ακραία καδραρίσματα</strong> όπως μπορείτε να δείτε εδώ:</p>
<div align="center">
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/137119034" width="640" height="360" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe><br />
<a href="https://vimeo.com/137119034">No Rules for Composition &#8211; (Mr. Robot)</a> from <a href="https://vimeo.com/user18081146">Semih Okmn</a> on <a href="https://vimeo.com/">Vimeo</a>.
</div>
<h2>Επί της θεωρίας</h2>
<p>Είναι το Mr. Robot είναι μία σχιζοφρενική σειρά για την τεχνολογία ή μία τεχνολογική σειρά για τη σχιζοφρένεια; Μα και η ίδια η τεχνολογία μας δεν είναι το ίδιο διπολική, ικανή για το καλύτερο και για το χειρότερο;<br />
Η σειρά αποτελεί σίγουρα μια κριτική στην σύγχρονο κόσμο, στο βαθιά θεμελιωμένο οικονομικό και κοινωνικό μας σύστημα όπου κυρίαρχος είναι πέρα από τον κάτοχο του κεφαλαίου καί ο κάτοχος της πληροφορίας. Το ερώτημά είναι, δεδομένου ότι η τεχνολογία είναι παντού γύρω μας, μπορούμε εμείς να καθορίσουμε την χρήση της ή είμαστε υποχείρια αυτών που την κατέχουν και την χειρίζονται, ακόμα και για καλό σκοπό;<br />
<img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-551" src="./../wp-content/uploads/2016/06/mr_robot_fsociety.jpg" alt="mr_robot_fsociety" width="769" height="434" srcset="./../wp-content/uploads/2016/06/mr_robot_fsociety.jpg 769w, ./../wp-content/uploads/2016/06/mr_robot_fsociety-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 769px) 100vw, 769px" /><br />
Στη σειρά, η F-Society είναι αδιαμφισβήτητα οι <strong>Anonymous,</strong> η E-Corp φέρει το logo της διαβόητης <strong>Enron</strong> και ο Elliot ταξινομεί τα ευαίσθητα αρχεία του με ονόματα μουσικών δίσκων, μια πιθανή αναφορά στην <strong>Chelsea Manning</strong> που το 2010 παρέδωσε στο Wikileaks απόρρητες πληροφορίες για τον πόλεμο στο Ιράκ και το Αφγανιστάν σε ένα CD με τίτλο “Lady Gaga”.<br />
Σε άλλα cultural references, εάν έχετε δει το <strong>Fight Club</strong> και σας γάμησε κι εσάς το μυαλό εκεί προς το τέλος, είναι πολύ πιθανό να λατρέψετε και το Mr. Robot. Δεν θα ήθελα να κάνω περισσότερα spoiler, απλώς να πούμε ότι οι αναφορές και οι ομοιότητες κλιμακώνονται ανερυθρίαστα τη στιγμή που ακούγεται η διασκευή σε πιάνο του “Where’s my mind” των Pixies, του τραγουδιού που συνοδεύει την τελευταία σκηνή του Fight Club.<br />
Τέλος, υπάρχουν αρκετές αναφορές στο Eyes Wide Shut και γενικότερα στον <strong>Stanley Kubrick,</strong> με έναν τρόπο που αναγνωρίζει τη ματιά και την προσέγγιση του μεγάλου σκηνοθέτη και μάλιστα, σε μερικά σημεία, επιχειρεί να την προωθήσει σε νέα μονοπάτια.</p>
<div align="center"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/XnIE171XkIY" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></div>
<h2>Mr. Robot 2.0</h2>
<p>Για την ώρα δεν γνωρίζουμε πολλά για την επόμενη σεζόν της σειράς, περιμένουμε όμως να δούμε περισσότερες εξελίξεις πάνω στους βασικούς χαρακτήρες και λίγο λιγότερο τεχνολογία. Ίδωμεν.</p>
<blockquote class="twitter-video" data-lang="el">
<p dir="ltr" lang="en">There&#8217;s no more hiding. There&#8217;s only the next step.</p>
<p>season_2.0 Official Trailer. <a href="https://twitter.com/hashtag/MrRobot?src=hash">#MrRobot</a>. 7.13.16. <a href="https://twitter.com/USA_Network">@USA_Network</a>.<a href="https://t.co/xfw4xJR4tp">https://t.co/xfw4xJR4tp</a><br />
— Mr. Robot (@whoismrrobot) <a href="https://twitter.com/whoismrrobot/status/734884477764173824">23 Μαΐου 2016</a></p></blockquote>
<p><script src="//platform.twitter.com/widgets.js" async="" charset="utf-8"></script></p>
<h2>References</h2>
<ol>
<li>E Corp &#8211; Mr. Robot Wikia &#8211; <a href="http://mrrobot.wikia.com/wiki/E_Corp">http://mrrobot.wikia.com/wiki/E_Corp</a></li>
<li>Bingeworthy: Mr. Robot &#8211; <a href="http://pca.st/4I3T">http://pca.st/4I3T</a></li>
<li>Exploring the Hacker Tools of Mr Robot &#8211; <a href="https://hackertarget.com/hacker-tools-mr-robot/">https://hackertarget.com/hacker-tools-mr-robot/</a></li>
<li>‘Mr. Robot’ Finale: It’s All In Your Head. Or Is It? &#8211; <a href="https://web.archive.org/web/20160804052722/http://thinkprogress.org/culture/2015/09/03/3698272/mr-robot-finale-its-all-in-your-head-or-is-it/">http://thinkprogress.org/culture/2015/09/03/3698272/mr-robot-finale-its-all-in-your-head-or-is-it/</a></li>
<li>Program or Be Programmed &#8211; Rushkoff &#8211; <a href="http://www.rushkoff.com/books/program-or-be-programmed/">http://www.rushkoff.com/books/program-or-be-programmed/</a></li>
</ol>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2016/mr-robot-mia-seira-gia-tin-technologia-ke-ton-dipoliko-kosmo-mas/index.html">Mr Robot: Μια σειρά για την τεχνολογία και τον διπολικό κόσμο μας</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../2016/mr-robot-mia-seira-gia-tin-technologia-ke-ton-dipoliko-kosmo-mas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ανοιχτή Ακρόαση #6 &#8211; Όσα δεν λένε οι άνθρωποι μεταξύ τους</title>
		<link>./../2016/anichti-akroasi-6-osa-den-lene-anthropi-metaxi-tous/index.html</link>
					<comments>./../2016/anichti-akroasi-6-osa-den-lene-anthropi-metaxi-tous/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 14 May 2016 23:00:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ανοιχτή Ακρόαση]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=533</guid>

					<description><![CDATA[<p>Οι άνθρωποι δεν μιλάμε μεταξύ μας κι αυτό είναι γκράντε μαλακία, γενικά. Φοβόμαστε, και είναι πολύ λογικό αυτό, απλώς με τη λογική δεν κάνεις πάντοτε χωριό.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2016/anichti-akroasi-6-osa-den-lene-anthropi-metaxi-tous/index.html">Ανοιχτή Ακρόαση #6 &#8211; Όσα δεν λένε οι άνθρωποι μεταξύ τους</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><iframe src="https://www.mixcloud.com/widget/iframe/?feed=https%3A%2F%2Fwww.mixcloud.com%2Fspyrostzortzis%2F%25CE%25B1%25CE%25BD%25CE%25BF%25CE%25B9%25CF%2587%25CF%2584%25CE%25AE-%25CE%25B1%25CE%25BA%25CF%2581%25CF%258C%25CE%25B1%25CF%2583%25CE%25B7-6-%25CF%258C%25CF%2583%25CE%25B1-%25CE%25B4%25CE%25B5%25CE%25BD-%25CE%25BB%25CE%25AD%25CE%25BD%25CE%25B5-%25CE%25BF%25CE%25B9-%25CE%25AC%25CE%25BD%25CE%25B8%25CF%2581%25CF%2589%25CF%2580%25CE%25BF%25CE%25B9-%25CE%25BC%25CE%25B5%25CF%2584%25CE%25B1%25CE%25BE%25CF%258D-%25CF%2584%25CE%25BF%25CF%2585%25CF%2582%2F&amp;hide_cover=1&amp;light=1" width="100%" height="120" frameborder="0"></iframe><br>[Outfit &#8211; New Air]<br>Πολύ καλησπέρα σας. Είναι η εκπομπή Ανοιχτή Ακρόαση υπ&#8217;αριθμόν εξι.<br>Σενάριο, σκηνοθεσία, μοντάζ, ρεπεράζ, αμπαλάζ, Σπύρος Τζώρτζης.<br>Πιστοί στο ραντεβού μας, μόλις 11 μήνες από την προηγούμενη Ανοιχτή Ακρόαση, κάθομαι και μιλάω μόνος μου για όσα δεν λένε οι άνθρωποι μεταξύ τους. Κι απέ το να μη μιλάς δεν είναι κακό και κατακριτέο, είναι όμως, κατά πάσα πιθανότητα, κάτι που κανείς άλλος δεν μπορεί να μάθει ότι κάνεις αν δεν του το πεις πρώτα εσύ ο ίδιος.<br><br>Στην επιλογή της μουσικής για σήμερα, είναι μια αυτόματη λίστα του Spotify που μπήκε σχεδόν ολόκληρη ως το μουσικό υπόβαθρο αυτής εδώ της εκπομπής. Κι έχω αρχίσει να ανησυχώ αν εγώ γράφω λογάκια για τη μουσική που μου δόθηκε έτοιμη, ή αν έχει προχωρήσει τόσο το μηχανάκι που έχει αρχίσει να συμβαίνει το αντίθετο. Anyway.</p>



<span id="more-533"></span>



<p>[Woman&#8217;s Hour &#8211; To the End]</p>



<p>Προσπαθώ να θυμηθώ μια παλιά ιστορία &#8211; η αδερφή μου θα την θυμάται σίγουρα πολύ καλύτερα από μένα &#8211; με ένα ζευγάρι το οποίο συνήθιζε να δειπνεί σε ένα καλό εστιατόριο, κάθε εβοδμάδα, και καθόλη τη διάρκεια του γεύματος δεν έβγαζαν λέξη ο ένας στον άλλον. Ένα από τα γκαρσόνια του ρεστοράν άρπαξε μια μέρα την ευκαιρία και πλησίασε την κυρία του ζευγαριού λέγοντάς της &#8220;σε παρακολουθώ εδώ και μέρες εσένα και τον σύζυγό σου, πρέπει να είστε πραγματικά δυστυχισμένοι&#8221;. Κι εκείνη του απάντησε, χωρίς να είμαι απόλυτα σίγουρος, κάτι σαν &#8220;με τον άντρα μου τα έχουμε πει όλα, δεν χρειάζεται πλέον να πούμε τίποτε άλλο&#8221;.<br>Οι άνθρωποι πολλές φορές κάνουν ότι δεν μιλάνε, αλλά βασικά δεν χρειάζεται ο ένας πάρα την έκφραση του άλλου.<br>[Other Lives &#8211; Reconfiguration]<br>Οι άνθρωποι λένε όλο και λιγότερο το &#8220;δεν πειράζει&#8221;. To &#8220;άστο, ΟΚ, θα το δούμε μαζί&#8221;, τώρα, σε λίγο, κάποια στιγμή.<br>Οι άνθρωποι κάθονται και τσακώνονται στη σιωπή τους ποιος δεν θα μιλήσει πρώτος, και μετά τσακώνονται κανονικά για το ποιος θα μιλήσει τελευταίος.<br>Δίνουν αναβολές στον εαυτό τους &#8211; μια εβδομάδα, δύο εβδομάδες, ένα μήνα &#8211; για να δουν πως θα &#8216;ναι τότε, λες και θα &#8216;χει αλλάξει κάτι. Θα &#8216;χει περάσει ο καιρός, θα σκέφτονται διαφορετικά, θα έχουν μεγαλώσει.<br>Ένα μήνα μετά την τελευταία νύχτα μαζί, πάλι νύχτα θα είναι.<br>Οπότε δε λένε τίποτα, και το αφήνουν εκεί.</p>



<p>[Tony Allen, Damon Albarn &#8211; Go Back]</p>



<p>Οι άνθρωποι δεν μιλάμε μεταξύ μας κι αυτό είναι γκράντε μαλακία, γενικά.<br>Φοβόμαστε, και είναι πολύ λογικό αυτό, απλώς με τη λογική δεν κάνεις πάντοτε χωριό.<br>Πολλές φορές δεν μιλάμε γιατί είναι σαν να μαθαίνουμε ακόμη την αλφάβητο.<br>Βου και α, βα. Βαριέμαι. Και τι να πούμε;<br>Δου και ε, δε. Δε θέλω, δε σε ξέρω.<br>Θα μπορούσε να μου βγει και το &#8220;δεν ξέρω τι να κάνω μαζί σου&#8221;, αλλά είναι χειρότερο το να μη σε ξέρω.<br>Ένα από τα πιο σημαντικά πράγματα που πρέπει να λέμε στους δικούς μας ανθρώπους είναι το &#8220;ό,τι χρειαστείς, να έρθεις να μου το πεις&#8221;. Είναι κάπως βασικό, δεν μπορείς να μην το πεις.<br>Την ίδια στιγμή, βρίσκω ακόμα πιο ωραίο το &#8220;αν χρειαστεί, θα έρθω να σε βρω&#8221;.<br>Σου και ε, σε. Σε χρειάζομαι.<br>Και όπως λέει και ένας φίλος μου, &#8220;Μίλα, ρε μαλάκα&#8221;.<br>Νομίζω έτσι είναι πολύ καλύτερα από πριν. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.1/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>



<p>[Eliot Moss &#8211; Big Bad Wolf]</p>



<p>Θεωρώ ότι οι μόνες σοβαρές συζητήσεις γίνονται με άξονα την αιωνιότητα, στη θεματολογία του τώρα. Σαν να είχαμε όλο τον χρόνο του κόσμου μπροστά μας, αλλά εν τέλει και τον κόσμο τον ίδιο στα χέρια μας.<br>Επίσης, οι καλύτερες συζητήσεις έχουν ήδη γίνει κάπου αλλού, αυτό είναι κανόνας .<br>Σε κάποια πλατεία, κάποιο καλοκαίρι στο νησί.<br>Σε μια βόλτα που εσύ δεν ήσουνα εκεί με κάποιον που δεν ξέρεις.<br>Είναι κάτι ωραίες φάσεις που δεν πειράζει να μην μιλάμε, απλώς να καθόμαστε και να κοιτιόμαστε μεταξύ μας.<br>Στην πιο μεγάλη μου αγάπη έκανα πάνω από έξι χρόνια να της πω σ&#8217;αγαπώ.<br>Αυτό σημαίνει έξι και βάλε χρόνια προσμονή, κι αυτό δεν είμαι σίγουρος ότι θα θα το άλλαζα με κάποιο τρόπο.</p>



<p>[Beardyman &#8211; Mountain Side]</p>



<p>Οι άνθρωποι κάνουν χρόνια να μιλήσουν.<br>Εβδομάδες και ολόκληρους μήνες να βρεθούνε.<br>Καμιά φορά, οι άνθρωποι δεν έχουν τίποτα καινούργιο για να πούνε.<br>Στην πιο μεγάλη μου αγάπη έχω δύο και βάλε χρόνια να μιλήσω.<br>Αλλά και τίποτα που δε λέμε, ίδια πάλι που αγαπιόμαστε.<br>Άμα με δείτε στο 021, να μου πιάσετε την κουβέντα. Ή άμα βαριεστε, μη μου πείτε τίποτα κι εγώ συνωμοτικά θα σας αφήσω στην ησυχία σας.</p>



<p>Από τα λεωφορεία και τους δρόμους της Αθήνας, αλλά και από το στούντιο της οδού 25-27, καληνύχτα και καλή καρδιά.</p>



<p>[Hidden track: Melt Yourself Out &#8211; Fix My Life]</p>



<p>Φωτογραφία: Mathew Wiebe, <a rel="noopener noreferrer" href="https://unsplash.com/photos/HeVd38MWnw4" target="_blank">https://unsplash.com/photos/HeVd38MWnw4</a></p>



<figure class="wp-block-embed-spotify wp-block-embed is-type-rich is-provider-spotify wp-embed-aspect-9-16 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Spotify Embed: Ανοιχτή Ακρόαση #6 - Όσα δεν λένε οι άνθρωποι μεταξύ τους" width="300" height="380" allowtransparency="true" frameborder="0" allow="encrypted-media" src="https://open.spotify.com/embed/playlist/1mvJnNuvC3pCbosaWDH6ag"></iframe>
</div></figure>



<p> </p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2016/anichti-akroasi-6-osa-den-lene-anthropi-metaxi-tous/index.html">Ανοιχτή Ακρόαση #6 &#8211; Όσα δεν λένε οι άνθρωποι μεταξύ τους</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../2016/anichti-akroasi-6-osa-den-lene-anthropi-metaxi-tous/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Κουτσό</title>
		<link>./../2016/koutso/index.html</link>
					<comments>./../2016/koutso/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Mar 2016 01:38:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Αχαρτογράφητα]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=518</guid>

					<description><![CDATA[<p>Φίλος είναι εκεί που γκρινιάζεις ελεύθερα. Γενικά μια γεροντίαση την είχα από πάντα. Βγαίνει σε διάφορες βερσιόν και χρώματα αλλά οι φίλοι μου ξέρουν ότι τον τελευταίο καιρό με ταλαιπωρεί πιο πολύ ένας πόνος που δεν με αφήνει, κυριολεκτικά, να σταθώ: ο πόνος στο αριστερό μου πόδι. Ξεκίνησε περίπου πέρισυ τέτοιο καιρό όταν έφυγα από [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2016/koutso/index.html">Κουτσό</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Φίλος είναι εκεί που γκρινιάζεις ελεύθερα. Γενικά μια γεροντίαση την είχα από πάντα. Βγαίνει σε διάφορες βερσιόν και χρώματα αλλά οι φίλοι μου ξέρουν ότι τον τελευταίο καιρό με ταλαιπωρεί πιο πολύ ένας πόνος που δεν με αφήνει, κυριολεκτικά, να σταθώ: ο πόνος στο αριστερό μου πόδι.<span id="more-518"></span><br />
Ξεκίνησε περίπου πέρισυ τέτοιο καιρό όταν έφυγα από την παλιά μου δουλειά και πήγα μόνιμα στη Sociality. Στην αρχή είπα φταίει η καρέκλα, γιατί στο γραφείο μάς είχαν άνετους και ανατομικούς, ενώ στην Πανεπιστημίου έχουμε κάτι πλαστικά καρεκλάκια που τα γυρίζεις γύρω-γύρω για να σηκωθούν πέντε πόντους. Μετά ότι φταίει ότι δεν κάνω γυμναστική, &#8220;μέση θα είναι, να σηκώνεσαι να περπατάς&#8221;, μετά ότι λογικά είναι αυχενικό από τα κωλολάπτοπ γιατί έκανα έτσι πάνω-κάτω και πονούσα.<br />
Μάρτιο άλλαξα καρέκλα, τον Αύγουστο πήγαμε στα Κύθηρα, τον Σεπτέμβριο στο Λονδίνο, τα Χριστούγεννα στο Βερολίνο κι εγώ συνέχιζα να πονάω &#8211; έμαθα μέχρι και πως να ζητάω παυσίπονα όταν είμαι στο εξωτερικό (παρατσέταμολ).<br />
Μια μέρα έκανα το λάθος να πάρω μαζί μου στη δουλειά ένα χάπι από αυτά που μου είχαν ξεμείνει από το ταξίδι. Και ήταν λάθος γιατί μέσα σε μισή ώρα χάθηκε ολόκληρο το συννεφάκι που είχα καβαλήσει τόσο καιρό, ο πόνος έφυγε και ξαφνικά (sic) ένιωσα τελείως άδειος, χωρίς νόημα και στόχο, μιας και τώρα είχαν το ελεύθερο να βγουν στην επιφάνεια πιο ουσιαστικές φλεγμονές που κουβαλάω. Ο πόνος στο πόδι ήταν κι αυτός μια κάποια λύση.<br />
Προσθήκη: Οι φίλοι μου ξέρουν &#8211; εκεί που πάω και γκρινιάζω &#8211; ότι μπορεί να δυσκολεύομαι, να αγχώνομαι, να θέλω λίγο χρόνο παραπάνω, αλλά βασικά το χω.  Εξάλλου δεν ζήτησα κι εγώ ξανά να τρέξω, γέρος άνθρωπος, να περπατήσω θέλω.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2016/koutso/index.html">Κουτσό</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../2016/koutso/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Οι δικές μας συνήθειες</title>
		<link>./../2016/dikes-mas-sinithies/index.html</link>
					<comments>./../2016/dikes-mas-sinithies/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Mar 2016 15:50:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Αχαρτογράφητα]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../index.html?p=523</guid>

					<description><![CDATA[<p>Υπάρχουν εμπειρίες που σε σχηματίζουν ως άνθρωπο πιο βίαια και πιο δυνατά από ό,τι η συνήθη καθημερινότητά σου.  Μία από αυτές τις εμπειρίες είναι το δρομολόγιο των 23.59 του ΚΤΕΛ Κατερίνης (στάση Κέντρο Υγείας) για Αθήνα (στάση Λιοσίων).</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2016/dikes-mas-sinithies/index.html">Οι δικές μας συνήθειες</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Υπάρχουν εμπειρίες που σε σχηματίζουν ως άνθρωπο</strong> πιο βίαια και πιο δυνατά από ό,τι η συνήθη καθημερινότητά σου.  Μία από αυτές τις εμπειρίες είναι το δρομολόγιο των 23.59 του ΚΤΕΛ Κατερίνης (στάση Κέντρο Υγείας) για Αθήνα (στάση Λιοσίων).<span id="more-523"></span> Είναι εμπειρία γιατί για τις πρώτες τέσσερις ώρες προσπαθείς να κοιμηθείς αλλά έχει τόση αφόρητη ζέστη από τον κλιματισμό και η Σοφιάννα έριξε την ιδέα να φτιάξει σε όλους από έναν καφέ στις εφτά το απόγευμα. Βέβαια, δεν φταίει η Σ., εσύ φταις που ξέρεις ότι σε πιάνει αλλά λες πάμε. Είναι, ακόμη, εμπειρία γιατί εκεί βαθιά μέσα στη νύχτα, στην βιομηχανικά κατασκευασμένη ερημιά με τους τεράστιους δρόμους, τα διόδια, τις μονάδες παραγωγής κεραμικών και τα logistics, εσύ προσέχεις ότι ο ρυθμός του Yr Love των Holy Other ταιριάζει με την εναλλαγή της διακεκομμένης γραμμής στο οδόστρωμα. Καμμένος, τελείως.<br />
<iframe title="Holy Other - Yr love" width="580" height="435" src="https://www.youtube.com/embed/Kovqavfh5Lk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br />
<strong>Υπάρχουν καθημερινότητες που σε σχηματίζουν ως άνθρωπο</strong> πιο βαθιά και πιο ομοιόμορφα από ό,τι οι ακραίες στιγμές στη ζωή σου. Αυτό είναι ένα βασικό επιχείρημα που έχω χρησιμοποιήσει ξανά στο παρελθόν – το πάντα πρόσφατο παρελθόν. Ότι, δηλαδή, αυτό που μας κάνει να ερωτευόμαστε τη ζωή είναι οι καθημερινότητες που έχουμε ενσωματώσει μέσα σε αυτή. Αυτό που μας κάνει να αγαπάμε τους δικούς μας ανθρώπους είναι οι σταθερές που σημαίνουν για εμάς. Αυτές οι μικρές κατακτήσεις χτίζουν χαρακτήρα, όπως λέμε. Μας κάνουν αυτό που είμαστε και νιώθουμε την ιερή θέληση να τις τιμήσουμε και να τις διατηρήσουμε ακόμα και στην ακραία στιγμή που κάποια από αυτές τις σταθερές σταματά να είναι καθημερινότητα.<br />
Υ.Γ.: Σήμερα παρατήρησα ότι στο μπροστινό κάθισμα του βαν που είχε αναλάβει τα διαδικαστικά της ημέρας υπήρχε ένα κουτί με χαρτομάντηλα. Φαίνεται ότι ούτε οι νεκροθάφτες δεν μπορούν να συνηθίσουν τον θάνατο, δεν χρειάζεται να το κάνουμε εμείς.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../2016/dikes-mas-sinithies/index.html">Οι δικές μας συνήθειες</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../2016/dikes-mas-sinithies/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Object Caching 74/152 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced 
Lazy Loading (feed)
Database Caching 6/67 queries in 0.029 seconds using memcached

Served from: spytzo.gr @ 2021-03-03 21:24:23 by W3 Total Cache
-->