<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Χορός &#8211; Σπύρος Τζώρτζης</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>το blog μου</description>
	<lastBuildDate>Sat, 09 May 2020 22:37:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>el</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6.2</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2015/08/circle-icon1-150x150.png</url>
	<title>Χορός &#8211; Σπύρος Τζώρτζης</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Πατινάζ</title>
		<link>./../../../2015/patinaz/index.html</link>
					<comments>./../../../2015/patinaz/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Apr 2015 00:11:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Αχαρτογράφητα]]></category>
		<category><![CDATA[Χορός]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=275</guid>

					<description><![CDATA[<p>Το σημερινό κείμενο έχει ως αφετηρία τις αναμετάδοσεις των πρωταθλημάτων καλλιτεχνικού πατινάζ από την δημόσια τηλεόραση, οπότε επιτρέψτε μου να αναφέρω δύο πολύ σημαντικές λέξεις προτού πάμε παρακάτω: Αλέξης Κωστάλας. Συνεχίστε.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../../../2015/patinaz/index.html">Πατινάζ</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<pre>Maxim Trankov, Tatiana Volosozhar, Figure Skating, Sochi Winter Olympics, - THE CANADIAN PRESS/Paul Chiasson</pre>
<p>Το σημερινό κείμενο έχει ως αφετηρία τις αναμετάδοσεις των πρωταθλημάτων καλλιτεχνικού πατινάζ από την δημόσια τηλεόραση, οπότε επιτρέψτε μου να αναφέρω δύο πολύ σημαντικές λέξεις προτού πάμε παρακάτω:<br />
Αλέξης Κωστάλας.<br />
Συνεχίστε.<span id="more-275"></span><br />
Είμαι σίγουρος ότι οι άνθρωποι ξεκίνησαν να φορούν παγοπέδιλα για λόγους πιο πρακτικούς από το να έχεις δεκαεφτάχρονους υπερπρωταθλητές  να ταξιδεύουν όλο κίνηση και μουσική απ&#8217; άκρη σ&#8217; άκρη της πίστας. Σε κάθε περίπτωση, χρωστάμε πολλά στον πρώτο που σκέφτηκε να ενώσει αυτά τα δύο, τον άνθρωπο στην απόλυτη κίνηση του και το νερό στην απόλυτη ακινησία του.<br />
Ναι οκ, είναι σαν να μπαίνει η Άνοιξη και βασικά ο καιρός ζεσταίνει, όχι ότι είχε κανείς πρόβλημα με το κρύο μέχρι τώρα.. Επίσης, πρόσφατα πάλι <a title="Πρόβα χορού" href="./../../../2015/prova-chorou/index.html">κάτι έγραφα για εσένα</a> που χορεύεις και ίσως να έχω μείνει λίγο στο mood.<br />
Από την άλλη, έχω μπλέξει γιατί τελευταία διαβάζω εντατικά <a href="http://sraosha2.blogspot.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sraosha</a>, τα βρίσκω και τα στέλνω στον φίλο μου τον <a href="https://aforhuman.wordpress.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Γιάννο</a> (με δύο νι) &#8211; κάποια τα στέλνω και χωρίς να τα διαβάσω πολύ, ξέρει αυτός.<br />
Οι αναμετάδοσεις του χορού στον πάγο μας έχουν γίνει πλέον γνώριμες, διπλό toe loop, τριπλό Axel, χρυσά ρούχα, ο ΑΚ, τρεις με τέσσερις φορές το χρόνο, ζευγάρια, χαμόγελα, προπονητές <span style="line-height: 1.6471;">και κάθε φορά αυτό το πράγμα, αυτή η εμπειρία που την ξέρεις, την ακούς ίδια, και πάλι κάθεσαι και τα βλέπεις και χαζεύεις και γουστάρεις και θαυμάζεις και το χαίρεσαι και μελαγχολείς λίγο, εκεί που χορεύουν όλοι στο τέλος χωρίς κριτές, μόνο με τη μουσική που θέλουν και όλα.</span><br />
Είναι κάποιοι άνθρωποι που σου αρέσει να τους βλέπεις έτσι ίδια όπως το πατινάζ στην τηλεόραση.<br />
https://www.youtube.com/watch?v=Twv8iWMV85o</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="./../../../2015/patinaz/index.html">Πατινάζ</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2015/patinaz/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Object Caching 37/39 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced 
Lazy Loading (feed)
Database Caching 2/27 queries in 0.014 seconds using memcached

Served from: spytzo.gr @ 2021-03-03 21:25:26 by W3 Total Cache
-->