<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Digital &#8211; Σπύρος Τζώρτζης</title>
	<atom:link href="/blog/digital/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>το blog μου</description>
	<lastBuildDate>Fri, 22 Jan 2021 10:38:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>el</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2015/08/circle-icon1-150x150.png</url>
	<title>Digital &#8211; Σπύρος Τζώρτζης</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Γιατί είχα χέρια καθαρά</title>
		<link>/2020/giati-eixa-xeria-kathara/</link>
					<comments>/2020/giati-eixa-xeria-kathara/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 May 2020 21:57:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3006</guid>

					<description><![CDATA[<p>Χρειάστηκε πολλή προσπάθεια (ΟΚ, καθόλου) ώστε να υποχωρήσω και τελικά να χρησιμοποιήσω έναν τόσο clickbait τίτλο. Από την άλλη, εδώ είναι το ίντερνετ και αυτά επιτρέπονται, σωστά; Πάμε στην ουσία. Γράφω εδώ αυτό το μικρό σημείωμα για να μοιραστώ μαζί σας ένα καινούργιο business trend που φαίνεται ότι κερδίζει έδαφος πάρα πολύ γρήγορα, κι αυτό [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2020/giati-eixa-xeria-kathara/">Γιατί είχα χέρια καθαρά</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Χρειάστηκε πολλή προσπάθεια (ΟΚ, καθόλου) ώστε να υποχωρήσω και τελικά να χρησιμοποιήσω έναν τόσο clickbait τίτλο. Από την άλλη, εδώ είναι το ίντερνετ και αυτά επιτρέπονται, σωστά;</p>



<p>Πάμε στην ουσία. Γράφω εδώ αυτό το μικρό σημείωμα για να μοιραστώ μαζί σας ένα καινούργιο business trend που φαίνεται ότι κερδίζει έδαφος πάρα πολύ γρήγορα, κι αυτό δεν είναι άλλο από την καθαριότητα.</p>



<span id="more-3006"></span>



<p>Πριν από λίγες εβδομάδες, ο πολύ Jeff Bezos ζήτησε, με τρόπο, από τους μετόχους της Amazon να καταρρεύσουν στις πανάκριβες πολυθρόνες τους ώστε να τους ανακοινώσει πως θα ξοδέψει 4.000.000.000 δολλάρια (4 δισ.) για να αναπτύξει αυτό που πολύ εύσχημα περιέγραψε ο αγαπημένος μου <a href="https://www.businessinsider.com/scott-galloway-jeff-bezos-revealed-fourth-great-unlock-2020-5" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Scott Galloway</a> &#8220;the earth&#8217;s first &#8216;vaccinated&#8217; supply chain&#8221;. Η Amazon έχει τα κεφάλαια, την ανθρώπινη και τεχνολογική υποδομή, και φυσικά το κίνητρο να αναδειχθεί ως την πρώτη ή την μοναδική απόλυτα αποστειρωμένη και ασφαλή εταιρεία logistics στον πλανήτη Γη. Sounds like a legit plan.</p>



<p>Ακόμη, σε μια πρόσφατη συνέντευξη του στην εκπομπή <a href="https://pca.st/t12x0qj5" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Recode Decode</a>, ο CEO της Airbnb -ναι, ο ίδιος που ηρωποιήθηκε όταν απέλυσε, με τρόπο και αυτός, κοντά 2.000 υπαλλήλους- δήλωσε ότι αν υπερτερούν σε κάτι τα ξενοδοχεία αυτή τη στιγμή είναι η εμπειρία τους και οι διαδικασίες που ακολουθούν σε ό,τι έχει να κάνει με την καθαριότητα. Για αυτό το λόγο το Airbnb παίρνει την πρωτοβουλία να εκπαιδεύσει τους κατά τόπους ιδιοκτήτες του &#8220;μεγαλύτερου ξενοδοχείου χωρίς δικά του δωμάτια στον κόσμο&#8221; στη νέα κατάσταση της μετά-COVID-19 εποχής.</p>



<p>Αυτά τα δύο σημεία μπορούν να μας βοηθήσουν να καταλάβουμε πού θα βρίσκεται η ανάδειξη της αξίας στη δεκαετία που θα διανύσουμε. Πλέον η καθαριότητα και η ασφάλεια που αυτή συνεπάγεται ξεφεύγει από ένα επίπεδο &#8220;ΟΚ, εγώ βολεύομαι και με κάτι λιγότερο&#8221; και μετατρέπεται σε hard standard. Αρκετά eshop θα ξεκινήσουν να διαφημίζουν το γεγονός ότι χρησιμοποιούν &#8220;προστατευμένες&#8221; courier ενώ συνεδριακοί και συναυλιακοί χώροι θα αρχίσουν να θυροκολλούν πιστοποιητικά γενικής απολύμανσης όπως κάθε χώρος υγειονομικού ενδιαφέροντος. Τώρα όλοι οι χώροι και όλες οι επιχειρήσεις είναι υγειονομικού ενδιαφέροντος.</p>



<p>Από τη σκοπιά του business, λοιπόν, το να συμμορφώνεσαι με τα standard της εποχής είναι το επόμενο μεγάλο trend και ελπίζω όλοι να μπορέσουν να το ακολουθήσουν. Το ίδιο πιστεύω για ό,τι έχει να κάνει με θέματα όπως είναι η κυβερνοασφάλεια (ΟΚ, cybersecurity) και ο GDPR &#8211; καινούργια μέτρα ποιότητας που απαντούν στις ανάγκες της εποχής.</p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<h2>Η εποχή του compliance</h2>



<p>Και για να πάμε την ίδια σκέψη λίγο παρακάτω: πιστεύω πως η δεκαετία που διανύουμε είναι η καινούργια εποχή του compliance, της συμμόρφωσης, της επιβράδυνσης και της ισορροπίας. Η ιδέα δεν είναι δική μου αλλά του Steve Case και την έκλεψα από το βιβλίο του &#8220;The Third Wave: An Entrepreneur&#8217;s Vision of the Future &#8220;. Ο Case είναι ο συνιδρυτής της AOL, της πρώτης αμιγώς internet company που μπήκε στο χρηματιστήριο και, ας το πούμε κάπως απλουστευτικά, υπεύθυνος για όλο το Βορειοαμερικανικό ίντερνετ τη δεκαετία του &#8217;90.</p>



<p>Ο ίδιος λέει, λοιπόν, ότι στο πρώτο &#8220;κύμα&#8221; χρειάστηκε να συνδέσουμε τους ανθρώπους στο διαδίκτυο, στο δεύτερο &#8220;κύμα&#8221; καταλάβαμε τι σημαίνει δίκτυα (Google, Facebook) και smartphones (Instagram, TikTok) και στο τρίτο &#8220;κύμα&#8221; θα συνδέσουμε… τα πάντα στο διαδίκτυο, όλες τις εμπορικές και κοινωνικές δραστηριότητες. Ωστόσο, τα προβλήματα και οι ευκαιρίες του &#8220;τρίτου κύματος&#8221; θα μοιάζουν πάρα πολύ με αυτά του πρώτου, όχι του δεύτερου. Και δεν μπορώ παρά να συμφωνήσω μαζί του. Χρειάστηκε μεγάλη προσπάθεια από όλους και να κυλήσει πολύ νερό στο αυλάκι έως ότου το ίντερνετ να αποκτήσει σχήμα, να ρυθμιστεί και να μπει σε ένα κανονιστικό πλαίσιο το οποίο μπορούσε να γίνει κατανοητό από τον κοινωνικό, πολιτικό, και οικονομικό κόσμο της εποχής τους. Εκεί είμαστε ξανά σήμερα.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="/wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-3009" srcset="/wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-1536x1152.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-2048x1536.jpg 2048w, /wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-1200x900.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2020/05/troy-bridges-SuzmwVqHJdo-unsplash-1980x1485.jpg 1980w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Τώρα που μπήκαμε όλοι στο ίντερνετ, τι γίνεται με τα προσωπικά μας δεδομένα; Τώρα που το χρήμα δεν ανήκει σε κανέναν (Bitcoin), ο &#8220;κανένας&#8221; σε ποιον ανήκει; Τώρα που το Facebook είναι το μεγαλύτερο έθνος στον πλανήτη (πιο μεγάλο από όλες τις θρησκείες της ανθρωπότητας), τι δικαιώματα έχουν οι πολίτες και οι δημοκρατίες απέναντί του;</p>



<p>Ξανά, δεν είναι δική μου σκέψη, αλλά η πρόβλεψη είναι η εξής: το καθήκον μας στο να υποστηρίξουμε την πρόοδο της ανθρωπότητας σε αυτή τη νέα δεκαετία θα είναι να βρούμε όλους τους πιθανούς τρόπους να φρενάρουμε την καινοτομία. Έχουμε περάσει τουλάχιστον δεκαπέντε χρόνια ανακαλύπτοντας όλα τα καινούργια προβλήματα, τρέχοντας πίσω από τα απορρυθμισμένα μονοπώλια της τεχνολογίας (Facebook, Google, Apple, Amazon) και τους ηγέτες τους που απολαμβάνουν αναγνώριση θρησκευτικού ηγέτη (Steve, Mark, Bill, Bezos).</p>



<p>Στον αντίποδα, κινήσεις όπως είναι ο GDPR ή το California Consumer Privacy Act είναι τέτοια φρένα. Οι Επιτροπές Ανταγωνισμού των ΗΠΑ, της Γαλλίας και της Γερμανίας είναι τέτοια αναχώματα και τα έχουμε ανάγκη.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2020/giati-eixa-xeria-kathara/">Γιατί είχα χέρια καθαρά</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2020/giati-eixa-xeria-kathara/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Γιατί αποφάσισα να διαγράψω skills και endorsements στο LinkedIn</title>
		<link>/2014/skills-kai-endorsements-sto-linkedin/</link>
					<comments>/2014/skills-kai-endorsements-sto-linkedin/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Feb 2014 09:31:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Digital]]></category>
		<category><![CDATA[LinkedIn]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=54</guid>

					<description><![CDATA[<p>Το σωστό στήσιμο ενός προφίλ στο LinkedIn είναι αρκετά σκοτεινή υπόθεση. Ειδικά σε αγορές όπως η Ελληνική, όπου η διείσδυση του μέσου είναι ακόμα σε χαμηλό επίπεδο, υπάρχουν ασάφειες και τυφλά σημεία που δεν είμαι σίγουρος αν μπορούν να καλυφθούν από τα διάφορα best practices guides που κυκλοφορούν κατά καιρούς&#160;(ακόμα και από αυτό που διαβάζετε [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2014/skills-kai-endorsements-sto-linkedin/">Γιατί αποφάσισα να διαγράψω skills και endorsements στο LinkedIn</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Το σωστό στήσιμο ενός προφίλ στο LinkedIn είναι αρκετά σκοτεινή υπόθεση. Ειδικά σε αγορές όπως η Ελληνική, όπου η διείσδυση του μέσου είναι ακόμα σε χαμηλό επίπεδο, υπάρχουν ασάφειες και τυφλά σημεία που δεν είμαι σίγουρος αν μπορούν να καλυφθούν από τα διάφορα best practices guides που κυκλοφορούν κατά καιρούς&nbsp;(ακόμα και από αυτό που διαβάζετε τώρα!).<br>Μία από τις πονεμένες ιστορίες της πονεμένης ιστορίας που ονομάζεται LinkedIn είναι και η διαχείριση των endorsements, δηλαδή των δεξιοτήτων και των γνώσεων που άλλοι χρήστες του δικτύου έχουν αναγνωρίσει στο πρόσωπό μας. Τα παράπονά μας μπορούν να συνοψιστούν ως εξής:</p>



<span id="more-54"></span>



<ul><li>Ο οποιοσδήποτε μπορεί να μας δώσει ένα endorsement, για το οτιδήποτε, χωρίς να αξιολογείται καταρχήν αν ο ίδιος γνωρίζει το αντικείμενο και με ποια ιδιότητα (= ένα endorsement διαφέρει από αν προήλθε από έναν εργοδότη μας ή από έναν καθηγητή μας στο Πανεπιστήμιο, από ότι αν μας το έδωσε ένας φίλος ή ένας σημερινός συνάδελφος)</li><li>Μιας και το πλήθος των endorsement είναι ανάλογο του πλήθους των connections που έχει ο καθένας, βλέπουμε &#8220;ψημένους&#8221; Sales Directors με λίγες διασυνδέσεις να έχουν τελικά λιγότερα endorsements από ότι εμπορικοί αντιπρόσωποι πρώτης γραμμής με μικρή προϋπηρεσία.</li></ul>



<p>Βλέπουμε, δηλαδή, ότι το LinkedIn, όπως εξάλλου και κάθε κοινωνικό δίκτυο, δεν είναι επίπεδο &#8211; έχει κι αυτό τα δικά του βουναλάκια και λακκούβες, και ένας από τους τρόπους να το εκμεταλλευτούμε είναι να προσαρμοστούμε αναλόγως. Με αυτό το σκεπτικό πήρα την απόφαση να κάνω ένα γενναίο ξεκαθάρισμα στα endorsements μου, και για το λόγο αυτό ζητώ προκαταβολικά συγνώμη από τους φίλους μου που με τόση υπομονή τα χτίζαμε τόσο καιρό!</p>



<div class="wp-block-image wp-image-61"><figure class="aligncenter"><img loading="lazy" width="731" height="726" src="/wp-content/uploads/2014/02/spytzo_linkedin2.png" alt="LinkedIn Endorsement" class="wp-image-61" srcset="/wp-content/uploads/2014/02/spytzo_linkedin2.png 731w, /wp-content/uploads/2014/02/spytzo_linkedin2-300x298.png 300w, /wp-content/uploads/2014/02/spytzo_linkedin2-150x150.png 150w" sizes="(max-width: 731px) 100vw, 731px" /><figcaption>Η αρχική εικόνα των endorsement μου πριν την εκκαθάριση</figcaption></figure></div>



<p><br>Τα skill που μοιάζουν ύποπτα, και τελικά ξένα με αυτό που θέλω να βγαίνει προς τα έξω είναι τα παρακάτω:</p>



<ul><li><strong>Social Networking/Twitter</strong>: Κοινωνική Δικτύωση. ΟΚ. Ότι τι; Βρίσκομαι σε ένα κοινωνικό δίκτυο, και συμμετέχω σε διάφορα άλλα, όπως το <a title="Spyros Tzortzis | Twitter" href="https://twitter.com/sptzortzis">Twitter</a> ή το <a title="Spyros Tzortzis (spytzo) on Pinterest" href="http://www.pinterest.com/spytzo/">Pinterest</a>. Συν ότι εργάζομαι σε digital agency. Προφανώς και τα πηγαίνω καλά με την κοινωνική δικτύωση, αλλά δεν είναι αυτό που θέλω να σκέφτονται οι άλλοι ότι με χαρακτηρίζει επαγγελματικά. Άρα off.</li><li><strong>Teamwork</strong>: Έχω να το λέω ότι έχω περάσει πολύ καλά στις ομάδες που έχω συμμετάσχει στο φοιτητικό ή στο εργασιακό μου περιβάλλον. Νομίζω ότι μπορώ να βοηθήσω όπου μπορώ και φυσικά η επιτυχία των κατά καιρούς side-project που έχω συμμετάσχει εξαρτάται από την πολύ καλή συνεργασία με τα άλλα μέλη της ομάδας. Αλλά όπως και να &#8216;χει, δεν παίζω άσο στο μπάσκετ (thanks <a href="https://www.linkedin.com/in/yannischristopoulos/">Yannis Christopoulos</a>)&nbsp;και δεν κάνω διοργανώνω πια τοπικά φεστιβάλ ροκ μουσικής.</li><li><strong>WordPress/Joomla/Drupal/Content Management</strong>: Κατά την άποψή μου, έχω μία καλή πρώτη γνώση CMS &#8211; για παράδειγμα, το spytzo.gr είναι σε WordPress που εγκατέστησα και συντηρώ ο ίδιος. Αλλά σχεδιάζω να μεταφέρω τις δραστηριότητές μου αυτές σε ένα συνεργατικό σχήμα μαζί με φίλους deisgners και developers. Επομένως, δεν είναι κάτι που με αφορά προσωπικά.</li><li><strong>Creative Writing</strong>: Γράφω αρκετά, και κάποιες φορές κάπως καλά. Αλλά δεν είμαι καταρτισμένος στη δημιουργική γραφή, και αν εκδώσω&nbsp;κάποιο βιβλίο δεν θα το προβάλω βασικά από εδώ.</li></ul>



<p>Μπορείτε εδώ <a href="/linkedin/">να δείτε το προφίλ μου στο LinkedIn</a> μετά και από όλες τις αλλαγές που περιγράψαμε. Επιπρόσθετα, σκέφτομαι να προσθέσω μερικά νέα skills από τη <a title="The 25 Hottest Skills That Got People Hired in 2013" href="http://blog.linkedin.com/2013/12/18/the-25-hottest-skills-that-got-people-hired-in-2013/">hot λίστα του LinkedIn για το 2013</a>. &#8220;Business Intelligence&#8221;; Please. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.1/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2014/skills-kai-endorsements-sto-linkedin/">Γιατί αποφάσισα να διαγράψω skills και endorsements στο LinkedIn</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/skills-kai-endorsements-sto-linkedin/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Object Caching 47/49 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced 
Lazy Loading (feed)
Database Caching using memcached

Served from: spytzo.gr @ 2021-03-03 20:12:59 by W3 Total Cache
-->