<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Ανοιχτή Ακρόαση &#8211; Σπύρος Τζώρτζης</title>
	<atom:link href="/anoichti-akroasi/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>το blog μου</description>
	<lastBuildDate>Sat, 09 May 2020 22:37:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>el</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2015/08/circle-icon1-150x150.png</url>
	<title>Ανοιχτή Ακρόαση &#8211; Σπύρος Τζώρτζης</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Ανοιχτή Ακρόαση #8 (music only)</title>
		<link>/2017/anoichti-akroasi-8-music/</link>
					<comments>/2017/anoichti-akroasi-8-music/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 09:58:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ανοιχτή Ακρόαση]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=721</guid>

					<description><![CDATA[<p>Nothing to see here.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2017/anoichti-akroasi-8-music/">Ανοιχτή Ακρόαση #8 (music only)</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><iframe src="https://www.mixcloud.com/widget/iframe/?feed=https%3A%2F%2Fwww.mixcloud.com%2Fspyrostzortzis%2F%25CE%25B1%25CE%25BD%25CE%25BF%25CE%25B9%25CF%2587%25CF%2584%25CE%25AE-%25CE%25B1%25CE%25BA%25CF%2581%25CF%258C%25CE%25B1%25CF%2583%25CE%25B7-8-music-only%2F&amp;hide_cover=1&amp;light=1" width="100%" height="120" frameborder="0"></iframe></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2017/anoichti-akroasi-8-music/">Ανοιχτή Ακρόαση #8 (music only)</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/anoichti-akroasi-8-music/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ανοιχτή Ακρόαση #7 &#8211; Νυχτερινοί Κολυμβητές</title>
		<link>/2016/anichti-akroasi-7-nuxterinoi-kolumvhtes/</link>
					<comments>/2016/anichti-akroasi-7-nuxterinoi-kolumvhtes/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 07 Aug 2016 15:04:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ανοιχτή Ακρόαση]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=619</guid>

					<description><![CDATA[<p>Είχε ακόμη ζέστη, και ο δροσερός άνεμος σήκωνε κόκκους άμμου από όλο το πλάτος της ακτής. Γύρισε το κορμί της από την άλλη, και έκλεισε τα μάτια.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2016/anichti-akroasi-7-nuxterinoi-kolumvhtes/">Ανοιχτή Ακρόαση #7 &#8211; Νυχτερινοί Κολυμβητές</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><iframe src="https://www.mixcloud.com/widget/iframe/?feed=https%3A%2F%2Fwww.mixcloud.com%2Fspyrostzortzis%2F%25CE%25B1%25CE%25BD%25CE%25BF%25CE%25B9%25CF%2587%25CF%2584%25CE%25AE-%25CE%25B1%25CE%25BA%25CF%2581%25CF%258C%25CE%25B1%25CF%2583%25CE%25B7-7-%25CE%25BD%25CF%2585%25CF%2587%25CF%2584%25CE%25B5%25CF%2581%25CE%25B9%25CE%25BD%25CE%25BF%25CE%25AF-%25CE%25BA%25CE%25BF%25CE%25BB%25CF%2585%25CE%25BC%25CE%25B2%25CE%25B7%25CF%2584%25CE%25AD%25CF%2582%2F&amp;hide_cover=1" width="100%" height="120" frameborder="0"></iframe><br />
<strong>[Submotion Orchestra &#8211; Awakening]</strong><br />
Πολύ καλησπέρα σας. Η σημερινή εκπομπή έχει περισσότερο χαρακτήρα ανασκόπησης, σαν μια βόλτα με φίλους που έχετε καιρό να τα πείτε.<br />
Επομένως, δεν ξέρω αν θα προλάβουμε να πούμε πολλά ή να τα πούμε όλα, αλλά έτσι κι αλλιώς αυτό δεν έχει και πολύ σημασία, σημασία έχει να βρισκόμαστε, περίπου δηλαδή όπως και σε μια βόλτα με φίλους.<br />
<span id="more-619"></span><br />
<strong>[Ultraista &#8211; Smalltalk &#8211; Four Tet remix]</strong><br />
Γενικότερα, έχουμε συνδέσει την αλλαγή της χρονιάς με τα Χριστούγεννα, αλλά προσωπικά ανήκω ακόμη σε αυτούς που πιστεύουν ότι το σύνορο της μιας χρονιάς με την άλλη παραμένει ο δεκαπενταύγουστος και ο αγιασμός στα σχολεία. Οι διακοπές του καλοκαιριού είναι μια όμορφη στιγμή να κάνεις επιτέλους την ανασκόπηση της χρονιάς που πέρασε, να αφήσεις να περάσουν πράγματα από πάνω σου και να κάνεις χώρο για τα επόμενα.<br />
Μια ωραία τακτική για το replay της χρονιάς που πέρασε, είναι να ξεκινήσεις να βλέπεις τα&#8230; επεισόδια της προηγούμενης σεζόν σαν να είσαι σε θερινό σινεμά, δηλαδή εξ αποστάσεως, ιδανικά βράδυ, με το ποτό σου και με καλή παρέα. Κι όλα αυτά χωρίς απαραίτητα να σκέφτεσαι, χωρίς να κρατάς σημειώσεις, απλώς να βλέπεις και να παρατηρείς τι παίζει στο πανί.<br />
Έχει πολύ ενδιαφέρον εκεί πάνω στην οθόνη να βλέπεις τον εαυτό σου να παίζει, να ακολουθείς τις συγκινήσεις του και να χαίρεσαι τις χαρές του, αλλά πάντοτε από την ασφάλεια της πάνινης καρέκλας στην οποία κάθεσαι.<br />
<strong>[Sin Cos Tan &#8211; Sooner Than Now]</strong><br />
Η αλήθεια είναι ότι όσο ηχογραφείται αυτή η εκπομπή, εγώ βρίσκομαι ακόμη στην Αθήνα.<br />
Πηγαίνω καμιά βόλτα προς το μπαλκόνι, φυσάει λίγος αέρας φρέσκος κι είναι σαν να μπαίνω κιόλας στη θάλασσα για το πρώτο μπάνιο.<br />
Έχω την εντύπωση ότι κάθε χρόνο το καλοκαίρι ορίζεται από τη στιγμή που θα θελήσεις εσύ να επιστρέψεις στη θάλασσα, καθόλου νωρίτερα, ούτε με τα παγωτά, ούτε με τις ζέστες.<br />
Η θάλασσα είναι πάντα εκεί να σε περιμένει, το θέμα είναι να πάρεις εσύ την απόφαση να πας να την βρεις.<br />
<strong>[Leyya &#8211; Superego]</strong><br />
Σκαλίζοντας το αρχείο μου και μετά από πολύ κόπο κατάφερα να βρω ξανά μια εκπομπή που νόμιζα ότι είχα χάσει εδώ και πάρα πολύ καιρό. Ήταν η πρώτη εκπομπή που είχα ετοιμάσει να ηχογραφήσω, πίσω μακρινό από όλες τις απόψεις 2010. Διαβάζω το κείμενο που είχα γράψει τότε και τα μισά και πλέον πράγματα δεν θα μπορούσα να τα πω σήμερα, ωστόσο υπόσχομαι ότι θα δοκιμάσω ξανά να την γράψω και να την ανεβάσω εδώ.<br />
Υπάρχει, μάλιστα, η σκέψη να την ηχογραφήσουμε ζωντανά στον Ραδιοφωνικό Σταθμό πίσω στο Μεσολόγγι, δηλαδή στην αφετηρία και τον προορισμό των περισσότερων καλοκαιριών μου μέχρι σήμερα.<br />
<strong>[Palace &#8211; Bitter]</strong><br />
Σε συνδυασμό με αυτό που λέγαμε πριν για την ανασκόπηση στο τέλος της χρονιάς, το να κοιτάς ξανά προς τα πίσω είναι λίγο σαν μακροβούτι, παίρνεις μια ανάσα και πας όσο πιο μακριά σε πάει. Συνήθως κρατιέσαι πολύ σφιχτά από αυτά που θεωρείς σημαντικά και επί της ουσίας θέλει αρκετό χρόνο και ενέργεια για να βρεις την άκρη σου.<br />
Ένας καλός τρόπος για να κάνεις ένα χρήσιμο βηματάκι είναι να απορροφήσεις όσα περισσότερα μπορείς, να τα ενσωματώσεις.<br />
Είναι σχεδόν βέβαιο ότι θα δημιουργήσουμε εκκρεμότητες κάποια στιγμή στη ζωή μας, διάφορα κενά και παραλείψεις. Κάποια στιγμή κι αυτές οι εκκρεμότητες θα θελήσουν το κλείσιμό τους. Ιδανικά όταν θα έχουμε και εμείς την ενέργεια και τον τρόπο για να τις κλείσουμε, όχι νωρίτερα.<br />
<strong>[Dans Dans &#8211; Au Hassard]</strong><br />
Η αλήθεια είναι ότι ξεκίνησα να γράφω αυτή την εκπομπή αντίστροφα, δηλαδή με αφετηρία το επόμενο και τελευταίο τραγούδι για σήμερα και στη συνέχεια προς τα πίσω, σαν να κάνω δηλαδή κι εγώ μια ανασκόπηση όπως αυτή που περιγράφουμε τόση ώρα.<br />
Ο λόγος είναι ότι ήθελα να εξασφαλίσω ότι στο τέλος θα υπάρχει αυτή η ωραία αίσθηση που σου μένει λίγο πριν τελειώσουν οι διακοπές, στην αρχή του Σεπτεμβρίου. Για την ακρίβεια, το επόμενο κειμενάκι το έχω γράψει πολλά χρόνια πριν, οπότε κατά κάποιο τρόπο η σημερινή εκπομπή έχει αρκετά βαθιές ρίζες. Το λένε &#8220;Νυχτερινοί Κολυμβητές&#8221;, είναι κατ&#8217; εμέ το καλύτερο πράγμα που έχω φτιάξει ποτέ και αυτό είναι μια ευχάριστη σύμπτωση γιατί έχει γραφτεί για την Ειρήνη μου, τον ομορφότερο άνθρωπο που έχω γνωρίσει ποτέ μου. Η συνέχεια σε πολύ λίγο.<br />
<strong>[Richard Hawley &#8211; The Ocean]</strong></p>
<hr />
<p>Η θάλασσα. Τη φοβάται, όπως τα παιδιά φοβούνται το σκοτάδι. Αυτές οι ακτές έχουν αδιαφανή νερά, θολωμένα από την ανάδευση της άμμου και τον κόλπο. Όσο πάει και σκουραίνει ο ουρανός και χάνει τα χρώματά του. Το κόκκινο χαλί που η μάνα του έστρωσε για να τον υποδεχτεί στα δώματά της, σε λίγα λεπτά θα πάψει να υπάρχει. Για όσο ακόμη προλάβει, στέκει και κοιτάζει κατευθείαν στον δίσκο του. Σε λίγο τα μάτια της καίνε. Τα κλείνει και δακρύζει. Αφήνει την τσάντα της και κάθεται στην άμμο. Σηκώνει πάλι το κεφάλι, τραβάει τα μαλλιά από το πρόσωπό και κοιτάζει ξανά. Μέχρι να δακρύσει και πάλι, τελείωσε. Τι κρίμα που δεν μπορεί να έχει τον δικό της πλανήτη, να βλέπει τον ήλιο να δύει 43 φορές μέσα σε ένα απόγευμα..<br />
Είναι αλήθεια, βραδιάζει. Η νύχτα είναι σαν όνειρο μέσα σε όνειρο, πάντα σε θέλει να τολμάς, να δοκιμάζεις την ύπαρξή σου. Είχε ακόμη ζέστη, και ο δροσερός άνεμος σήκωνε κόκκους άμμου από όλο το πλάτος της ακτής. Γύρισε το κορμί της από την άλλη, και έκλεισε τα μάτια. Σε λίγο ευτυχώς κόπασε, χωρίς να σταματήσει εντελώς να φυσάει. Και μέσα σε όλα της φύσης τα στοιχεία, ήταν και εκείνο το φεγγάρι το τρελό, που όσο το σκοτάδι αγκάλιαζε την ακροθαλασσιά από βράχο σε βράχο, τόσο εκείνο έριχνε το μαγικό του φως πάνω στα κύματα.<br />
Έβγαλε τα παπούτσια της. Σηκώθηκε. Τώρα τα πόδια της ήταν γυμνά, μόνο το κίτρινο φουστάνι τής κάλυπτε τα γόνατα. Περπάτησε λίγο μέχρι εκεί που το κύμα μέρα-νύχτα παλεύει για να φτάσει τη στεριά, με τα μαλλιά της να πέφτουν στο πρόσωπο από τον αέρα. Έσκυψε και πήρε λίγο νερό, και πριν προλάβει να ξεγλιστρήσει από τα χέρια της, το έριξε στα μάγουλα και τον λαιμό της. Δροσιά. Δεν το σκέφτηκε και πολύ. Με λιγοστούς βηματισμούς, παραδόθηκε στην αρμύρα της θάλασσας.</p>
<hr />
<p>Σας ευχαριστώ πάρα πολύ για την παρέα, από τα στούντιο της οδού 25-27, καλό βράδυ και καλό καλοκαίρι για πάντα.<br />
<iframe src="https://embed.spotify.com/?uri=spotify%3Auser%3A1198719900%3Aplaylist%3A3oIUQ6GgFRXEDSVDrX5wfc" width="300" height="380" frameborder="0"></iframe></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2016/anichti-akroasi-7-nuxterinoi-kolumvhtes/">Ανοιχτή Ακρόαση #7 &#8211; Νυχτερινοί Κολυμβητές</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/anichti-akroasi-7-nuxterinoi-kolumvhtes/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ανοιχτή Ακρόαση #6 &#8211; Όσα δεν λένε οι άνθρωποι μεταξύ τους</title>
		<link>/2016/anichti-akroasi-6-osa-den-lene-anthropi-metaxi-tous/</link>
					<comments>/2016/anichti-akroasi-6-osa-den-lene-anthropi-metaxi-tous/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 14 May 2016 23:00:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ανοιχτή Ακρόαση]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=533</guid>

					<description><![CDATA[<p>Οι άνθρωποι δεν μιλάμε μεταξύ μας κι αυτό είναι γκράντε μαλακία, γενικά. Φοβόμαστε, και είναι πολύ λογικό αυτό, απλώς με τη λογική δεν κάνεις πάντοτε χωριό.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2016/anichti-akroasi-6-osa-den-lene-anthropi-metaxi-tous/">Ανοιχτή Ακρόαση #6 &#8211; Όσα δεν λένε οι άνθρωποι μεταξύ τους</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><iframe src="https://www.mixcloud.com/widget/iframe/?feed=https%3A%2F%2Fwww.mixcloud.com%2Fspyrostzortzis%2F%25CE%25B1%25CE%25BD%25CE%25BF%25CE%25B9%25CF%2587%25CF%2584%25CE%25AE-%25CE%25B1%25CE%25BA%25CF%2581%25CF%258C%25CE%25B1%25CF%2583%25CE%25B7-6-%25CF%258C%25CF%2583%25CE%25B1-%25CE%25B4%25CE%25B5%25CE%25BD-%25CE%25BB%25CE%25AD%25CE%25BD%25CE%25B5-%25CE%25BF%25CE%25B9-%25CE%25AC%25CE%25BD%25CE%25B8%25CF%2581%25CF%2589%25CF%2580%25CE%25BF%25CE%25B9-%25CE%25BC%25CE%25B5%25CF%2584%25CE%25B1%25CE%25BE%25CF%258D-%25CF%2584%25CE%25BF%25CF%2585%25CF%2582%2F&amp;hide_cover=1&amp;light=1" width="100%" height="120" frameborder="0"></iframe><br>[Outfit &#8211; New Air]<br>Πολύ καλησπέρα σας. Είναι η εκπομπή Ανοιχτή Ακρόαση υπ&#8217;αριθμόν εξι.<br>Σενάριο, σκηνοθεσία, μοντάζ, ρεπεράζ, αμπαλάζ, Σπύρος Τζώρτζης.<br>Πιστοί στο ραντεβού μας, μόλις 11 μήνες από την προηγούμενη Ανοιχτή Ακρόαση, κάθομαι και μιλάω μόνος μου για όσα δεν λένε οι άνθρωποι μεταξύ τους. Κι απέ το να μη μιλάς δεν είναι κακό και κατακριτέο, είναι όμως, κατά πάσα πιθανότητα, κάτι που κανείς άλλος δεν μπορεί να μάθει ότι κάνεις αν δεν του το πεις πρώτα εσύ ο ίδιος.<br><br>Στην επιλογή της μουσικής για σήμερα, είναι μια αυτόματη λίστα του Spotify που μπήκε σχεδόν ολόκληρη ως το μουσικό υπόβαθρο αυτής εδώ της εκπομπής. Κι έχω αρχίσει να ανησυχώ αν εγώ γράφω λογάκια για τη μουσική που μου δόθηκε έτοιμη, ή αν έχει προχωρήσει τόσο το μηχανάκι που έχει αρχίσει να συμβαίνει το αντίθετο. Anyway.</p>



<span id="more-533"></span>



<p>[Woman&#8217;s Hour &#8211; To the End]</p>



<p>Προσπαθώ να θυμηθώ μια παλιά ιστορία &#8211; η αδερφή μου θα την θυμάται σίγουρα πολύ καλύτερα από μένα &#8211; με ένα ζευγάρι το οποίο συνήθιζε να δειπνεί σε ένα καλό εστιατόριο, κάθε εβοδμάδα, και καθόλη τη διάρκεια του γεύματος δεν έβγαζαν λέξη ο ένας στον άλλον. Ένα από τα γκαρσόνια του ρεστοράν άρπαξε μια μέρα την ευκαιρία και πλησίασε την κυρία του ζευγαριού λέγοντάς της &#8220;σε παρακολουθώ εδώ και μέρες εσένα και τον σύζυγό σου, πρέπει να είστε πραγματικά δυστυχισμένοι&#8221;. Κι εκείνη του απάντησε, χωρίς να είμαι απόλυτα σίγουρος, κάτι σαν &#8220;με τον άντρα μου τα έχουμε πει όλα, δεν χρειάζεται πλέον να πούμε τίποτε άλλο&#8221;.<br>Οι άνθρωποι πολλές φορές κάνουν ότι δεν μιλάνε, αλλά βασικά δεν χρειάζεται ο ένας πάρα την έκφραση του άλλου.<br>[Other Lives &#8211; Reconfiguration]<br>Οι άνθρωποι λένε όλο και λιγότερο το &#8220;δεν πειράζει&#8221;. To &#8220;άστο, ΟΚ, θα το δούμε μαζί&#8221;, τώρα, σε λίγο, κάποια στιγμή.<br>Οι άνθρωποι κάθονται και τσακώνονται στη σιωπή τους ποιος δεν θα μιλήσει πρώτος, και μετά τσακώνονται κανονικά για το ποιος θα μιλήσει τελευταίος.<br>Δίνουν αναβολές στον εαυτό τους &#8211; μια εβδομάδα, δύο εβδομάδες, ένα μήνα &#8211; για να δουν πως θα &#8216;ναι τότε, λες και θα &#8216;χει αλλάξει κάτι. Θα &#8216;χει περάσει ο καιρός, θα σκέφτονται διαφορετικά, θα έχουν μεγαλώσει.<br>Ένα μήνα μετά την τελευταία νύχτα μαζί, πάλι νύχτα θα είναι.<br>Οπότε δε λένε τίποτα, και το αφήνουν εκεί.</p>



<p>[Tony Allen, Damon Albarn &#8211; Go Back]</p>



<p>Οι άνθρωποι δεν μιλάμε μεταξύ μας κι αυτό είναι γκράντε μαλακία, γενικά.<br>Φοβόμαστε, και είναι πολύ λογικό αυτό, απλώς με τη λογική δεν κάνεις πάντοτε χωριό.<br>Πολλές φορές δεν μιλάμε γιατί είναι σαν να μαθαίνουμε ακόμη την αλφάβητο.<br>Βου και α, βα. Βαριέμαι. Και τι να πούμε;<br>Δου και ε, δε. Δε θέλω, δε σε ξέρω.<br>Θα μπορούσε να μου βγει και το &#8220;δεν ξέρω τι να κάνω μαζί σου&#8221;, αλλά είναι χειρότερο το να μη σε ξέρω.<br>Ένα από τα πιο σημαντικά πράγματα που πρέπει να λέμε στους δικούς μας ανθρώπους είναι το &#8220;ό,τι χρειαστείς, να έρθεις να μου το πεις&#8221;. Είναι κάπως βασικό, δεν μπορείς να μην το πεις.<br>Την ίδια στιγμή, βρίσκω ακόμα πιο ωραίο το &#8220;αν χρειαστεί, θα έρθω να σε βρω&#8221;.<br>Σου και ε, σε. Σε χρειάζομαι.<br>Και όπως λέει και ένας φίλος μου, &#8220;Μίλα, ρε μαλάκα&#8221;.<br>Νομίζω έτσι είναι πολύ καλύτερα από πριν. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.1/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>



<p>[Eliot Moss &#8211; Big Bad Wolf]</p>



<p>Θεωρώ ότι οι μόνες σοβαρές συζητήσεις γίνονται με άξονα την αιωνιότητα, στη θεματολογία του τώρα. Σαν να είχαμε όλο τον χρόνο του κόσμου μπροστά μας, αλλά εν τέλει και τον κόσμο τον ίδιο στα χέρια μας.<br>Επίσης, οι καλύτερες συζητήσεις έχουν ήδη γίνει κάπου αλλού, αυτό είναι κανόνας .<br>Σε κάποια πλατεία, κάποιο καλοκαίρι στο νησί.<br>Σε μια βόλτα που εσύ δεν ήσουνα εκεί με κάποιον που δεν ξέρεις.<br>Είναι κάτι ωραίες φάσεις που δεν πειράζει να μην μιλάμε, απλώς να καθόμαστε και να κοιτιόμαστε μεταξύ μας.<br>Στην πιο μεγάλη μου αγάπη έκανα πάνω από έξι χρόνια να της πω σ&#8217;αγαπώ.<br>Αυτό σημαίνει έξι και βάλε χρόνια προσμονή, κι αυτό δεν είμαι σίγουρος ότι θα θα το άλλαζα με κάποιο τρόπο.</p>



<p>[Beardyman &#8211; Mountain Side]</p>



<p>Οι άνθρωποι κάνουν χρόνια να μιλήσουν.<br>Εβδομάδες και ολόκληρους μήνες να βρεθούνε.<br>Καμιά φορά, οι άνθρωποι δεν έχουν τίποτα καινούργιο για να πούνε.<br>Στην πιο μεγάλη μου αγάπη έχω δύο και βάλε χρόνια να μιλήσω.<br>Αλλά και τίποτα που δε λέμε, ίδια πάλι που αγαπιόμαστε.<br>Άμα με δείτε στο 021, να μου πιάσετε την κουβέντα. Ή άμα βαριεστε, μη μου πείτε τίποτα κι εγώ συνωμοτικά θα σας αφήσω στην ησυχία σας.</p>



<p>Από τα λεωφορεία και τους δρόμους της Αθήνας, αλλά και από το στούντιο της οδού 25-27, καληνύχτα και καλή καρδιά.</p>



<p>[Hidden track: Melt Yourself Out &#8211; Fix My Life]</p>



<p>Φωτογραφία: Mathew Wiebe, <a rel="noopener noreferrer" href="https://unsplash.com/photos/HeVd38MWnw4" target="_blank">https://unsplash.com/photos/HeVd38MWnw4</a></p>



<figure class="wp-block-embed-spotify wp-block-embed is-type-rich is-provider-spotify wp-embed-aspect-9-16 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Spotify Embed: Ανοιχτή Ακρόαση #6 - Όσα δεν λένε οι άνθρωποι μεταξύ τους" width="300" height="380" allowtransparency="true" frameborder="0" allow="encrypted-media" src="https://open.spotify.com/embed/playlist/1mvJnNuvC3pCbosaWDH6ag"></iframe>
</div></figure>



<p> </p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2016/anichti-akroasi-6-osa-den-lene-anthropi-metaxi-tous/">Ανοιχτή Ακρόαση #6 &#8211; Όσα δεν λένε οι άνθρωποι μεταξύ τους</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/anichti-akroasi-6-osa-den-lene-anthropi-metaxi-tous/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ανοιχτή Ακρόαση #5 &#8211; Ακαταμάχητος Ιδεαλισμός</title>
		<link>/2015/anichti-akroasi-5-akatamachitos-idealismos/</link>
					<comments>/2015/anichti-akroasi-5-akatamachitos-idealismos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Jun 2015 20:08:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ανοιχτή Ακρόαση]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=397</guid>

					<description><![CDATA[<p>Μερικές εκπομπές πριν, σε ένα concept που επανέρχεται κατά καιρούς, είχαμε πει ότι το να μεγαλώνεις και να ωριμάζεις απαιτεί μία συνεχή διαδικασία απομυθοποίησης. Για την ακρίβεια, η θεωρία ήταν ότι περνάμε το μεγαλύτερο μέρος της παιδικής μας ηλικίας αγκαλιά με μύθους και ιστορίες που κάνουν τον κόσμο μας πιο κατανοητό.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2015/anichti-akroasi-5-akatamachitos-idealismos/">Ανοιχτή Ακρόαση #5 &#8211; Ακαταμάχητος Ιδεαλισμός</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed-mixcloud wp-block-embed is-type-rich is-provider-mixcloud wp-embed-aspect-21-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Ανοιχτή Ακρόαση #5 - Ακαταμάχητος Ιδεαλισμός" width="100%" height="120" src="https://www.mixcloud.com/widget/iframe/?feed=https%3A%2F%2Fwww.mixcloud.com%2Fspyrostzortzis%2F%25CE%25B1%25CE%25BD%25CE%25BF%25CE%25B9%25CF%2587%25CF%2584%25CE%25AE-%25CE%25B1%25CE%25BA%25CF%2581%25CF%258C%25CE%25B1%25CF%2583%25CE%25B7-5-%25CE%25B1%25CE%25BA%25CE%25B1%25CF%2584%25CE%25B1%25CE%25BC%25CE%25AC%25CF%2587%25CE%25B7%25CF%2584%25CE%25BF%25CF%2582-%25CE%25B9%25CE%25B4%25CE%25B5%25CE%25B1%25CE%25BB%25CE%25B9%25CF%2583%25CE%25BC%25CF%258C%25CF%2582%2F&amp;hide_cover=1" frameborder="0"></iframe>
</div><figcaption>Ανοιχτή Ακρόαση #5 &#8211; Ακαταμάχητος Ιδεαλισμός by Spyros Tzortzis on Mixcloud</figcaption></figure>



<p><strong>[A Perfect Circle &#8211; Imagine (live)]</strong></p>



<p>Γεια σας <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.1/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Μερικές εκπομπές πριν, σε ένα concept που επανέρχεται κατά καιρούς, είχαμε πει ότι το να μεγαλώνεις και να ωριμάζεις απαιτεί μία συνεχή διαδικασία απομυθοποίησης. Για την ακρίβεια, η θεωρία ήταν ότι περνάμε το μεγαλύτερο μέρος της παιδικής μας ηλικίας αγκαλιά με μύθους και ιστορίες που κάνουν τον κόσμο μας πιο κατανοητό. Σε εκείνη την εκπομπή, είχαμε καταλήξει ότι είναι όμορφο και ανθρώπινο να χτίζει κανείς τους μύθους του, να επιλέγει τις εξαρτήσεις του και να πορεύεται με βάση αυτές. Στην σημερινή εκπομπή, θα προσπαθήσουμε να πάμε αυτή τη σκέψη ένα βήμα παραπέρα. Η συνέχεια μετά το παρακάτω.</p>



<span id="more-397"></span>



<p><strong>[Πυξ Λαξ &#8211; Στίλβη]</strong></p>



<p>Επιστρέψαμε, ελπίζω να είστε ακόμα εδώ. Ήθελα να πω, λοιπόν, πως με τον έναν ή τον άλλον τρόπο, αυτό το πάρε-δώσε με τους μύθους έχει ως αποτέλεσμα να έχει διαμορφωθεί μέσα μας μία αντίληψη για το ιδανικό, για τον τρόπο που τελικά επιλέγει ο καθένας από μας να σκαρώσει τη ζωή του.</p>



<p>Για την οικονομία της συζήτησης, μας δείχνω εμπιστοσύνη και ξεκινάω την κουβέντα πιστεύοντας ότι έχουμε ήδη διαβεί ένα κρίσιμο στάδιο στη ζωή μας και έχουμε ήδη διαμορφώσει μια αντίληψη για το ιδεατό, ναι; Ποιο μπορεί να είναι αυτό; Ένα παράδειγμα, το να ζεις και να πορεύεσαι δίκαια ή έστω ηθικά. Το να είσαι με έναν άνθρωπο που σε σέβεται και τον αγαπάς. Το να μην ανέχεσαι στον εαυτό σου να έχει φτάσει 24 και να μην έχει ιδανικά, γιατί όχι και αυτό;</p>



<p>Αν όλα τα παραπάνω είναι αποφάσεις και τρόπος ζωής, αυτό που μένει είναι να εγγυηθούμε ότι θα είναι κομμάτι της καθημερινότητάς μας. Το ερώτημα είναι, μπορούμε να υποσχεθούμε κάτι τέτοιο;</p>



<p><strong>[Selena Gomez &#8211; The Heart Wants What It Wants]</strong></p>



<p>Υπάρχει, λοιπόν, η θεωρία που λέει ότι ορισμένες στιγμές είναι σαν να είσαι σε ταινία. Υπάρχει, ας πούμε, μια κάμερα στραμμένη πάνω σου και σε παρακολουθεί σε ό,τι κάνεις, σε βάζει στο κάδρο, σε ζυγίζει. Άσχετα με το σενάριο, είναι φορές που μπορείς να κάνεις κάτι σίγουρο, στάνταρ και ασφαλές, και υπάρχουν και μέρες που σε περιτριγυρίζει μια ευκαιρία επιτέλους να κάνεις κάτι που θα προσεγγίζει το ιδανικό σου.</p>



<p><strong>[Trentemoller &#8211; Shades of Marble]</strong></p>



<p>Στιγμές όπως αυτές λειτουργούν σαν μια μαγική πύλη για έναν άλλον κόσμο, εκεί που το ιδεατό είναι πραγματικότητα, έχεις καταφέρει να το δεις, να το πιάσεις, να το τραβήξεις στον δικό σου κόσμο, χωρίς στα αλήθεια να χρησιμοποίησες καμία μαγεία, και κανέναν μύθο.</p>



<p>Σε γενικές γραμμές πιστεύω πως είμαι ένας δειλός που δεν βρίσκει τη δύναμη να πράξει τις απειλές του, αν και, έχω επιχειρηματολογήσει ξανά για τη σημασία που έχει αυτό. Οπότε, και κλείνω με αυτό, ο δικός μου ιδεαλισμός περνάει μέσα από την ευχή να μπορέσω να το αλλάξω αυτό κάποια μέρα. Δεν είναι το μόνο που έχω, αλλά είναι σίγουρα και αυτό.</p>



<p>Από τα στούντιο της Οδού 25-27, καληνύχτα και καλή καρδιά.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2015/anichti-akroasi-5-akatamachitos-idealismos/">Ανοιχτή Ακρόαση #5 &#8211; Ακαταμάχητος Ιδεαλισμός</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/anichti-akroasi-5-akatamachitos-idealismos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ανοιχτή Ακρόαση #4 &#8211; Στέιλμεϊτ</title>
		<link>/2015/anichti-akroasi-4-steilmeit/</link>
					<comments>/2015/anichti-akroasi-4-steilmeit/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Jun 2015 20:28:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ανοιχτή Ακρόαση]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=362</guid>

					<description><![CDATA[<p>Όπου σήμερα συζητάμε με αφορμή το σκάκι και τις χαμένες παρτίδες.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2015/anichti-akroasi-4-steilmeit/">Ανοιχτή Ακρόαση #4 &#8211; Στέιλμεϊτ</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Όπου σήμερα συζητάμε με αφορμή το σκάκι και τις χαμένες παρτίδες.</p>



<figure class="wp-block-embed-mixcloud wp-block-embed is-type-rich is-provider-mixcloud wp-embed-aspect-21-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Ανοιχτή Ακρόαση #4 - Στέιλμεϊτ" width="100%" height="120" src="https://www.mixcloud.com/widget/iframe/?feed=https%3A%2F%2Fwww.mixcloud.com%2Fspyrostzortzis%2F%25CE%25B1%25CE%25BD%25CE%25BF%25CE%25B9%25CF%2587%25CF%2584%25CE%25AE-%25CE%25B1%25CE%25BA%25CF%2581%25CF%258C%25CE%25B1%25CF%2583%25CE%25B7-4-%25CF%2583%25CF%2584%25CE%25AD%25CE%25B9%25CE%25BB%25CE%25BC%25CE%25B5%25CF%258A%25CF%2584%2F&amp;hide_cover=1" frameborder="0"></iframe>
</div><figcaption>Ανοιχτή Ακρόαση #4 &#8211; Στέιλμεϊτ by Spyros Tzortzis on Mixcloud</figcaption></figure>



<p>Γεια σας <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.1/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Η εκπομπή αυτή είναι, καλώς εχόντων, η τέταρτη κατά σειρά ηχογραφημένη Ανοιχτή Ακρόαση που ανεβαίνει εδώ, στην πάντα φιλόξενη συχνότητα του Mixcloud. Είμαι ο Σπύρος και σήμερα τα λέμε για μια παλιά μου συνήθεια που ανακάλυψα -ξανά- πριν μερικές εβδομάδες. Σαν κλασικός εξυπνάκιας πέρασα μια ωραία περίοδο δύο-τριών ετών να παίζω σκάκι, αλλά&#8230; πολύ, δηλαδή παιχνίδια στον υπολογιστή, βιβλία, περιοδικά, σκακιστική λογοτεχνία, οτιδήποτε. Ήταν τέλεια, βασικά, και μπορεί να το ξαναπιάσω στα σοβαρά κάποια στιγμή. Περισσότερα για αυτό και για όλα τα άλλα που θέλω να σας πω, σε λίγο.</p>



<span id="more-362"></span>



<p><strong>[The Red &#8211; Lapels &#8211; It ain&#8217;t easy]</strong></p>



<p>Λοιπόν, οπότε, υπάρχει αυτό το πράγμα στο σκάκι, όταν ο περήφανος βασιλιάς σου βρίσκεται παγιδευμένος σε μια γωνιά, με όλο τον επιτιθέμενο στρατό να τον στοχεύει από κάθε πλευρά της σκακιέρας, κι όμως την ίδια στιμή, να μην υπάρχει κανένας τρόπος να γίνει ματ από τον αντίπαλο, να χάσει. Το πατ, όπως είναι η επίσημη ονομασία του, είναι ένα τα&#8230; μαθήματα ζωής που απέκτησα στην εφηβεία, όταν δηλαδή είχα ακόμη το μυαλό και την αυτο-πειθαρχεία να παίζω και να διαβάζω σκάκι.</p>



<p>Σε μία παρτίδα, όταν διαγνωσθή μία κατάσταση πατ, το παχινίδι σταματάει. Σε μια παρόμοια περίπτωση, εάν βρεθούμε σε μία κατάσταση όπου οι αντίπαλοι επαναλάβουν τις τρεις τελευταίες κινήσεις τους, αυτό είναι μία ξεκάθαρη ένδειξη ότι δεν έχει να προστεθεί τίποτα καινούργιο στην παρτίδα, και ξανά το παιχνίδι τερματίζεται ως ισοπαλία.</p>



<p><strong>[Karuan &#8211; Reflections of a poem]</strong></p>



<p>Στην περίπτωση της διαπραγμάτευσης της Ελλάδας, θα είχαμε κάτι ανίτστοιχο αν μία από τις αντιμαχόμενες πλευρές ανήγγειλε την ισοπαλία στην πρώτη ένδειξη ότι η απέναντι πλευρά δεν πρόκειται να υποχωρήσει. Επιπλέον, η επανάληψη των ίδιων και των ίδιων κινήσεων, δηλαδή Eurogroup, Δηλώσεις, Brussels Group, Συνάντηση Αρχηγών κρατών, Euro-working group ξανά και ξανά, και πάλι δεν μεταφράζεται σε καμία των περιπτώσεων σε συμφωνία.</p>



<p>Κατά τη διάρκεια των τελευταίων εβδομάδων αντιμετωπίσαμε στο γραφείο μια-δυο υποθέσεις όπου το project πάνω στο οποίο δουλεύαμε χρειάστηκε να σταματήσει, μπαίνοντας και τις δύο φορές σε μία κατάσταση όπως αυτή που περιγράψαμε, χωρίς να μπορεί ο οποιοσδήποτε να προσφέρει κάτι στην απέναντι μεριά. Στο τέλος, το ένα από τα project ολοκληρώθηκε, λίγο βιαστικά αλλά ολοκληρώθηκε, ενώ για το άλλο στήθηκε ένας μαρμάρινος αδριάντας έξω από την Πανεπιστημίου, εις μνήμην των αδικοχαμένων ωρών δουλειάς, θύματα της διαφοράς συμφερόντων και προθέσεων ανάμεσα σε εμάς και τον πελάτη.</p>



<p><strong>[The Black Keys &#8211; Ten Cent Pistol]</strong></p>



<p>Έχοντας κατά νου ό,τι έχουμε πει μέχρι τώρα, έχω να προσθέσω και κάτι ακόμη. Πρόσφατα έγινα μάρτυρας μίας ακόμα παρτίδας, σε συναισθηματικό επίπεδο, που πήγαινε με μαθηματική βεβαιότητα στην ισοπαλία. Καμία από τις δύο πλευρές δεν είχε δυνάμεις για κάτι περισσότερο και αυτό φάνηκε από τον τρόπο που έφυγαν από το τραπέζι. Εκεί, όμως, κρύβεται και η διαφωνία μου με το σκάκι, και τώρα θυμάμαι για ποιο λόγο το είχα παρατήσει εξαρχής: στην πραγματικότητα δεν υπάρχουν ισοπαλίες, η δικαιοσύνη του σκακιού είναι ντεμοντέ. Πάντοτε η μία από τις δύο πλευρές έχει περισσότερα να χάσει, πάντοτε ένας από τους δύο θα τελειώσει την παρτίδα από καλύτερη θέση ή με περισσότερα κομμάτια πάνω στη σκακιέρα.</p>



<p>Ως επίλογο, νομίζω πως είναι κάπως ειρωνικό που γράφω αυτή την εκπομπή καθισμένος στο Θησείο σε ένα παγκάκι, ένα σημείο δηλαδή όπου οι άνθρωποι κάθονται δίπλα δίπλα και&#8230; μοιράζονται, μπροστά από έναν μεγάλο πεζόδρομο, όπου οι άνθρωποι περπατούν δίπλα δίπλα ο ένας στον άλλον, και απέναντι ακριβώς από ένα αρχαίο νεκροταφείο, όπου οι άνθρωποι έρχονται για να αποτίσουν φόρο τιμής στις μεγαλύτερες ιδέες τους, τα υψηλότερα επιτεύγματά τους, τα ομορφότερα όνειρά τους.</p>



<p><strong>[Steve Smyth &#8211; Shake It]</strong></p>



<p>Η εκπομπή αυτή είναι αφιερωμένη στην αδερφή μου που σήμερα Δευτέρα ώρα 14.02 μού έστειλε το τελευταίο τραγούδι για σήμερα. Miss you too.</p>



<p>Από τα στούντιο της Οδού 25-27, καληνύχτα και καλή καρδιά.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2015/anichti-akroasi-4-steilmeit/">Ανοιχτή Ακρόαση #4 &#8211; Στέιλμεϊτ</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/anichti-akroasi-4-steilmeit/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ανοιχτή Ακρόαση #3 &#8211; Talking about you</title>
		<link>/2015/anichti-akroasi-3-talking-about-you/</link>
					<comments>/2015/anichti-akroasi-3-talking-about-you/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Jan 2015 10:23:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ανοιχτή Ακρόαση]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=227</guid>

					<description><![CDATA[<p> Ο πατέρας μου έλεγε συχνά, όταν πήγαινε να με εξετάσει στα μαθηματικά, ότι αν δεν μπορείς να εξηγήσεις ένα πρόβλημα ή τη λύση, σημαίνει ότι ούτε κι εσύ ο ίδιος την έχεις καταλάβει. Αρκετά χρόνια μακριά από εκείνη την εποχή, χαίρομαι πάρα πολύ κάθε φορά που μου δίνεται η ευκαιρία να δείξω κάτι σε κάποιον [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2015/anichti-akroasi-3-talking-about-you/">Ανοιχτή Ακρόαση #3 &#8211; Talking about you</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed-mixcloud wp-block-embed is-type-rich is-provider-mixcloud wp-embed-aspect-21-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Ανοιχτή Ακρόαση #3  - Talking About You" width="100%" height="120" src="https://www.mixcloud.com/widget/iframe/?feed=https%3A%2F%2Fwww.mixcloud.com%2Fspyrostzortzis%2F%25CE%25B1%25CE%25BD%25CE%25BF%25CE%25B9%25CF%2587%25CF%2584%25CE%25AE-%25CE%25B1%25CE%25BA%25CF%2581%25CF%258C%25CE%25B1%25CF%2583%25CE%25B7-3-talking-about-you%2F&amp;hide_cover=1" frameborder="0"></iframe>
</div><figcaption>Ανοιχτή Ακρόαση #3 &#8211; Talking about you by Spyros Tzortzis on Mixcloud</figcaption></figure>



<p> Ο πατέρας μου έλεγε συχνά, όταν πήγαινε να με εξετάσει στα μαθηματικά, ότι αν δεν μπορείς να εξηγήσεις ένα πρόβλημα ή τη λύση, σημαίνει ότι ούτε κι εσύ ο ίδιος την έχεις καταλάβει. Αρκετά χρόνια μακριά από εκείνη την εποχή, χαίρομαι πάρα πολύ κάθε φορά που μου δίνεται η ευκαιρία να δείξω κάτι σε κάποιον καινούργιο συνάδελφο γιατί έτσι α) βοηθάω κάποιον που από μόνο του είναι τέλειο, και β) επιβεβαιώνω και την δική μου γνώση.</p>



<span id="more-227"></span>



<p>Όλα καλά και άγια, αλλά σαν παιδί κι εγώ, διαφωνώ με τον πατέρα μου &#8211; πιστεύω ότι το σκεπτικό του ήταν λίγο άβολο για μένα. Βλέπετε μέχρι τα 15 είχα βασικό πρόβλημα έκφρασης στον προφορικό λόγο, μπέρδευα τη γλώσσα μου και χανόμουνα. Επίσης, έχει τύχει να περιγράψω μια λύση ενός προβλήματος με σχήματα αντί με αριθμούς &#8211; το σενάριο είχε να κάνει με τρεις ποδηλάτες που ξεκινούν από διαφορετικό σημείο μιας κυκλικής πίστας με διαφορετικές ταχύτητες και σκοπός ήταν να βρεις που θα συναντηθούν. Τόσα χρόνια μετά ακόμα δεν έχω βρει τη λύση, αλλά έχω σχεδιάσει στο χαρτί την μέθοδο που περιγράφει τις τροχιές τους και το σημείο συνάντησης. Οπότε είμαι οκ!</p>



<p>Αυτό που θέλω να πω είναι ότι υπάρχουν πολλοί τρόποι να πεις κάτι, αρκεί να βρεις τον δικό σου τρόπο. Όσο απλό ή όσο δύσκολο κι αν σου είναι.</p>



<p>[Madredeus &#8211; Anseio (Fuga Apressada)]</p>



<p>Το άλλο παρανοϊκό που κάνω κατά καιρούς είναι να προβάρω στα μυαλό μου τους διαλόγους μιας σημαντικής μελλοντικής στιγμής. Αυτό με έχει βοηθήσει να βλέπω τα πιθανά σενάρια όπως ο σκακιστής πάνω από τα πιόνια, και να γεύομαι εκ των προτέρων την ικανοποίηση, την ευχαρίστηση ή τον θυμό που πρόκειται να ακολουθήσει. Ένα παράδειγμα για αυτό είναι το σημερινό.</p>



<p>Σήμερα θέλω να μιλήσω για σένα.</p>



<p>[The Album Leaf &#8211; Writings on the Wall]<br>[The Album Leaf &#8211; Red Eye]</p>



<p>Όπως έλεγα λοιπόν, σήμερα θέλω να μιλήσω για εσένα. Θέλω να το κάνω για να σε βγάλω προς τα έξω, να σε δω ολόκληρη όπως είσαι και όπως θέλω να είσαι. Μη φοβάσαι, αυτό σε καμία περίπτωση δεν σημαίνει ότι σε βγάζω από μέσα μου, περισσότερο είναι σαν να τοποθετώ το ομοίωμα σου σε προθήκη για τους επισκέπτες.</p>



<p>Μου αρέσει να μιλάω για σένα στους φίλους μου. Μεταφέρω τις λέξεις ή φράσεις που χρησιμοποιείς (πολλά από αυτά μου έχουν κολλήσει από καιρό), τι σου αρέσει, τι θα έλεγες. Σε προσκαλώ καθημερινά να ζεις λίγο μέσα μου.<br>Καταλαβαίνω ότι τώρα που άδειασα εντελώς, έχω πολύ χώρο για τα πράγματα τα σημαντικά. Κι έτσι έχω πολύ χώρο για σένα.</p>



<p>[alt-J &#8211; Nara]</p>



<p>Και κάπως έτσι εκτιμώ ότι περνούν οι μέρες μου και είμαι ευτυχισμένος που ρίχνεις τη σκιά σου από μέσα μου, κι ας μην μπορούν όλοι να το δουν. Κάθομαι και μιλώ για σένα, ή απλώς σε περιγράφω στα τετράδια που μου έχεις χαρίσει.</p>



<p>Κάθε μέρα κοιτάζω το σχεδιάγραμμα με τους ποδηλάτες, σιγουρεύομαι ότι δεν έχω βρει αριθμούς και ημερομηνίες και περιμένω για την ωραία στιγμή που θα συναντηθούν οι τροχιές μας.</p>



<p>Η εκπομπή αυτή αφιερώνεται στις τρεις αδερφές μου. Ήταν ωραίο εκείνο το κρασί.</p>



<p>Σας ευχαριστώ πάρα πολύ κι απόψε για την παρέα, από τα στούντιο της οδού 25-27, καληνύχτα και καλή καρδιά.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2015/anichti-akroasi-3-talking-about-you/">Ανοιχτή Ακρόαση #3 &#8211; Talking about you</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/anichti-akroasi-3-talking-about-you/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ανοιχτή Ακρόαση #2 &#8211; Είδωλα</title>
		<link>/2014/anichti-akroasi-2-idola/</link>
					<comments>/2014/anichti-akroasi-2-idola/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Nov 2014 10:21:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ανοιχτή Ακρόαση]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=224</guid>

					<description><![CDATA[<p> Συνήθως μου αρέσει να λέω ιστορίες. Ένας από τους λόγους που μου αρέσουν οι ιστορίες είναι γιατί πιστεύω πως με τον έναν ή τον άλλον τρόπο, για τα περισσότερα που μπορεί να συναντήσει κανείς στη ζωή του, υπάρχει μία προηγούμενη εμπειρία κάπου αλλού &#8211; ένα βιβλίο μπορεί να έχει να σου πει αυτά που εσύ [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2014/anichti-akroasi-2-idola/">Ανοιχτή Ακρόαση #2 &#8211; Είδωλα</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed-mixcloud wp-block-embed is-type-rich is-provider-mixcloud wp-embed-aspect-21-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Ανοιχτή Ακρόαση #2 - Είδωλα" width="100%" height="120" src="https://www.mixcloud.com/widget/iframe/?feed=https%3A%2F%2Fwww.mixcloud.com%2Fspyrostzortzis%2F%25CE%25B1%25CE%25BD%25CE%25BF%25CE%25B9%25CF%2587%25CF%2584%25CE%25AE-%25CE%25B1%25CE%25BA%25CF%2581%25CF%258C%25CE%25B1%25CF%2583%25CE%25B7-2%2F&amp;hide_cover=1" frameborder="0"></iframe>
</div><figcaption>Ανοιχτή Ακρόαση #2 &#8211; Είδωλα by Spyros Tzortzis on Mixcloud</figcaption></figure>



<p> <br>Συνήθως μου αρέσει να λέω ιστορίες. Ένας από τους λόγους που μου αρέσουν οι ιστορίες είναι γιατί πιστεύω πως με τον έναν ή τον άλλον τρόπο, για τα περισσότερα που μπορεί να συναντήσει κανείς στη ζωή του, υπάρχει μία προηγούμενη εμπειρία κάπου αλλού &#8211; ένα βιβλίο μπορεί να έχει να σου πει αυτά που εσύ δεν μπορείς, ένα τραγούδι μπορεί να κάνει την καθημερινότητά σου πολύ πιο εύκολη, ακόμα ακόμα και μία επιστημονική ανακάλυψη μπορεί να είναι ικανή να εξηγήσει εξαιρετικά ένα βίωμά μας. Για τη σημερινή ηχογράφηση, νομίζω πως έχω ανάγκη να σας πω τουλάχιστον τέσσερις ή πέντε από αυτές, αλλά ας μην σας κάψω άλλο για την ώρα, θα προσπαθήσω να αποδείξω τα λεγόμενά μου λίγο παρακάτω. Μέχρι τότε, στη διάθεσή σας, όπως πάντα.<br></p>



<p>[Nneka &#8211; Mind Vs. Heart]</p>



<p>Ξεκινάμε με την εξής βασική υπόθεση. Οι άνθρωποι είμαστε προγραμματισμένοι να αναζητούμε διαρκώς μια βελτιωμένη έκδοση του εαυτού μας. Η ίδια η λέξη άνθρωπος σημαίνει &#8220;αυτός που κοιτάζει ψηλά&#8221;. Έτσι κι εμείς, προγραμματίζουμε τα επόμενα βήματα με βάση τι θα θέλαμε να δούμε να γίνεται, με το τι είναι καλύτερο για το μέλλον, για εμάς, για την οικογένειά μας, για τους ανθρώπους γύρω μας. Είναι, μάλιστα, τόσο ισχυρό αυτό το ένστικτο που ευθύνεται για μεγάλο μέρος των αποφάσεων που παίρνουμε, είτε συλλογικά, είτε ο καθένας από μας ατομικά.<br>Αλλά, γιατί πάντα υπάρχει ένα αλλά, αυτό δεν σημαίνει ότι αυτό που θέλουμε είναι πάντα αυτό που χρειαζόμαστε.</p>



<p>[The Cranberries &#8211; Hollywood]</p>



<p>Επειδή είναι πάντα πιο ωραίο να συζητάς με φίλους, θα μου επιτρέψετε να φέρω στο τραπέζι έναν παλιό μου φίλο. τον επονομαζόμενο ως Φερνάντο Πεσσόα. Ο Πεσσόα μας εξηγεί πως &#8220;στην πραγματικότα, ποτέ δεν αγαπάμε στα αλήθεια τον άλλον. Αγαπάμε το ένδυμα που φοράμε στον άλλον. Μόλις χαλάσει αυτή η εικόνα, σταματάμε κι εμείς.&#8221;. Σκληρό. Να το συζητήσουμε όμως: ισχύει πραγματικά αυτό; Άποψή μου; Πολύ πολύ λίγο.</p>



<p>[Αφροδίτη Μάνου &#8211; Το μήλο]</p>



<p>Οι άνθρωποι ξοδεύουμε όλοι μας την ζωή για να πείσουμε τον εαυτό μας ότι είμαστε ανεξάρτητες και αυτοτελείς προσωπικότητες, ενώ στην πραγματικότητα εναλλάσσουμε διαρκώς τα ναρκωτικά που συντηρούν την πλάνη μας. Τι είναι, ίσως, πιο σημαντικό; Να καταλάβουμε όσο το δυνατόν νωρίτερα ότι είναι ΟΚ να έχουμε εξαρτήσεις, να μάθουμε να τις καλλιεργούμε και να τις χρησιμοποιούμε προς όφελός μας.</p>



<p>[Razorlight &#8211; Wire to Wire]</p>



<p>Σκεφτόμουν, ακόμη, ότι το &#8220;Σε χρειάζομαι&#8221; είναι ένας λαθεμένος υποτιτλισμός του &#8220;I need you&#8221; που λέει η πρωταγωνίστρια στο &#8220;κακό παιδί&#8221; της ταινίας λίγο πριν το φινάλε. Και είναι λάθος γιατί αυτή η φράση κρύβει μέσα της τη λέξη &#8220;χρήση&#8221;, είναι πολύ κακό να χρειάζεσαι κάποιον μόνο και μόνο σου επειδή σου είναι χρήσιμος.</p>



<p>Βρίσκω πολύ πιο σωστό το πρωτότυπο, το &#8220;σε έχω ανάγκη&#8221;. Σε έχω ανάγκη όπως οι άνθρωποι έχουν ανάγκη να ταξιδεύουν ή να ακούνε μουσική. Ότι είσαι ικανή και αναγκαία συνθήκη για να είμαι πλήρης. Αυτή είναι μια εξάρτηση που είμαι απόλυτα διατεθειμένος να δεχτώ και να υπερασπιστώ.<br>Περισσότερα, όμως για αυτό, σε λίγο.</p>



<p>[Anathema &#8211; Forgotten Hopes]<br>[Anathema &#8211; Destiny is Dead]</p>



<p>Λέγαμε νωρίτερα ότι υπάρχουν όνειρα που αξίζει κανείς να τα ζήσει και να τα υπηρετήσει. Το πιστεύω πολύ αυτό. Αν το καθήκον της εφηβείας είναι η επανάσταση, τότε η υποχρέωση της παιδικής ηλικίας είναι η μυθοπλασία. Έχουμε απόλυτη ανάγκη να χτίσουμε ένα τεράστιο κάστρο γύρω μας, αν αυτό είναι απαραίτητο για να προστατεύσουμε την ψυχή μας από την ίδια τη ζωή, όπως ακριβώς κάνει η κάμπια με το κουκούλι της.</p>



<p>Μετά, όταν τελειώσει όλο αυτό, ακόμα κι αν το κουκούλι είναι από μετάξι, το έντομο σκίζει και αφήνει το πολύτιμο κουκούλι πίσω του. Καμιά φορά, πρέπει να γκρεμίζουμε το κάστρο μας ακόμα κι όταν δεν είμαστε έτοιμοι για το απέξω.</p>



<p>[Πυξ Λαξ &#8211; Στίλβη]</p>



<p>Η τελευταία ιστορία που θα ήθελα να σας πω έχει να κάνει με τους ανάπηρους πολέμου, κυρίως εκείνων των πολέμων που γίνονται για την ειρήνη και την ελευθερία, όχι για όλους τους άλλους που απλώς δημιουργούν θύματα. Συμβαίνει συχνά αυτοί οι στρατιώτες να χάνουν ένα από τα άνω άκρα τους. Και δεν είναι μόνο το σοκ του τραυματισμού τους που τους κρατάει πίσω, αλλά και η αδυναμία του σώματός τους να αναγνωρίσουν την απώλειά τους. Έτσι αυτοί οι ασθενείς ταλαιπωρούνται από πολύ έντονες ημικρανίες και πόνους στα χέρια, εκεί που το σώμα τους &#8220;περιμένει&#8221; να βρει τη συνέχειά του.</p>



<p>Οι ασθενείς αυτοί βρίσκουν συχνά ανακούφιση ως εξής: τοποθετούν έναν μεγάλο καθρέπτη απέναντι από το &#8220;καλό&#8221; τους χέρι, και αφήνουν το μυαλό τους να δει την εικόνα γεμάτη, πιο γεμάτη από την πραγματικότητα. Το αποτέλεσμα από αυτή την απάτη είναι ότι το σώμα τους ηρεμεί, συναινεί στην απώλεια προσπαθεί ξανά. Κι αυτό από μόνο του είναι ένα πολύ μεγάλο βήμα.</p>



<p>[Jessie Ware &#8211; Taking in water]</p>



<p>Κλείνω, λοιπόν, με το εξής. Πρέπει να δουλεύεις για τα όνειρά σου, για αυτά που είναι σημαντικά. Είναι καλό να χτίζεις μόνος σου τα είδωλά σου και τις εξαρτήσεις σου. Αν κάτι καταλαβαίνω τόσα χρόνια μετά τον Μικρό Πρίγκηπα, είναι ότι ακόμα κι αν όλα τα λουλούδια μοιάζουν ίδια, είναι το δικό σου τριαντάφυλλο που σε έχει εξημερώσει. Γιατί έχεις ξοδέψει χρόνο μαζί του, το έχεις φτιάξει το τριανταφυλλάκι σου. Και οτιδήποτε άλλο γύρω από αυτό, δεν έχει σημασία.</p>



<p>Σας ευχαριστώ πάρα πολύ και πάλι για την παρέα. Από τα στούντιο της οδού 25 &#8211; 27, καληνύχτα, και καλή καρδιά.</p>



<p>[Άλκηστις Πρωτοψάλτη &#8211; Post Love]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2014/anichti-akroasi-2-idola/">Ανοιχτή Ακρόαση #2 &#8211; Είδωλα</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/anichti-akroasi-2-idola/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>From Gagarin&#039;s point of view (απουσιάζει προσωρινά)</title>
		<link>/2014/from-gagarins-point-of-view/</link>
					<comments>/2014/from-gagarins-point-of-view/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Nov 2014 10:18:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ανοιχτή Ακρόαση]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=221</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ο Φερ αδειάζει την κούπα τον καφέ και ξεκινά για την πιο ενδιαφέρουσα δουλειά του κόσμου, μια βάρδια που θα ζήλευαν όλα τα παιδιά της γης που έζησαν, άκουσαν ή ονειρεύτηκαν το μεγάλο άλμα της ανθρωπότητας.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2014/from-gagarins-point-of-view/">From Gagarin&#039;s point of view (απουσιάζει προσωρινά)</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><iframe src="https://www.mixcloud.com/widget/iframe/?embed_type=widget_standard&amp;embed_uuid=5db7dd72-0c23-4329-aa57-de2cc0df2308&amp;feed=https%3A%2F%2Fwww.mixcloud.com%2Fspyrostzortzis%2Ffrom-gagarins-point-of-view%2F&amp;hide_tracklist=1&amp;replace=0" width="660" height="180" frameborder="0"></iframe></p>
<div style="clear: both; height: 3px; width: 652px;"></div>
<p style="display: block; font-size: 11px; font-family: 'Open Sans', Helvetica, Arial, sans-serif; margin: 0px; padding: 3px 4px; color: #999999; width: 652px;"><a style="color: #808080; font-weight: bold;" href="https://www.mixcloud.com/spyrostzortzis/from-gagarins-point-of-view/?utm_source=widget&amp;utm_medium=web&amp;utm_campaign=base_links&amp;utm_term=resource_link" target="_blank" rel="noopener noreferrer">From Gagarin&#8217;s point of view</a> by <a style="color: #808080; font-weight: bold;" href="https://www.mixcloud.com/spyrostzortzis/?utm_source=widget&amp;utm_medium=web&amp;utm_campaign=base_links&amp;utm_term=profile_link" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Spyros Tzortzis</a> on <a style="color: #808080; font-weight: bold;" href="https://www.mixcloud.com/?utm_source=widget&amp;utm_medium=web&amp;utm_campaign=base_links&amp;utm_term=homepage_link" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> Mixcloud</a></p>
<p>&nbsp;<br />
06.45, βάρδια απογευματινή. Βέβαια, το βράδυ και το πρωί δεν έχουν καμία σημασία, μόνο οι ώρες που περνά κανείς εκεί έξω και οι ημέρες στο calendar που αλλάζουν.<br />
Ο Φερ αδειάζει την κούπα τον καφέ και ξεκινά για την πιο ενδιαφέρουσα δουλειά του κόσμου, μια βάρδια που θα ζήλευαν όλα τα παιδιά της γης που έζησαν, άκουσαν ή ονειρεύτηκαν το μεγάλο άλμα της ανθρωπότητας.<span id="more-221"></span><br />
Ο ήλιος είναι κρυμμένος πίσω από τον διαστημικό σταθμό και του κρύβει την ορατότητα.<br />
Η νύχτα του μόλις ξεκινά.<br />
Απλώνει τα εργαλεία του στην αντιβαρύτητα, διαλέγει προσεκτικά το μεγάλο ή το μικρό κλειδί και φέρνει μερικές βόλτες τους συνδέσμους των εξωτερικών συστημάτων. Ξαφνικά ένα αιωρούμενο σωματίδιο θρυμματίζει την τροφοδοσία του και τον αφήνει έντρομο να αιωρείται, κι αυτός στο κενό, μαζί με τα υπόλοιπα εργαλεία.<br />
Ο Φερ παγώνει. Είναι μόνος. Είναι σχεδόν ήδη νεκρός.<br />
Κοιτάζει γύρω του, τίποτα. Τρέχει πίσω στη σχολή, στην εκπαίδευση και στη μελέτη. Επίσης τίποτα.<br />
Γυρίζει στην Ακαδημία, προσπαθεί να θυμηθεί γιατί το έκανε αυτό εξαρχής. Ήταν μάλλον το όνειρό του να βγει έξω, έπρεπε να το ζήσει.<br />
Στην πραγματικότητα, ο Φερ είναι ένα ακόμα θύμα των ονείρων του, όπως και τόσα άλλα θύματα. Δεν είχε ποτέ την ανάγκη να περπατάει ολομόναχος, στερημένος ακόμα και του εδάφους μερικές δεκάδες χιλιάδες μίλια πάνω από την επιφάνεια της θάλασσας.<br />
Γιατί ο Φερ είχε ανάγκη τη θάλασσα.<br />
Έτσι τώρα, ελεύθερος να βουλιάζει χωρίς επιστροφή στον χαμό του, ξεκούρδιστος και λυμένος από κάθε τροφοδοσία, κάθε οξυγόνο, πνίγεται σε έναν νέο ωκεανό<br />
Έναν ωκεανό που με θαυμασμό διαπιστώνει ότι ο ίδιος έχει επιλέξει να κολυμπήσει.<br />
Κι αυτό ήταν πάντοτε το όνειρό του.<br />
Να φτάσει μέχρις εδώ.<br />
Και να ακούσει.<br />
Τι; Τίποτα.<br />
<em>//With credits to John Green and his XOXO 2014 speach.//</em></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2014/from-gagarins-point-of-view/">From Gagarin&#039;s point of view (απουσιάζει προσωρινά)</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/from-gagarins-point-of-view/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ανοιχτή Ακρόαση #1 &#8211; Lego</title>
		<link>/2014/anichti-akroasi-1-lego/</link>
					<comments>/2014/anichti-akroasi-1-lego/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Σπύρος Τζώρτζης]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Jun 2014 09:13:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ανοιχτή Ακρόαση]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=216</guid>

					<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="/2014/anichti-akroasi-1-lego/">Ανοιχτή Ακρόαση #1 &#8211; Lego</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed-mixcloud wp-block-embed is-type-rich is-provider-mixcloud wp-embed-aspect-21-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Ανοιχτή Ακρόαση #1 - Lego" width="100%" height="120" src="https://www.mixcloud.com/widget/iframe/?feed=https%3A%2F%2Fwww.mixcloud.com%2Fspyrostzortzis%2F%25CE%25B1%25CE%25BD%25CE%25BF%25CE%25B9%25CF%2587%25CF%2584%25CE%25AE-%25CE%25B1%25CE%25BA%25CF%2581%25CF%258C%25CE%25B1%25CF%2583%25CE%25B7%2F&amp;hide_cover=1" frameborder="0"></iframe>
</div><figcaption>Ανοιχτή Ακρόαση #1 &#8211; Lego by Spyros Tzortzis on Mixcloud</figcaption></figure>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/2014/anichti-akroasi-1-lego/">Ανοιχτή Ακρόαση #1 &#8211; Lego</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Σπύρος Τζώρτζης</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/anichti-akroasi-1-lego/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Object Caching 104/106 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced 
Lazy Loading (feed)
Database Caching 5/46 queries in 0.017 seconds using memcached

Served from: spytzo.gr @ 2021-03-03 21:24:36 by W3 Total Cache
-->